{"id":1,"date":"2018-07-01T11:36:04","date_gmt":"2018-07-01T09:36:04","guid":{"rendered":"https:\/\/citergie.ademe.fr\/?p=1"},"modified":"2018-12-18T17:44:27","modified_gmt":"2018-12-18T16:44:27","slug":"nouvelle-carte-collectivites","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/nouvelle-carte-collectivites\/","title":{"rendered":"Nouvelle carte des collectivit\u00e9s"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":9,"featured_media":710,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"zone_personnalisable","texte":"<h3>La carte des collectivit\u00e9s est mise \u00e0 jour tous les 6 mois, apr\u00e8s chaque CNL.<\/h3>\n<p>Voici donc la carte des collectivit\u00e9s Cit\u2019ergie de juillet 2018 !<\/p>\n<p>Souhaitons en particulier la bienvenue dans le r\u00e9seau Cit\u2019ergie aux collectivit\u00e9s qui se sont engag\u00e9es<br \/>\ndans la d\u00e9marche au 1er semestre :<\/p>\n<ul>\n<li>Montigny-L\u00e8s-Metz<\/li>\n<li>Saint Quentin<\/li>\n<li>Strasbourg et la M\u00e9tropole de Strasbourg<\/li>\n<li>Vitr\u00e9 et CA Vitr\u00e9<\/li>\n<li>CC la Domitienne<\/li>\n<li>CC Pays de Bitche<\/li>\n<li>CC Pays de Limours<\/li>\n<li>CC Portes de la Thi\u00e9rache<\/li>\n<li>CC Saulnois<\/li>\n<li>CA Cergy Pontoise<\/li>\n<li>CA Longwy<\/li>\n<li>CA Quimperl\u00e9<\/li>\n<li>CA Saint Quentin en Yvelines<\/li>\n<li>EPT Grand Orly<\/li>\n<li>EPT Grand Paris Seine Ouest<\/li>\n<li>M\u00e9tropole de Grenoble<\/li>\n<\/ul>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/9"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":716,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1\/revisions\/716"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/710"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}