{"id":1027,"date":"2019-01-25T15:56:03","date_gmt":"2019-01-25T14:56:03","guid":{"rendered":"https:\/\/citergie.ademe.fr\/?p=1027"},"modified":"2019-04-12T15:09:40","modified_gmt":"2019-04-12T13:09:40","slug":"assises-2019-dunkerque-les-labellises-2018-cap-citergie-et-citergie-decouvrez-les","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/assises-2019-dunkerque-les-labellises-2018-cap-citergie-et-citergie-decouvrez-les\/","title":{"rendered":"ASSISES 2019 DUNKERQUE : les labellis\u00e9s 2018 CAP Cit\u2019ergie et Cit\u2019ergie. D\u00e9couvrez-les"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":3,"featured_media":1024,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"zone_personnalisable","texte":"<p><strong>29 collectivit\u00e9s labellis\u00e9es lors des Assises de la Transition \u00c9nerg\u00e9tique 2019 \u00e0 Dunkerque.<\/strong><!--more--><\/p>\n<p>D\u00e9couvrez la vid\u00e9o des collectivit\u00e9s labellis\u00e9es<\/p>\n<p><script>document.addEventListener('DOMContentLoaded', function() {(tarteaucitron.job = tarteaucitron.job || []).push('youtube');});<\/script><\/p>\n<div class=\"youtube_player\" videoID=\"sdWHvGKkHzg\" width=\"100%\" height=\"100%\" style=\"height:50vw\" theme=\"light\" rel=\"0\" controls=\"1\" showinfo=\"1\" autoplay=\"0\"><\/div>\n<p>ou rendez vous sur la fiche de chacune des nouvelles collectivit\u00e9s Cit&rsquo;ergie pour d\u00e9couvrir plusieurs de leur actions d\u00e9taill\u00e9es, leurs engagements et leurs r\u00e9ussites.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Vous pouvez aussi visionner la <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?list=PLgxd7rItx64Coq8woR7SHwTQun0JwUYvj&amp;time_continue=4&amp;v=L_CBDjv0Mqw\">c\u00e9r\u00e9monie de remise des labels<\/a> comme si vous y \u00e9tiez.<\/p>\n"},{"acf_fc_layout":"text_3","text_1-2":"<p><strong>Le label Cit&rsquo;ergie a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9 \u00e0 :<\/strong><\/p>\n<p>\u25e6 Agglom\u00e9ration d&rsquo;Agen<br \/>\n\u25e6 Caen<br \/>\n\u25e6 Communaut\u00e9 de communes de l\u2019\u00cele d&rsquo;Ol\u00e9ron<br \/>\n\u25e6 Lille<br \/>\n\u25e6 M\u00e9tropole Europ\u00e9enne de Lille<br \/>\n\u25e6 Niort<br \/>\n\u25e6 Quimper Bretagne Occidentale<br \/>\n\u25e6 Rennes M\u00e9tropole<br \/>\n\u25e6 La Rochelle<br \/>\n\u25e6 Communaut\u00e9 d&rsquo;Agglom\u00e9ration de La Rochelle<br \/>\n\u25e6 M\u00e9tropole Rouen-Normandie<br \/>\n\u25e6 Rouen<br \/>\n\u25e6 Saint-Brieuc Armor Agglom\u00e9ration<br \/>\n\u25e6 Communaut\u00e9 d&rsquo;agglom\u00e9ration du Sicoval<br \/>\n\u25e6 Communaut\u00e9 d&rsquo;agglom\u00e9ration Valence Romans Agglo<\/p>\n","text_1-2_2":"<p><strong>Le label CAP Cit&rsquo;ergie a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9 \u00e0 :<\/strong><i><\/i><\/p>\n<p>\u25e6 Amiens (label unique ville-intercommunalit\u00e9)<br \/>\n\u25e6 Communaut\u00e9 d&rsquo;Agglom\u00e9ration Amiens M\u00e9tropole (label unique ville-intercommunalit\u00e9)<br \/>\n\u25e6 Annecy<br \/>\n\u25e6 Grand Annecy Agglom\u00e9ration<br \/>\n\u25e6 Communaut\u00e9 urbaine Caen la mer<br \/>\n\u25e6 Dunkerque<br \/>\n\u25e6 Fontaine<br \/>\n\u25e6 Haut-Bugey Agglom\u00e9ration<br \/>\n\u25e6 Communaut\u00e9 de communes de Haute-Saintonge<br \/>\n\u25e6 Communaut\u00e9 de l&rsquo;Agglom\u00e9ration Havraise (Co.D.A.H.)<br \/>\n\u25e6 Communaut\u00e9 d&rsquo;agglom\u00e9ration du Grand Narbonne<br \/>\n\u25e6 Perpignan M\u00e9diterran\u00e9e M\u00e9tropole<br \/>\n\u25e6 Vitry-le-Fran\u00e7ois (label unique ville-intercommunalit\u00e9)<br \/>\n\u25e6 Communaut\u00e9 de communes de Vitry,Champagne et Der (label unique ville-intercommunalit\u00e9)<\/p>\n"},{"acf_fc_layout":"image_1","image_1-2":{"ID":1043,"id":1043,"title":"Citergie ADEME AETE 2019 ASSISES DUNKERQUE","filename":"CAP-Citergie-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-172.jpg","filesize":634196,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/CAP-Citergie-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-172.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/assises-2019-dunkerque-les-labellises-2018-cap-citergie-et-citergie-decouvrez-les\/citergie-ademe-aete-2019-assises-dunkerque-6\/","alt":"","author":"3","description":"","caption":"Citergie ADEME AETE 2019 ASSISES DUNKERQUE","name":"citergie-ademe-aete-2019-assises-dunkerque-6","status":"inherit","uploaded_to":1027,"date":"2019-01-25 15:21:30","modified":"2019-01-25 15:23:06","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1336,"height":891,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/CAP-Citergie-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-172-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/CAP-Citergie-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-172-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/CAP-Citergie-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-172-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/CAP-Citergie-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-172-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/CAP-Citergie-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-172.jpg","1536x1536-width":1336,"1536x1536-height":891,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/CAP-Citergie-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-172.jpg","2048x2048-width":1336,"2048x2048-height":891,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/CAP-Citergie-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-172-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/CAP-Citergie-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-172-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/CAP-Citergie-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-172-1336x620.jpg","couv-width":1336,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/CAP-Citergie-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-172.jpg","couv_owl-width":1336,"couv_owl-height":891,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/CAP-Citergie-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-172-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/CAP-Citergie-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-172-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/CAP-Citergie-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-172.jpg","slider-width":1336,"slider-height":891,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/CAP-Citergie-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-172-1200x800.jpg","page-width":1200,"page-height":800,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/CAP-Citergie-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-172-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/CAP-Citergie-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-172-700x891.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":891}},"image_1-2_2":{"ID":1045,"id":1045,"title":"Citergie ADEME AETE 2019 ASSISES DUNKERQUE","filename":"Citergie-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-175.jpg","filesize":704028,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Citergie-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-175.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/assises-2019-dunkerque-les-labellises-2018-cap-citergie-et-citergie-decouvrez-les\/citergie-ademe-aete-2019-assises-dunkerque-7\/","alt":"Les repr\u00e9sentants des collectivit\u00e9s en attente de leur remise de label Cit'ergie","author":"3","description":"Les repr\u00e9sentants des collectivit\u00e9s en attente de leur remise de label Cit'ergie.","caption":"Les repr\u00e9sentants des collectivit\u00e9s en attente de leur remise de label Cit'ergie","name":"citergie-ademe-aete-2019-assises-dunkerque-7","status":"inherit","uploaded_to":1027,"date":"2019-01-25 15:25:50","modified":"2019-01-25 15:28:17","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1336,"height":891,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Citergie-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-175-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Citergie-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-175-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Citergie-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-175-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Citergie-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-175-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Citergie-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-175.jpg","1536x1536-width":1336,"1536x1536-height":891,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Citergie-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-175.jpg","2048x2048-width":1336,"2048x2048-height":891,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Citergie-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-175-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Citergie-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-175-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Citergie-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-175-1336x620.jpg","couv-width":1336,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Citergie-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-175.jpg","couv_owl-width":1336,"couv_owl-height":891,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Citergie-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-175-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Citergie-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-175-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Citergie-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-175.jpg","slider-width":1336,"slider-height":891,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Citergie-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-175-1200x800.jpg","page-width":1200,"page-height":800,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Citergie-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-175-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Citergie-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-175-700x891.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":891}}},{"acf_fc_layout":"image_1","image_1-2":{"ID":1041,"id":1041,"title":"Citergie ADEME AETE 2019 ASSISES DUNKERQUE","filename":"BD-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-197.jpg","filesize":840834,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/BD-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-197.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/assises-2019-dunkerque-les-labellises-2018-cap-citergie-et-citergie-decouvrez-les\/citergie-ademe-aete-2019-assises-dunkerque-4\/","alt":"","author":"3","description":"","caption":"Citergie ADEME AETE 2019 ASSISES DUNKERQUE","name":"citergie-ademe-aete-2019-assises-dunkerque-4","status":"inherit","uploaded_to":1027,"date":"2019-01-25 15:21:28","modified":"2019-01-25 15:23:06","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1336,"height":891,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/BD-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-197-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/BD-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-197-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/BD-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-197-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/BD-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-197-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/BD-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-197.jpg","1536x1536-width":1336,"1536x1536-height":891,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/BD-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-197.jpg","2048x2048-width":1336,"2048x2048-height":891,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/BD-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-197-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/BD-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-197-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/BD-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-197-1336x620.jpg","couv-width":1336,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/BD-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-197.jpg","couv_owl-width":1336,"couv_owl-height":891,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/BD-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-197-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/BD-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-197-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/BD-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-197.jpg","slider-width":1336,"slider-height":891,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/BD-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-197-1200x800.jpg","page-width":1200,"page-height":800,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/BD-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-197-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/BD-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-197-700x891.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":891}},"image_1-2_2":{"ID":1042,"id":1042,"title":"Citergie ADEME AETE 2019 ASSISES DUNKERQUE","filename":"Caen-et-Caen-La-Mer-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-249.jpg","filesize":749570,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Caen-et-Caen-La-Mer-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-249.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/assises-2019-dunkerque-les-labellises-2018-cap-citergie-et-citergie-decouvrez-les\/citergie-ademe-aete-2019-assises-dunkerque-5\/","alt":"","author":"3","description":"","caption":"Citergie ADEME AETE 2019 ASSISES DUNKERQUE","name":"citergie-ademe-aete-2019-assises-dunkerque-5","status":"inherit","uploaded_to":1027,"date":"2019-01-25 15:21:29","modified":"2019-01-25 15:23:06","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1336,"height":891,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Caen-et-Caen-La-Mer-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-249-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Caen-et-Caen-La-Mer-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-249-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Caen-et-Caen-La-Mer-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-249-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Caen-et-Caen-La-Mer-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-249-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Caen-et-Caen-La-Mer-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-249.jpg","1536x1536-width":1336,"1536x1536-height":891,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Caen-et-Caen-La-Mer-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-249.jpg","2048x2048-width":1336,"2048x2048-height":891,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Caen-et-Caen-La-Mer-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-249-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Caen-et-Caen-La-Mer-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-249-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Caen-et-Caen-La-Mer-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-249-1336x620.jpg","couv-width":1336,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Caen-et-Caen-La-Mer-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-249.jpg","couv_owl-width":1336,"couv_owl-height":891,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Caen-et-Caen-La-Mer-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-249-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Caen-et-Caen-La-Mer-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-249-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Caen-et-Caen-La-Mer-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-249.jpg","slider-width":1336,"slider-height":891,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Caen-et-Caen-La-Mer-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-249-1200x800.jpg","page-width":1200,"page-height":800,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Caen-et-Caen-La-Mer-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-249-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Caen-et-Caen-La-Mer-Citergie-Dunkerque-2019-\u00a9-Franck-DUNOUAU-249-700x891.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":891}}}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1027"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1027"}],"version-history":[{"count":22,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1027\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1153,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1027\/revisions\/1153"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1024"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1027"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1027"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1027"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}