{"id":1139,"date":"2019-04-02T18:53:41","date_gmt":"2019-04-02T16:53:41","guid":{"rendered":"https:\/\/citergie.ademe.fr\/?p=1139"},"modified":"2019-05-14T09:01:51","modified_gmt":"2019-05-14T07:01:51","slug":"theme-et-grands-temoins-de-la-journee-nationale-citergie-2019","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/theme-et-grands-temoins-de-la-journee-nationale-citergie-2019\/","title":{"rendered":"Th\u00e8me et grands t\u00e9moins de la Journ\u00e9e Nationale Cit&rsquo;ergie 2019"},"content":{"rendered":"<p>16 mai 2019, Paris<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"16 mai 2019, Paris","protected":false},"author":3,"featured_media":723,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"textimage_5","image":{"ID":730,"id":730,"title":"BD-JNC-374-Mai 2018","filename":"BD-JNC-374-Mai-2018.jpg","filesize":558262,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/BD-JNC-374-Mai-2018.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/journee-nationale-des-collectivites-citergie-2018\/bd-jnc-374-mai-2018\/","alt":"","author":"9","description":"","caption":"","name":"bd-jnc-374-mai-2018","status":"inherit","uploaded_to":719,"date":"2018-12-18 17:21:14","modified":"2018-12-18 17:21:14","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":891,"height":1336,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/BD-JNC-374-Mai-2018-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/BD-JNC-374-Mai-2018-250x375.jpg","medium-width":200,"medium-height":300,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/BD-JNC-374-Mai-2018-768x1152.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":1152,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/BD-JNC-374-Mai-2018-700x1050.jpg","large-width":683,"large-height":1024,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/BD-JNC-374-Mai-2018.jpg","1536x1536-width":891,"1536x1536-height":1336,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/BD-JNC-374-Mai-2018.jpg","2048x2048-width":891,"2048x2048-height":1336,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/BD-JNC-374-Mai-2018-120x180.jpg","small-width":120,"small-height":180,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/BD-JNC-374-Mai-2018-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/BD-JNC-374-Mai-2018-891x620.jpg","couv-width":891,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/BD-JNC-374-Mai-2018.jpg","couv_owl-width":600,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/BD-JNC-374-Mai-2018-33x50.jpg","icon-width":33,"icon-height":50,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/BD-JNC-374-Mai-2018-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/BD-JNC-374-Mai-2018.jpg","slider-width":891,"slider-height":1336,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/BD-JNC-374-Mai-2018.jpg","page-width":891,"page-height":1336,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/BD-JNC-374-Mai-2018-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/BD-JNC-374-Mai-2018-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}},"text":"<p>Tous les acteurs du r\u00e9seau &#8211; collectivit\u00e9s, conseillers, Direction R\u00e9gionale ADEME et \u00a0partenaires techniques &#8211; se retrouveront <strong>le 16 mai 2019<\/strong> afin de d\u00e9battre de l\u2019ampleur des d\u00e9fis \u00e0 relever, d\u2019imaginer collectivement le monde de demain et de profiter des retours d\u2019exp\u00e9riences de chacun sur des actions concr\u00e8tes de r\u00e9silience \u00e9nerg\u00e9tique et climatique des territoires.<\/p>\n<p>L\u2019\u00e9dition 2018 avait r\u00e9uni environ 110 participants autour de Jean JOUZEL et Pierre LARROUTUROU pour f\u00eater les 10 ans de Cit\u2019ergie en France. L\u2019\u00e9dition 2019 s\u2019annonce tout aussi prometteuse, autour de grands t\u00e9moins, dont :<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Matthieu AUZANNEAU<\/strong>, directeur du laboratoire d\u2019id\u00e9es <a href=\"https:\/\/theshiftproject.org\/\">The Shift Project<\/a>,<\/li>\n<li><strong>Yves COCHET<\/strong>, Pr\u00e9sident de l\u2019<a href=\"https:\/\/www.institutmomentum.org\/\">Institut Momentum<\/a>\u00a0et ancien Ministre de l\u2019environnement,<\/li>\n<li><strong>Isabelle DELANNOY<\/strong>, environnementaliste sp\u00e9cialiste de l\u2019<a href=\"https:\/\/fr.symbiotique.org\/fr\/\">\u00e9conomie\u00a0symbiotique<\/a>.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Des collectivit\u00e9s seront aussi pr\u00e9sentes pour d\u00e9battre avec ces personnalit\u00e9s et illustrer concr\u00e8tement les actions qu&rsquo;elles m\u00e8nent sur le sujet :<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Grenoble,<\/strong> candidate cette ann\u00e9e au label Cit\u2019ergie GOLD,<\/li>\n<li><strong>Mouans-Sartoux<\/strong>, premi\u00e8re r\u00e9gie municipale de France et 100% bio dans ses cantines,<\/li>\n<li>ainsi que la <strong>communaut\u00e9 d&rsquo;agglom\u00e9ration du Pays Basque<\/strong>, qui peut payer ses \u00e9lus, ses agents et ses prestataires en monnaie locale.<\/li>\n<\/ul>\n<p>En savoir plus sur cette journ\u00e9e : <a href=\"https:\/\/jt-citergie.ademe.fr\/\">https:\/\/jt-citergie.ademe.fr\/<\/a><\/p>\n<p>En attendant cette formidable journ\u00e9e, vous pouvez toujours vous rem\u00e9morer l&rsquo;<a href=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/journee-nationale-des-collectivites-citergie-2018\/\">\u00e9dition 2018 de la Journ\u00e9e nationale Cit\u2019ergie des collectivit\u00e9s<\/a>.<\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1139"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1139"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1139\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1175,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1139\/revisions\/1175"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/723"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1139"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1139"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1139"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}