{"id":1187,"date":"2019-05-24T20:07:14","date_gmt":"2019-05-24T18:07:14","guid":{"rendered":"https:\/\/citergie.ademe.fr\/?p=1187"},"modified":"2019-09-10T20:00:16","modified_gmt":"2019-09-10T18:00:16","slug":"145-participants-a-la-journee-nationale-des-collectivites-citergie-2019","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/145-participants-a-la-journee-nationale-des-collectivites-citergie-2019\/","title":{"rendered":"145 participants \u00e0 la Journ\u00e9e Nationale des Collectivit\u00e9s Cit\u2019ergie 2019"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":3,"featured_media":1200,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"zone_personnalisable","texte":"<p><em><strong>C\u2019est de nouveau au Pan Piper \u00e0 Paris que s\u2019est tenue la Journ\u00e9e Nationale Cit\u2019ergie des collectivit\u00e9s \u00e0 laquelle 145 personnes ont particip\u00e9. 98 collectivit\u00e9s repr\u00e9sent\u00e9es pour cette \u00e9dition 2019. Vous pouvez aussi retrouvez la vid\u00e9o de r\u00e9flexion suite \u00e0 cette journ\u00e9e en cliquant <a href=\"https:\/\/youtu.be\/-t2CcC2f4LM\">ici<\/a>.<\/strong><\/em><\/p>\n<p>Apr\u00e8s un accueil petit-d\u00e9jeuner pour ceux qui sont arriv\u00e9s les premiers, la journ\u00e9e s\u2019est ouverte par Arnaud Leroy, pr\u00e9sident de l\u2019ADEME. Une introduction qui a eu le m\u00e9rite de \u00ab booster \u00bb les participants sur leurs engagements Cit\u2019ergie gr\u00e2ce \u00e0 sa vision des perspective d\u2019avenir.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"167\" class=\"alignnone size-medium wp-image-1210\" src=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-Ouverture_ArnaudLEROY-250x167.jpg\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-Ouverture_ArnaudLEROY-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-Ouverture_ArnaudLEROY-768x512.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-Ouverture_ArnaudLEROY-700x467.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-Ouverture_ArnaudLEROY-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-Ouverture_ArnaudLEROY-50x33.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-Ouverture_ArnaudLEROY.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/><\/p>\n<p>Un pas de c\u00f4t\u00e9<br \/>\nYves COCHET, Pr\u00e9sident de l\u2019Institut Momentum et ancien Ministre de l\u2019Environnement ; Matthieu AUZANNEAU, Directeur du laboratoire d\u2019id\u00e9es The Shift Project et Isabelle DELANNOY, environnementaliste th\u00e9oricienne du concept d\u2019\u00e9conomie symbiotique, ont lanc\u00e9 plusieurs sujets, parfois avec des visions diff\u00e9rentes, parfois m\u00eame contradictoires selon les points de vue. Cette table ronde a \u00e9t\u00e9 enrichie par les t\u00e9moignages et les r\u00e9actions de Vincent FRISTOT, adjoint au maire de Grenoble, ville candidate au label Cit\u2019ergie GOLD cette ann\u00e9e ; Gilles PEROLE, adjoint au maire de Mouans-Sartoux, premi\u00e8re r\u00e9gie agricole municipale de France ; Martine BISAUTA, vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration du Pays Basque, dot\u00e9e d\u2019une monnaie locale. Un \u00e9change avec la salle en fin de matin\u00e9e a aussi permis aux participants de r\u00e9agir.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"167\" class=\"alignnone size-medium wp-image-1204\" src=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_Cochet-250x167.jpg\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_Cochet-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_Cochet-768x512.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_Cochet-700x467.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_Cochet-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_Cochet-50x33.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_Cochet.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/>\u00a0<img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"167\" class=\"alignnone size-medium wp-image-1205\" src=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_Delannoy-250x167.jpg\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_Delannoy-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_Delannoy-768x512.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_Delannoy-700x467.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_Delannoy-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_Delannoy-50x33.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_Delannoy.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/>\u00a0<img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"167\" class=\"alignnone size-medium wp-image-1202\" src=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_Auzaneau-250x167.jpg\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_Auzaneau-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_Auzaneau-768x512.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_Auzaneau-700x467.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_Auzaneau-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_Auzaneau-50x33.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_Auzaneau.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/>\u00a0<img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"167\" class=\"alignnone size-medium wp-image-1206\" src=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_Fristot-250x167.jpg\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_Fristot-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_Fristot-768x512.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_Fristot-700x467.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_Fristot-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_Fristot-50x33.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_Fristot.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/>\u00a0<img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"167\" class=\"alignnone size-medium wp-image-1208\" src=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_public2-250x167.jpg\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_public2-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_public2-768x512.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_public2-700x467.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_public2-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_public2-50x33.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_public2.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/>\u00a0<img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"167\" class=\"alignnone size-medium wp-image-1201\" src=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_6participants-250x167.jpg\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_6participants-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_6participants-768x512.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_6participants-700x467.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_6participants-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_6participants-50x33.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_6participants.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/>\u00a0<img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"167\" class=\"alignnone size-medium wp-image-1203\" src=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_Bisauta-250x167.jpg\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_Bisauta-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_Bisauta-768x512.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_Bisauta-700x467.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_Bisauta-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_Bisauta-50x33.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_Bisauta.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/>\u00a0<img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"167\" class=\"alignnone size-medium wp-image-1211\" src=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-Ouverture_salle-250x167.jpg\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-Ouverture_salle-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-Ouverture_salle-768x512.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-Ouverture_salle-700x467.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-Ouverture_salle-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-Ouverture_salle-50x33.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-Ouverture_salle.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/>\u00a0<img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"167\" class=\"alignnone size-medium wp-image-1207\" src=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_public1-250x167.jpg\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_public1-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_public1-768x512.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_public1-700x467.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_public1-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_public1-50x33.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_public1.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/>\u00a0<img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"167\" class=\"alignnone size-medium wp-image-1209\" src=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_public3-250x167.jpg\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_public3-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_public3-768x512.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_public3-700x467.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_public3-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_public3-50x33.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-MKP_public3.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/><\/p>\n<p>Marketplace<br \/>\nApr\u00e8s une photo de groupe rassemblant tous les participants, chacun s\u2019est retrouv\u00e9 en d\u00e9jeuner r\u00e9seau autour d\u2019un buffet v\u00e9g\u00e9tarien et agriculture biologique.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-1200\" src=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-GroupeCitergie-250x133.jpg\" alt=\"\" width=\"310\" height=\"165\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-GroupeCitergie-250x133.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-GroupeCitergie-768x409.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-GroupeCitergie-700x373.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-GroupeCitergie-120x64.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-GroupeCitergie-50x27.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-GroupeCitergie.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 310px) 100vw, 310px\" \/>\u00a0<img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"167\" class=\"alignnone size-medium wp-image-1193\" src=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-Buffet-250x167.jpg\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-Buffet-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-Buffet-768x512.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-Buffet-700x467.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-Buffet-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-Buffet-50x33.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-Buffet.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/>\u00a0<img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"167\" class=\"alignnone size-medium wp-image-1194\" src=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-Cafe-250x167.jpg\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-Cafe-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-Cafe-768x512.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-Cafe-700x467.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-Cafe-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-Cafe-50x33.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-Cafe.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/>\u00a0<img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"167\" class=\"alignnone size-medium wp-image-1199\" src=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-Dejeuner1-250x167.jpg\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-Dejeuner1-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-Dejeuner1-768x512.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-Dejeuner1-700x467.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-Dejeuner1-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-Dejeuner1-50x33.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-Dejeuner1.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/><\/p>\n<p>L\u2019apr\u00e8s-midi a laiss\u00e9 place aux 12 marketplaces t\u00e9moignage :<br \/>\n&#8211; A. Inscription des enjeux climatiques et \u00e9nerg\u00e9tiques dans le SCoT et les PLU. Lorient Agglom\u00e9ration \u2013 Isabelle MALOT, Charg\u00e9e de mission Plan Climat.<br \/>\n&#8211; B. L\u2019histoire d\u2019une monnaie locale et la possible implication des collectivit\u00e9s. Ville de Bayonne et Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration du Pays Basque \u2013 Martine BISAUTA, Adjointe au d\u00e9veloppement durable, strat\u00e9gies urbaines et dialogue citoyen et Vice-Pr\u00e9sidente en charge de la transition \u00e9nerg\u00e9tique, \u00e9cologique et de l\u2019agglom\u00e9ration citoyenne.<br \/>\n&#8211; C. Cantine 100% bio, Projet Alimentaire de Territoire et Maison d\u2019\u00e9ducation \u00e0 l\u2019alimentation durable. Ville de Mouans-Sartoux \u2013 Gilles PEROLE, Adjoint \u00e0 l\u2019\u00e9duction et \u00e0 l\u2019enfance.<br \/>\n&#8211; D. L\u2019empreinte mat\u00e9rielle de l\u2019\u00e9conomie lyonnaise (\u00e9tude de flux). M\u00e9tropole de Lyon \u2013 Luce PONSAR, Cheffe de projet Plan Climat.<br \/>\n&#8211; E. Sensibilisation citoyenne avec atelier Fresque du climat en conseils municipaux d\u2019enfants. Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration Marne et Gondoire \u2013 Julien-R\u00e9mi SIMON, Charg\u00e9 de mission Plan Climat et transition \u00e9nerg\u00e9tique.<br \/>\n&#8211; F. COP 21 locale et Accord de Rouen pour le climat. M\u00e9tropole de Rouen Normandie \u2013 Fr\u00e9d\u00e9ric CHARRIER, Responsable de projets PCAET \/ Qualit\u00e9 de l\u2019air.<br \/>\n&#8211; G. Mise en place d\u2019un Sch\u00e9ma directeur de l\u2019immobilier, articulant plusieurs d\u00e9marches. Ville de Vire Normandie \u2013 Gilles MALOISEL, Adjoint en charge de la transition \u00e9nerg\u00e9tique.<br \/>\n&#8211; H. Accompagnement d\u2019un projet citoyen de d\u00e9veloppement des \u00e9nergies solaires. Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration du Sicoval \u2013 Isabelle ESTEULLE, Charg\u00e9e de mission Plan climat \u00e9nergie territorial.<br \/>\n&#8211; I. Grand Narbonne : un territoire littoral du Sud face aux enjeux climatiques ! Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration du Grand Narbonne \u2013 Rokaya TOUBALE, Responsable Transition \u00e9nerg\u00e9tique.<br \/>\n&#8211; J. Lutte contre les \u00eelots de chaleur urbains. Ville de Grenoble \u2013 Vincent FRISTOT, Adjoint en charge de l\u2019Urbanisme, du Logement, de l\u2019Habitat et de la Transition \u00c9nerg\u00e9tique.<br \/>\n&#8211; K. Projet \u00ab La transition prend ses quartiers \u00bb, dispositif in\u00e9dit \u00e0 l\u2019\u00e9chelle d\u2019un territoire d\u2019implication citoyenne en mati\u00e8re de transition \u00e9cologique et de mise en place d\u2019une gouvernance plus inclusive. Ville de Malaunay &#8211; Laurent FUSSIEN, Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Alice BRIANT, Directrice de l\u2019Animation territoriale et de la Communication, Mathieu RIOS, Charg\u00e9 de mission Transition \u00e9cologique et concertation.<br \/>\n&#8211; L. Quels sont vos besoins par rapport \u00e0 Cit\u2019ergie en tant qu\u2019\u00e9lus ? Session politique d\u2019\u00e9changes avec l\u2019ADEME (avec Nicolas SOUDON, Direction Ex\u00e9cutive des Territoires).<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"167\" class=\"alignnone size-medium wp-image-1214\" src=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-Travauxpapier-250x167.jpg\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-Travauxpapier-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-Travauxpapier-768x512.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-Travauxpapier-700x467.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-Travauxpapier-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-Travauxpapier-50x33.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-Travauxpapier.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/> \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"167\" class=\"alignnone size-medium wp-image-1198\" src=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-CoconstruisonsG4-250x167.jpg\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-CoconstruisonsG4-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-CoconstruisonsG4-768x512.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-CoconstruisonsG4-700x467.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-CoconstruisonsG4-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-CoconstruisonsG4-50x33.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-CoconstruisonsG4.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/> <img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"167\" class=\"alignnone size-medium wp-image-1197\" src=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-CoconstruisonsG3-250x167.jpg\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-CoconstruisonsG3-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-CoconstruisonsG3-768x512.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-CoconstruisonsG3-700x467.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-CoconstruisonsG3-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-CoconstruisonsG3-50x33.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-CoconstruisonsG3.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/> <img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"167\" class=\"alignnone size-medium wp-image-1196\" src=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-CoconstruisonsG2-250x167.jpg\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-CoconstruisonsG2-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-CoconstruisonsG2-768x512.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-CoconstruisonsG2-700x467.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-CoconstruisonsG2-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-CoconstruisonsG2-50x33.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-CoconstruisonsG2.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/> <img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"167\" class=\"alignnone size-medium wp-image-1195\" src=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-CoconstruisonsG1-250x167.jpg\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-CoconstruisonsG1-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-CoconstruisonsG1-768x512.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-CoconstruisonsG1-700x467.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-CoconstruisonsG1-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-CoconstruisonsG1-50x33.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-CoconstruisonsG1.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/><\/p>\n<p>Actualit\u00e9s \u2013 exp\u00e9rimentation et co-construction<br \/>\nLa journ\u00e9e s\u2019est poursuivie par un rapide tour d\u2019horizon des actualit\u00e9s du r\u00e9seau et la pr\u00e9sentation du bilan de l\u2019exp\u00e9rimentation \u00ab Cit\u2019ergie Territoire \u00bb de la Communaut\u00e9 de Communes Pays du Mont-Blanc. Un deuxi\u00e8me temps d\u2019\u00e9change a termin\u00e9 la journ\u00e9e. La s\u00e9quence Co-construisons Cit\u2019ergie avait pour objectif de formaliser en conclusion au moins une proposition concr\u00e8te d\u2019\u00e9volution de Cit\u2019ergie pour r\u00e9pondre \u00e0 la probl\u00e9matique pos\u00e9e. Chaque participant avait tir\u00e9 au sort un num\u00e9ro de table, et \u00e9tait ainsi convi\u00e9 \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir sur un sujet avec les autres participants de sa table sur \u00ab Comment mieux coop\u00e9rer entre communes et EPCI gr\u00e2ce \u00e0 la d\u00e9marche Cit&rsquo;ergie ? \u00bb ou \u00ab Comment acc\u00e9l\u00e9rer et suivre la progression de la collectivit\u00e9 dans sa politique climat-air-\u00e9nergie gr\u00e2ce \u00e0 Cit\u2019ergie ? \u00bb ou \u00ab Comment am\u00e9liorer la coh\u00e9rence des politiques publiques d\u2019un point de vue climat-air-\u00e9nergie gr\u00e2ce \u00e0 Cit\u2019ergie ? \u00bb ou \u00ab Comment augmenter la plus-value de Cit\u2019ergie pour les collectivit\u00e9s et mieux faire (re)conna\u00eetre le label ? \u00bb.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Retour sur le terrain<br \/>\nLa journ\u00e9e a \u00e9t\u00e9 conclue par Eric VESINE, chef du service des Politiques territoriales \u00e0 l\u2019ADEME. Chacun est ensuite reparti \u00e0 l\u2019action sur le terrain, apr\u00e8s encore quelques discussions de fin de journ\u00e9e dans le hall d\u2019accueil. Un nouveau rendez-vous est pris pour mai 2020 !<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"167\" class=\"alignnone size-medium wp-image-1212\" src=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-PIMontBlanc-250x167.jpg\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-PIMontBlanc-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-PIMontBlanc-768x512.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-PIMontBlanc-700x467.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-PIMontBlanc-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-PIMontBlanc-50x33.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-PIMontBlanc.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/>\u00a0\u00a0<img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"167\" class=\"alignnone size-medium wp-image-1213\" src=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-TravauxGroupe-250x167.jpg\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-TravauxGroupe-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-TravauxGroupe-768x512.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-TravauxGroupe-700x467.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-TravauxGroupe-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-TravauxGroupe-50x33.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-TravauxGroupe.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/>\u00a0<img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"167\" class=\"alignnone size-medium wp-image-1192\" src=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-BastideValleee-250x167.jpg\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-BastideValleee-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-BastideValleee-768x512.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-BastideValleee-700x467.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-BastideValleee-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-BastideValleee-50x33.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_xavier_granet-BastideValleee.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/><\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1187"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1187"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1187\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1297,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1187\/revisions\/1297"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1200"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1187"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1187"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1187"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}