{"id":1220,"date":"2019-06-25T15:04:21","date_gmt":"2019-06-25T13:04:21","guid":{"rendered":"https:\/\/citergie.ademe.fr\/?p=1220"},"modified":"2019-06-26T14:45:58","modified_gmt":"2019-06-26T12:45:58","slug":"rapprochement-entre-leea-et-la-convention-des-maires","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/rapprochement-entre-leea-et-la-convention-des-maires\/","title":{"rendered":"Rapprochement entre l&rsquo;EEA et la Convention des Maires"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":3,"featured_media":1226,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"zone_personnalisable","texte":"<p><strong>Le rapprochement entre l\u2019European Energy Award et la Convention des Maires pour le Climat et l\u2019Energie a pris un tournant d\u00e9cisif \u00e0 la mi-juin avec la signature conjointe d\u2019un M\u00e9morandum d\u2019accord.<\/strong><\/p>\n<p>Le document \u00e9tablit une coop\u00e9ration bilat\u00e9rale entre les 2 institutions, qui affirme leurs intentions de d\u00e9velopper et renforcer leurs relations dans des domaines d\u2019int\u00e9r\u00eat commun, notamment en soutenant les collectivit\u00e9s locales impliqu\u00e9es dans l\u2019un ou l\u2019autre des programmes, qui \u00e9laborent et mettent en \u0153uvre des plans climat, et qui rendent compte de leurs progr\u00e8s.<\/p>\n<p>Les deux programmes cherchent \u00e0 maximiser leurs synergies et leurs compl\u00e9mentarit\u00e9s (mobilisation des collectivit\u00e9, assistance technique, r\u00e9seau\u2026), tout en minimisant les doubles processus (suivi, report et \u00e9valuation) dans le but de faciliter les proc\u00e9dures pour les collectivit\u00e9s locales engag\u00e9es \u00e0 la fois dans l\u2019EEA et la Convention des Maires.<\/p>\n<p>Les deux structures s\u2019accordent pour une plus grande collaboration et une reconnaissance mutuelle de leurs processus et r\u00e9alisations respectives. Elles s\u2019engagent \u00e0 rester en contact \u00e9troit, \u00e0 se tenir au courant de leurs \u00e9volutions et \u00e0 travailler ensemble sur de futurs d\u00e9veloppements, sur la communication des r\u00e9sultats principaux et sur le recrutement de nouvelles collectivit\u00e9s locales.<\/p>\n<p>Plus d&rsquo;informations \u00e0 lire dans <a href=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Memorandum_EEA_Conventiondesmaires.pdf\">le Memorandum of Understanding<\/a><\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1220"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1220"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1220\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1224,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1220\/revisions\/1224"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1226"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1220"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1220"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1220"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}