{"id":1239,"date":"2019-07-27T18:11:52","date_gmt":"2019-07-27T16:11:52","guid":{"rendered":"https:\/\/citergie.ademe.fr\/?p=1239"},"modified":"2019-08-21T14:26:44","modified_gmt":"2019-08-21T12:26:44","slug":"14-nouveaux-labels-attribues-dont-1-citergie-gold","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/14-nouveaux-labels-attribues-dont-1-citergie-gold\/","title":{"rendered":"14 nouveaux labels attribu\u00e9s"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":3,"featured_media":1238,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"zone_personnalisable","texte":"<p>Pour visionner la carte en totalit\u00e9 cliquez <a href=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/CarteCitergie_juillet2019.png\">ici<\/a>.<\/p>\n<p><strong>La d\u00e9marche Cit\u2019ergie compte d\u00e9sormais 192 collectivit\u00e9s et 22 millions d\u2019habitants avec l\u2019int\u00e9gration de 27 nouvelles collectivit\u00e9s entr\u00e9es en processus depuis janvier et 14 labels attribu\u00e9s en juillet.<\/strong><\/p>\n<p>La derni\u00e8re Commission Nationale du Label qui s\u2019est r\u00e9unie \u00e0 la fin du mois de juin pour \u00e9tudier les dossiers de candidature des collectivit\u00e9s engag\u00e9es dans la d\u00e9marche Cit\u2019ergie a d\u00e9livr\u00e9 son verdict : 14 labels ont \u00e9t\u00e9 octroy\u00e9s ou renouvel\u00e9s. Il s\u2019agit de :<br \/>\n&#8211; 10 labels CAP Cit&rsquo;ergie : EPT Est Ensemble (c\u2019est le premier \u00e9tablissement public territorial labellis\u00e9) ; Vitrolles ; Tourcoing ; Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration de l\u2019Ouest Rhodanien ; Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration de Saint-Quentin en Yvelines ; Cherbourg-en-Cotentin ; Communaut\u00e9 de Communes de Puisaye-Forterre (exp\u00e9rimentation Cit\u2019ergie rural) ; Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration de Blois; Blois ; Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration de Cergy Pontoise ;<br \/>\n&#8211; 3 labels Cit&rsquo;ergie : M\u00e9tropole Toulouse ; Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration de Chamb\u00e9ry ; Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration Le Grand Chalon ;<br \/>\n&#8211; 1 avis national favorable pour le label Cit&rsquo;ergie Gold pour la ville de Grenoble (en attente de confirmation officielle au niveau europ\u00e9en).<\/p>\n<p>192 collectivit\u00e9s engag\u00e9es<br \/>\nDepuis janvier 2019, ce sont aussi 27 nouvelles collectivit\u00e9s qui sont entr\u00e9es \u00ab en processus \u00bb et qui visent \u00e0 maximum 4 ans une premi\u00e8re labellisation. La prochaine Commission Nationale du Label se r\u00e9unira le 20 novembre 2019 et les labels de toutes les collectivit\u00e9s labellis\u00e9es en 2019 seront officiellement remis lors des Assises Europ\u00e9ennes de la Transition \u00c9nerg\u00e9tique \u00e0 Bordeaux les 28, 29 et 30 janvier 2020.<\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1239"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1239"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1239\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1290,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1239\/revisions\/1290"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1238"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1239"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1239"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1239"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}