{"id":1295,"date":"2019-09-10T19:57:32","date_gmt":"2019-09-10T17:57:32","guid":{"rendered":"https:\/\/citergie.ademe.fr\/?p=1295"},"modified":"2019-09-10T19:58:11","modified_gmt":"2019-09-10T17:58:11","slug":"video-suite-a-la-journee-nationale-citergie-2019","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/video-suite-a-la-journee-nationale-citergie-2019\/","title":{"rendered":"Vid\u00e9o suite \u00e0 la Journ\u00e9e nationale Cit&rsquo;ergie 2019"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":3,"featured_media":1293,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"textimage_4","text":"<p>\u00c0 l&rsquo;issue de la Journ\u00e9e Nationale des Collectivit\u00e9s Cit&rsquo;ergie, pendant laquelle les collectivit\u00e9s engag\u00e9es ont \u00e9chang\u00e9 sur l&rsquo;adaptation et la r\u00e9silience des territoires face au changement climatique, une vid\u00e9o a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e afin de revenir sur cette journ\u00e9e :  <a href=\"https:\/\/youtu.be\/-t2CcC2f4LM\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">cliquez ici<\/a>.<\/p>\n","image":false}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1295"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1295"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1295\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1296,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1295\/revisions\/1296"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1293"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1295"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1295"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1295"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}