{"id":1308,"date":"2019-10-22T19:11:19","date_gmt":"2019-10-22T17:11:19","guid":{"rendered":"https:\/\/citergie.ademe.fr\/?p=1308"},"modified":"2019-11-06T10:25:17","modified_gmt":"2019-11-06T09:25:17","slug":"la-ville-de-grenoble-labellisee-citergie-gold","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/la-ville-de-grenoble-labellisee-citergie-gold\/","title":{"rendered":"La ville de Grenoble labellis\u00e9e Cit&rsquo;ergie GOLD !"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":3,"featured_media":1304,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"textimage_5","image":{"ID":1306,"id":1306,"title":"Taux realisations Grenoble","filename":"Taux-realisations-Grenoble.png","filesize":54609,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Taux-realisations-Grenoble.png","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/la-ville-de-grenoble-labellisee-citergie-gold\/taux-realisations-grenoble\/","alt":"","author":"3","description":"","caption":"","name":"taux-realisations-grenoble","status":"inherit","uploaded_to":1308,"date":"2019-10-22 16:46:58","modified":"2019-10-22 17:11:19","menu_order":0,"mime_type":"image\/png","type":"image","subtype":"png","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":798,"height":338,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Taux-realisations-Grenoble-150x150.png","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Taux-realisations-Grenoble-250x106.png","medium-width":250,"medium-height":106,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Taux-realisations-Grenoble-768x325.png","medium_large-width":768,"medium_large-height":325,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Taux-realisations-Grenoble-700x296.png","large-width":700,"large-height":296,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Taux-realisations-Grenoble.png","1536x1536-width":798,"1536x1536-height":338,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Taux-realisations-Grenoble.png","2048x2048-width":798,"2048x2048-height":338,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Taux-realisations-Grenoble-120x51.png","small-width":120,"small-height":51,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Taux-realisations-Grenoble-320x270.png","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Taux-realisations-Grenoble.png","couv-width":798,"couv-height":338,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Taux-realisations-Grenoble.png","couv_owl-width":798,"couv_owl-height":338,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Taux-realisations-Grenoble-50x21.png","icon-width":50,"icon-height":21,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Taux-realisations-Grenoble-490x280.png","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Taux-realisations-Grenoble.png","slider-width":798,"slider-height":338,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Taux-realisations-Grenoble.png","page-width":798,"page-height":338,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Taux-realisations-Grenoble-700x338.png","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":338,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Taux-realisations-Grenoble-700x338.png","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":338}},"text":"<p>La Ville de Grenoble s\u2019est engage\u0301e de\u0300s 2005 dans un Plan Climat Local qu\u2019elle a su enrichir et renforcer aux fils des ans (sche\u0301ma e\u0301nerge\u0301tique de la Ville de Grenoble, programme \u00ab Grenoble Facteur 4 \u00bb, Charte d\u2019engagement du Plan Climat), pour en faire aujourd\u2019hui une politique totalement inte\u0301gre\u0301e dans son organisation et ses projets.<br clear=\"none\" \/>En 2019, la Ville de Grenoble atteint 80% de son potentiel\u00a0<i>(voir sch\u00e9ma sur le taux de r\u00e9alisation par domaine)<\/i>, ce qui permet d\u2019atteindre le plus haut niveau d\u2019excellence &#8211; Cit\u2019ergie GOLD &#8211; et rejoindre les deux seules collectivite\u0301s labellise\u0301es a\u0300 ce niveau en France (ville de Besan\u00e7on et Communaut\u00e9 Urbaine de Dunkerque).<\/p>\n<p>Dans les six domaines d&rsquo;action Cit&rsquo;ergie, les actions suivantes ont \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement remarqu\u00e9es :<\/p>\n<ul>\n<li style=\"list-style-type: none;\">\n<ul>\n<li>le Plan \u00c9cole avec un programme de travaux d\u00e9ploy\u00e9 sur les 3 groupes scolaires, qui vise l\u2019atteinte d\u2019un niveau BBC r\u00e9novation, \u00e9quivalent sur l\u2019ensemble \u00e0 une r\u00e9duction globale de 46 % des consommations d\u2019\u00e9nergie primaire ;<\/li>\n<li>le plan de ve\u0301ge\u0301talisation pour maintenir et re\u0301introduire la biodiversite\u0301 d\u2019une part et pour lutter contre l\u2019effet des vagues de chaleur d\u2019autre part. Cette volonte\u0301 de donner une place privile\u0301gie\u0301e a\u0300 la ve\u0301ge\u0301tation dans l\u2019espace public urbain se de\u0301cline e\u0301galement a\u0300 travers une strate\u0301gie municipale de de\u0301veloppement de l\u2019agriculture urbaine,<\/li>\n<li>mais aussi la capacit\u00e9 des services de la Ville de Grenoble \u00e0 travailler en transversalit\u00e9 et la participation des habitants dans les politiques d\u2019urbanisme.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>En photo, la remise du label Cit&rsquo;ergie Gold \u00e0 Locarno (Suisse) par Helmut Strasser, Pr\u00e9sident de l&rsquo;association\u00a0<i>European Energy Awards\u00a0<\/i>\u00e0 Vincent Fristot, Adjoint \u00e0 l&rsquo;Urbanisme et \u00e0 la Transition \u00e9nerg\u00e9tique de la Ville de Grenoble. Ce dernier a d\u00e9clar\u00e9 :\u00a0<b>\u00ab\u00a0<\/b><i>Ce Label vient r\u00e9compenser les efforts men\u00e9s par la Ville de Grenoble depuis plusieurs ann\u00e9es dans le domaine de la transition \u00e9nerg\u00e9tique. Cette r\u00e9compense nous pousse \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer les transitions d\u00e9j\u00e0 amorc\u00e9es \u00bb.<\/i><b><\/b><\/p>\n<p class=\"yiv2906096487MsoNormal\"><b>\u00a0<\/b><\/p>\n"},{"acf_fc_layout":"image_1","image_1-2":{"ID":1315,"id":1315,"title":"Cit'Ergie_remiseGOLD_Grenoble","filename":"CitErgie_remiseGOLD_Grenoble.jpg","filesize":87654,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/CitErgie_remiseGOLD_Grenoble.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/la-ville-de-grenoble-labellisee-citergie-gold\/citergie_remisegold_grenoble\/","alt":"","author":"3","description":"","caption":"","name":"citergie_remisegold_grenoble","status":"inherit","uploaded_to":1308,"date":"2019-11-06 09:09:53","modified":"2019-11-06 09:10:28","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1280,"height":853,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/CitErgie_remiseGOLD_Grenoble-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/CitErgie_remiseGOLD_Grenoble-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/CitErgie_remiseGOLD_Grenoble-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/CitErgie_remiseGOLD_Grenoble-700x466.jpg","large-width":700,"large-height":466,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/CitErgie_remiseGOLD_Grenoble.jpg","1536x1536-width":1280,"1536x1536-height":853,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/CitErgie_remiseGOLD_Grenoble.jpg","2048x2048-width":1280,"2048x2048-height":853,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/CitErgie_remiseGOLD_Grenoble-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/CitErgie_remiseGOLD_Grenoble-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/CitErgie_remiseGOLD_Grenoble-1280x620.jpg","couv-width":1280,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/CitErgie_remiseGOLD_Grenoble.jpg","couv_owl-width":1280,"couv_owl-height":853,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/CitErgie_remiseGOLD_Grenoble-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/CitErgie_remiseGOLD_Grenoble-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/CitErgie_remiseGOLD_Grenoble.jpg","slider-width":1280,"slider-height":853,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/CitErgie_remiseGOLD_Grenoble-1200x800.jpg","page-width":1200,"page-height":800,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/CitErgie_remiseGOLD_Grenoble-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/CitErgie_remiseGOLD_Grenoble-700x853.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":853}},"image_1-2_2":{"ID":1318,"id":1318,"title":"Article_DauphineLibere_Grenoble_GOLD","filename":"Article_DauphineLibere_Grenoble_GOLD.jpg","filesize":66523,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Article_DauphineLibere_Grenoble_GOLD.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/la-ville-de-grenoble-labellisee-citergie-gold\/article_dauphinelibere_grenoble_gold\/","alt":"","author":"3","description":"","caption":"","name":"article_dauphinelibere_grenoble_gold","status":"inherit","uploaded_to":1308,"date":"2019-11-06 09:19:34","modified":"2019-11-06 09:19:55","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":960,"height":491,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Article_DauphineLibere_Grenoble_GOLD-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Article_DauphineLibere_Grenoble_GOLD-250x128.jpg","medium-width":250,"medium-height":128,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Article_DauphineLibere_Grenoble_GOLD-768x393.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":393,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Article_DauphineLibere_Grenoble_GOLD-700x358.jpg","large-width":700,"large-height":358,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Article_DauphineLibere_Grenoble_GOLD.jpg","1536x1536-width":960,"1536x1536-height":491,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Article_DauphineLibere_Grenoble_GOLD.jpg","2048x2048-width":960,"2048x2048-height":491,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Article_DauphineLibere_Grenoble_GOLD-120x61.jpg","small-width":120,"small-height":61,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Article_DauphineLibere_Grenoble_GOLD-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Article_DauphineLibere_Grenoble_GOLD.jpg","couv-width":960,"couv-height":491,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Article_DauphineLibere_Grenoble_GOLD.jpg","couv_owl-width":960,"couv_owl-height":491,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Article_DauphineLibere_Grenoble_GOLD-50x26.jpg","icon-width":50,"icon-height":26,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Article_DauphineLibere_Grenoble_GOLD-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Article_DauphineLibere_Grenoble_GOLD.jpg","slider-width":960,"slider-height":491,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Article_DauphineLibere_Grenoble_GOLD.jpg","page-width":960,"page-height":491,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Article_DauphineLibere_Grenoble_GOLD-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Article_DauphineLibere_Grenoble_GOLD-700x491.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":491}}}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1308"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1308"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1308\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1321,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1308\/revisions\/1321"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1304"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1308"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1308"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1308"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}