{"id":1310,"date":"2019-10-22T19:14:11","date_gmt":"2019-10-22T17:14:11","guid":{"rendered":"https:\/\/citergie.ademe.fr\/?p=1310"},"modified":"2019-10-22T19:16:38","modified_gmt":"2019-10-22T17:16:38","slug":"13-nouveaux-conseillers-citergie-ont-rejoint-le-reseau","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/13-nouveaux-conseillers-citergie-ont-rejoint-le-reseau\/","title":{"rendered":"13 nouveaux conseillers Cit&rsquo;ergie ont rejoint le r\u00e9seau"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":3,"featured_media":1305,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_1","text_2-3":"<p>Suite \u00e0 leur formation initiale de 3 jours en septembre dernier \u00e0 Paris, 13 nouveaux conseillers sont d\u00e9sormais habilit\u00e9s \u00e0 accompagner les collectivit\u00e9s dans leur labellisation Cit&rsquo;ergie.<\/p>\n<p>La liste de tous les conseillers et de leurs coordonn\u00e9es est disponible <a href=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Citergie_coordonnees-conseillers_20190923.pdf\">ici<\/a>.<\/p>\n<p>Souhaitez-vous aussi devenir conseiller\u00b7e Cit\u2019ergie? Inscrivez-vous sur la liste de diffusion du prochain appel \u00e0 candidature en envoyant un email \u00e0\u00a0<a class=\"yiv1051818658moz-txt-link-abbreviated\" href=\"mailto:citergie@ademe.fr\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\" shape=\"rect\">citergie@ademe.fr<\/a>\u00a0.<\/p>\n","text_1-3":""}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1310"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1310"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1310\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1312,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1310\/revisions\/1312"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1305"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1310"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1310"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1310"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}