{"id":1486,"date":"2019-11-28T10:20:09","date_gmt":"2019-11-28T09:20:09","guid":{"rendered":"https:\/\/citergie.ademe.fr\/?p=1486"},"modified":"2020-01-28T10:42:26","modified_gmt":"2020-01-28T09:42:26","slug":"45-collectivites-labellisees-en-novembre-2019","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/45-collectivites-labellisees-en-novembre-2019\/","title":{"rendered":"45 collectivit\u00e9s labellis\u00e9es en novembre 2019"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":4,"featured_media":693,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"zone_personnalisable","texte":"<section class=\"personnalisable\">\n<div class=\"wrapper container container-50\">\n<div class=\"row align-items-center\">\n<div class=\"col-md-12\">\n<p>Lors de la Commission Nationale du label Cit\u2019ergie du 20 novembre 2019,<\/p>\n<h2>45 labels ont \u00e9t\u00e9 octroy\u00e9s :\u00a0 24 CAP Cit\u2019ergie et 21 Cit\u2019ergie.<\/h2>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/section>\n<section class=\"text_3\">\n<div class=\"wrapper container container-50\">\n<div class=\"row\">\n<div class=\"col-md-6\">\n<p><strong>Le label Cit\u2019ergie a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9 \u00e0 :<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>La Ville de Perpignan (renouvellement)<\/li>\n<li>La M\u00e9tropole Lyon (renouvellement)<\/li>\n<li>La Ville de Lyon (renouvellement)<\/li>\n<li>La Ville de V\u00e9nissieux (renouvellement)<\/li>\n<li>La Ville de Montm\u00e9lian (renouvellement)<\/li>\n<li>La Communaut\u00e9 Urbaine de Grand Poitiers (renouvellement)<\/li>\n<li>La Communaut\u00e9 d&rsquo;Agglom\u00e9ration du Centre de la Martinique (renouvellement)<\/li>\n<li>La Ville de Saint-Nazaire (depuis CAP Cit&rsquo;ergie)<\/li>\n<li>La Ville de Rillieux-la-Pape (depuis CAP Cit&rsquo;ergie)<\/li>\n<li>La Communaut\u00e9 d&rsquo;agglom\u00e9ration de Quimperl\u00e9 (depuis CAP Cit&rsquo;ergie)<\/li>\n<li>Caux Seine agglo (depuis CAP Cit&rsquo;ergie)<\/li>\n<li>La M\u00e9tropole et la Ville de Montpellier<\/li>\n<li>La Ville du Havre<\/li>\n<li>La Ville d&rsquo;Angers et la Communaut\u00e9 urbaine d&rsquo;Angers Loire M\u00e9tropole<\/li>\n<li>La Ville et la M\u00e9tropole de Dijon<\/li>\n<li>La Ville et la M\u00e9tropole de Bordeaux<\/li>\n<li>Grenoble Alpes M\u00e9tropole<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<div class=\"col-md-6\">\n<p><strong>Le label CAP Cit\u2019ergie a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9 \u00e0 :<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>La Communaut\u00e9 de communes Pays Haut Val d&rsquo;Alzette<\/li>\n<li>Concarneau Cornouaille Agglom\u00e9ration<\/li>\n<li>La Communaut\u00e9 d&rsquo;agglom\u00e9ration du Pays de l\u2019Or<\/li>\n<li>Vienne Condrieu Agglom\u00e9ration<\/li>\n<li>LA Communaut\u00e9 d&rsquo;agglom\u00e9ration du Grand Dax<\/li>\n<li>La M\u00e9tropole Toulon Provence M\u00e9diterran\u00e9e<\/li>\n<li>La Ville et la Communaut\u00e9 d&rsquo;agglom\u00e9ration de Vitr\u00e9<\/li>\n<li>La Communaut\u00e9 d&rsquo;agglom\u00e9ration de Paris-Saclay<\/li>\n<li>La Ville de Rochefort<\/li>\n<li>La Ville d&rsquo;Epernay<\/li>\n<li>La Communaut\u00e9 d&rsquo;agglom\u00e9ration Eperna, Coteaux et Plaine de Champagne<\/li>\n<li>Agglom\u00e9ration Montargeoise Et rives du Loing<\/li>\n<li>La Communaut\u00e9 de communes Intercom BernayTerres de Normandie<\/li>\n<li>La Ville de Clermont-Ferrand et Clermont Auvergne M\u00e9tropole<\/li>\n<li>La Ville de Baie-Mahault<\/li>\n<li>La Communaut\u00e9 d&rsquo;agglom\u00e9ration Grand Paris Sud Seine Essonne S\u00e9nart<\/li>\n<li>La Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur de Savoie<\/li>\n<li>La Communaut\u00e9 de communes Sarrebourg MoselleSud<\/li>\n<li>La Ville de Saint-Louis<\/li>\n<li>La Ville de Buxerolles<\/li>\n<li>La Ville d&rsquo;\u00c9pinal<\/li>\n<li>La Communaut\u00e9 de communes Pays du Mont-Blanc<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/section>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1486"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1486"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1486\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1490,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1486\/revisions\/1490"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/693"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1486"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1486"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1486"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}