{"id":1491,"date":"2020-01-27T10:43:25","date_gmt":"2020-01-27T09:43:25","guid":{"rendered":"https:\/\/citergie.ademe.fr\/?p=1491"},"modified":"2020-01-28T11:01:28","modified_gmt":"2020-01-28T10:01:28","slug":"programme-citergie-aux-assises-europeennes-de-la-transition-energetique-a-bordeaux","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/programme-citergie-aux-assises-europeennes-de-la-transition-energetique-a-bordeaux\/","title":{"rendered":"Programme Cit&rsquo;ergie aux Assises Europ\u00e9ennes de la Transition Energ\u00e9tique \u00e0 Bordeaux"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":4,"featured_media":1493,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p>Cit&rsquo;ergie sera aux Assises Europ\u00e9ennes de la Transition Energ\u00e9tique qui auront lieu au Palais des Congr\u00e8s de Bordeaux du mardi 28 au jeudi 30 janvier.<\/p>\n<p>L\u2019atelier \u00ab\u00a0L&rsquo;exemple n&rsquo;est pas le meilleur moyen de convaincre, c&rsquo;est le seul ! Trois collectivit\u00e9s Cit&rsquo;ergie vous guident sur le chemin de la transition \u00e9nerg\u00e9tique\u00a0\u00bb est complet ! Il aura lieu le <strong>mercredi 29 janvier<\/strong> de 11h15 \u00e0 12h30, en salle F2.<\/p>\n<p>La c\u00e9r\u00e9monie de remise des labels Cit\u2019ergie se tiendra le <strong>jeudi 30 janvier<\/strong> de 10h \u00e0 11h en Amphi A, avec l&rsquo;ensemble des collectivit\u00e9s labellis\u00e9es en 2019\u00a0!<\/p>\n<p>Cit&rsquo;ergie sera \u00e9galement pr\u00e9sent sur le stand de l\u2019ADEME : venez poser toutes vos questions !<\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1491"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1491"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1491\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1495,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1491\/revisions\/1495"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1493"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1491"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1491"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1491"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}