{"id":1511,"date":"2020-02-10T12:44:23","date_gmt":"2020-02-10T11:44:23","guid":{"rendered":"https:\/\/citergie.ademe.fr\/?p=1511"},"modified":"2020-02-10T15:17:28","modified_gmt":"2020-02-10T14:17:28","slug":"1511-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/1511-2\/","title":{"rendered":"De plus en plus de collectivit\u00e9s en sc\u00e8ne"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":3,"featured_media":1509,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"textimage_1","text_1-3":"<p><strong><em>Jeudi 30 janvier 2020, Assises de la Transition Energ\u00e9tique \u00e0 Bordeaux, Arnaud Leroy, Pr\u00e9sident de l\u2019ADEME et Helmut Strasser, Pr\u00e9sident de l\u2019Association European Energy Award (EEA) montent sur sc\u00e8ne. Une introduction \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie de remise des 53 labels CAP Cit\u2019ergie, Cit\u2019ergie et Cit\u2019ergie Gold pour 59 collectivit\u00e9s. Un record\u00a0!<\/em><\/strong><\/p>\n","image_2-3":{"ID":1509,"id":1509,"title":"CITERGIE_BORDEAUX_2020_Labellises2019","filename":"CITERGIE_BORDEAUX_2020_Labellises2019.jpg","filesize":1067389,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/CITERGIE_BORDEAUX_2020_Labellises2019.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?attachment_id=1509","alt":"","author":"3","description":"","caption":"59 collectivit\u00e9s labellis\u00e9es CAP Cit\u2019ergie, Cit\u2019ergie ou Cit\u2019ergie Gold aux Assises de la transition \u00e9nerg\u00e9tique 2020 \u00e0 Bordeaux.","name":"citergie_bordeaux_2020_labellises2019","status":"inherit","uploaded_to":1506,"date":"2020-02-10 11:35:54","modified":"2020-02-10 11:36:33","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1920,"height":1281,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/CITERGIE_BORDEAUX_2020_Labellises2019-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/CITERGIE_BORDEAUX_2020_Labellises2019-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/CITERGIE_BORDEAUX_2020_Labellises2019-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/CITERGIE_BORDEAUX_2020_Labellises2019-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/CITERGIE_BORDEAUX_2020_Labellises2019.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1025,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/CITERGIE_BORDEAUX_2020_Labellises2019.jpg","2048x2048-width":1920,"2048x2048-height":1281,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/CITERGIE_BORDEAUX_2020_Labellises2019-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/CITERGIE_BORDEAUX_2020_Labellises2019-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/CITERGIE_BORDEAUX_2020_Labellises2019-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/CITERGIE_BORDEAUX_2020_Labellises2019.jpg","couv_owl-width":1349,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/CITERGIE_BORDEAUX_2020_Labellises2019-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/CITERGIE_BORDEAUX_2020_Labellises2019-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/CITERGIE_BORDEAUX_2020_Labellises2019-1920x1281.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1281,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/CITERGIE_BORDEAUX_2020_Labellises2019-1200x801.jpg","page-width":1200,"page-height":801,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/CITERGIE_BORDEAUX_2020_Labellises2019-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/CITERGIE_BORDEAUX_2020_Labellises2019-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}}},{"acf_fc_layout":"text_3","text_1-2":"<p><strong>Le 3<sup>e<\/sup> Cit\u2019ergie Gold en France<\/strong><\/p>\n<p>C\u2019est la ville de Grenoble, par la pr\u00e9sence de Vincent Fristot, adjoint au maire, qui s\u2019est vu d\u00e9cerner le label Cit\u2019ergie Gold cette ann\u00e9e. Il rejoint le club tr\u00e8s ferm\u00e9 des plus hauts labellis\u00e9s fran\u00e7ais avec Besan\u00e7on et Communaut\u00e9 Urbaine de Dunkerque. \u00ab\u00a0<em>Cit\u2019ergie nous a permis de mobiliser les acteurs du territoire et de montrer que des choix nouveaux sont possibles pour r\u00e9aliser des am\u00e9nagements \u00e0 faible empreinte, pour pr\u00e9server la biodiversit\u00e9, pour permettre des mobilit\u00e9s propres et pour offrir une alimentation biologique et locale\u00a0\u00bb<\/em>. Mais 2020 pourrait r\u00e9server des surprises avec pas seulement un nouvel entrant mais peut-\u00eatre plusieurs\u00a0! L\u2019occasion pour Helmut Strasser, pr\u00e9sident de l\u2019EEA (<em>association qui pilote au niveau europ\u00e9en diff\u00e9rents labels nationaux de r\u00e9duction de la consommation d\u2019\u00e9nergie, dont Cit\u2019ergie en France<\/em>) de rappeler\u00a0: \u00ab\u00a0<em>Il n\u2019y a pas de taille pour entrer en d\u00e9marche Cit\u2019ergie\u00a0: la plus petite collectivit\u00e9 est autrichienne et poss\u00e8de 127 habitants, la plus importante, la m\u00e9tropole de Lyon c\u2019est 1,6 millions d\u2019habitants\u00a0<\/em>\u00bb. Et d\u2019insister aupr\u00e8s des repr\u00e9sentants des collectivit\u00e9s dans la salle pour leur faire part d\u2019une \u00e9tude allemande qui montre qu\u2019\u00e0 taille et comp\u00e9tences \u00e9quivalentes, \u00ab\u00a0<em>une collectivit\u00e9 labellis\u00e9e EEA \u2013European Energy Award (Cit\u2019ergie en France) est plus performante\u00a0!<\/em>\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","text_1-2_2":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-1508\" src=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/CITERGIE_BORDEAUX_2020_CitergiegoldGrenoble-250x167.jpg\" alt=\"\" width=\"424\" height=\"283\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/CITERGIE_BORDEAUX_2020_CitergiegoldGrenoble-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/CITERGIE_BORDEAUX_2020_CitergiegoldGrenoble-768x512.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/CITERGIE_BORDEAUX_2020_CitergiegoldGrenoble-700x467.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/CITERGIE_BORDEAUX_2020_CitergiegoldGrenoble-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/CITERGIE_BORDEAUX_2020_CitergiegoldGrenoble-50x33.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/CITERGIE_BORDEAUX_2020_CitergiegoldGrenoble.jpg 1920w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/CITERGIE_BORDEAUX_2020_CitergiegoldGrenoble-1200x801.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 424px) 100vw, 424px\" \/><\/p>\n"},{"acf_fc_layout":"text_3","text_1-2":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-1510\" src=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/CITERGIE_BORDEAUX_2020_LabelsCitergie_BordeauxetBorgeauxAgglo-250x167.jpg\" alt=\"\" width=\"422\" height=\"282\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/CITERGIE_BORDEAUX_2020_LabelsCitergie_BordeauxetBorgeauxAgglo-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/CITERGIE_BORDEAUX_2020_LabelsCitergie_BordeauxetBorgeauxAgglo-768x512.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/CITERGIE_BORDEAUX_2020_LabelsCitergie_BordeauxetBorgeauxAgglo-700x467.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/CITERGIE_BORDEAUX_2020_LabelsCitergie_BordeauxetBorgeauxAgglo-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/CITERGIE_BORDEAUX_2020_LabelsCitergie_BordeauxetBorgeauxAgglo-50x33.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/CITERGIE_BORDEAUX_2020_LabelsCitergie_BordeauxetBorgeauxAgglo.jpg 1920w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/CITERGIE_BORDEAUX_2020_LabelsCitergie_BordeauxetBorgeauxAgglo-1200x801.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 422px) 100vw, 422px\" \/><\/p>\n","text_1-2_2":"<p><strong>20 labels Cit\u2019ergie<\/strong><\/p>\n<p>2019 est l\u2019ann\u00e9e des records avec 20 labels Cit\u2019ergie d\u00e9cern\u00e9s, pour 24 collectivit\u00e9s en comptant les 4 d\u00e9marches communes ville et EPCI (<em>Bordeaux et Bordeaux M\u00e9tropole, Ville et m\u00e9tropole de Dijon, Montpellier et Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e M\u00e9tropole, Angers et Angers Loire M\u00e9tropole<\/em>). Pour Montm\u00e9lian c\u2019est le 3<sup>e<\/sup> renouvellement en douze ans. \u00ab\u00a0<em>C\u2019est toujours une r\u00e9compense qui vient couronner le travail des \u00e9lus et de leur \u00e9quipe<\/em>\u00a0\u00bb pr\u00e9cise B\u00e9atrice Santais, la maire. Renouvellement aussi pour Perpignan, CA de Chamb\u00e9ry, CA Centre de la Martinique ou CU de Poitiers. Si certaines collectivit\u00e9s sont entr\u00e9es directement par le label Cit\u2019ergie (<em>comme Angers ville et m\u00e9tropole, Grenoble Alpes-M\u00e9tropole, CA Quimperl\u00e9, Toulouse M\u00e9tropole ou Le Havre\u2026<\/em>), d\u2019autres sont d\u2019abord pass\u00e9es par un label CAP Cit\u2019ergie et ont renforc\u00e9 leurs actions et engagements (<em>Caux Seine agglo, Rillieux-la-Pape ou<\/em><em> Saint-Nazaire<\/em>). Il n\u2019y a pas de r\u00e8gle particuli\u00e8re si ce n\u2019est d\u2019avoir une \u00e9valuation comprise entre 50 et 74% lors de l\u2019audit r\u00e9alis\u00e9 tous les quatre ans.<\/p>\n"},{"acf_fc_layout":"text_3","text_1-2":"<p><strong>32 labels CAP Cit\u2019ergie<\/strong><\/p>\n<p>Encore plus nombreuses cette ann\u00e9e, ce sont 32 labels CAP Cit\u2019ergie, 34 plus pr\u00e9cis\u00e9ment si on inclut les deux d\u00e9marches communes ville et EPCI (<em>Ville et communaut\u00e9 de communes de Vitr\u00e9, Ville de Clermont-Ferrand et Clermont Auvergne M\u00e9tropole<\/em>) qui ont envahi la sc\u00e8ne lors de cette c\u00e9r\u00e9monie en pl\u00e9ni\u00e8re des Assises de la Transition \u00e9nerg\u00e9tique. Cela n\u2019a pas emp\u00each\u00e9 Arnaud Leroy, pr\u00e9sident de l\u2019ADEME, agence qui accompagne financi\u00e8rement et techniquement les collectivit\u00e9s dans leurs d\u00e9marches en France, de f\u00e9liciter chacune et chacun. Et de revenir sur le nombre des collectivit\u00e9s engag\u00e9es en d\u00e9marche d\u2019\u00e9conomie d\u2019\u00e9nergie\u00a0: \u00ab\u00a0<em>Plus d\u2019un tiers de la population fran\u00e7aise est engag\u00e9e dans la d\u00e9marche Cit\u2019ergie, 207 collectivit\u00e9s dont 122 labellis\u00e9es. Ce sont de bons r\u00e9sultats mais surtout des r\u00e9sultats en progression importante\u00a0: +60% de labellis\u00e9s cette ann\u00e9e\u00a0! \u00bb<\/em>. 2020 et les ann\u00e9es suivantes sont attendues avec impatience.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Retrouvez toutes les collectivit\u00e9s labellis\u00e9es en 2019 en cliquant <a href=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/collectivites\/\">ici<\/a>.<\/p>\n","text_1-2_2":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-1507\" src=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/CITERGIE_BORDEAUX_2020_CAPCitergie2019-250x167.jpg\" alt=\"\" width=\"424\" height=\"283\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/CITERGIE_BORDEAUX_2020_CAPCitergie2019-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/CITERGIE_BORDEAUX_2020_CAPCitergie2019-768x512.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/CITERGIE_BORDEAUX_2020_CAPCitergie2019-700x467.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/CITERGIE_BORDEAUX_2020_CAPCitergie2019-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/CITERGIE_BORDEAUX_2020_CAPCitergie2019-50x33.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/CITERGIE_BORDEAUX_2020_CAPCitergie2019.jpg 1920w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/CITERGIE_BORDEAUX_2020_CAPCitergie2019-1200x801.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 424px) 100vw, 424px\" \/><\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1511"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1511"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1511\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1655,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1511\/revisions\/1655"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1509"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1511"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1511"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1511"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}