{"id":1535,"date":"2020-06-03T10:26:25","date_gmt":"2020-06-03T08:26:25","guid":{"rendered":"https:\/\/citergie.ademe.fr\/?p=1535"},"modified":"2020-06-04T14:11:20","modified_gmt":"2020-06-04T12:11:20","slug":"succes-journee-nationale-citergie-2020","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/succes-journee-nationale-citergie-2020\/","title":{"rendered":"Franc succ\u00e8s de la Journ\u00e9e Nationale Cit\u2019ergie 2020"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":5,"featured_media":1590,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p>Tous les acteurs du r\u00e9seau \u2013 collectivit\u00e9s, conseillers, Direction R\u00e9gionale ADEME et partenaires techniques \u2013 ont \u00e9t\u00e9 invit\u00e9s \u00e0 se retrouver, en ligne, le 26 mai 2020 afin d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9nerg\u00e9tique. La Journ\u00e9e a aussi \u00e9t\u00e9 ouverte aux collectivit\u00e9s hors r\u00e9seau et \u00e0 d\u2019autres publics (notamment universitaire).<\/p>\n<p>L\u2019\u00e9dition 2020 a rassembl\u00e9 405 personnes (intervenants et participants confondus), autour du changement de comportement. La journ\u00e9e a \u00e9t\u00e9 riche en \u00e9changes entre les intervenants et les participants\u00a0: vous pourrez bient\u00f4t la revivre en illustration (gr\u00e2ce \u00e0 Fred SOCHARD) et en vid\u00e9o (replay de chaque webinaire).<\/p>\n<p>L\u2019\u00e9dition 2020 de la Journ\u00e9e nationale des collectivit\u00e9s Cit\u2019ergie a \u00e9t\u00e9 unique, car enti\u00e8rement \u00e0 distance.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-1585 aligncenter\" src=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Citergie1-250x195.jpg\" alt=\"Caricature Journ\u00e9e Nationale Cit'ergie 2020\" width=\"279\" height=\"218\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Citergie1-250x195.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Citergie1-768x600.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Citergie1-700x547.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Citergie1-120x94.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Citergie1-50x39.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Citergie1-1200x938.jpg 1200w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Citergie1.jpg 1386w\" sizes=\"(max-width: 279px) 100vw, 279px\" \/><\/p>\n<p>Le premier webinaire a r\u00e9uni 350 participants et 11 conf\u00e9renciers\u00a0: Arnaud LEROY, Pr\u00e9sident de l\u2019ADEME a ainsi ouvert la Journ\u00e9e avant de laisser la place \u00e0 Delphine LABBOUZ, Docteure en Psychologie Sociale et Environnementale qui a pr\u00e9sent\u00e9 la th\u00e9matique du changement de comportement et les retours d\u2019exp\u00e9rience des projets PAPEO et TRANSPHERES. Des collectivit\u00e9s ont illustr\u00e9 la th\u00e9matique\u00a0en faisant part de leurs actions : le Grand Annecy, Grenoble, le Haut-Bugey Agglom\u00e9ration et Rillieux-la-Pape. L\u2019Universit\u00e9 de Lausanne est \u00e9galement intervenue pour pr\u00e9senter les r\u00e9sultats du projet Volteface. Deux moments d\u2019\u00e9changes ont permis de compl\u00e9ter et pr\u00e9ciser les propos. 242 personnes ont \u00e9cout\u00e9 Caroline TACCHINI de la ville de Renens, en Suisse. 4 actions phares de la ville sur le changement de comportement ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es\u00a0: la Bourse Solaire Participative, l\u2019op\u00e9ration Eco-logements, le challenge Bike To Work et les conf\u00e9rences de sensibilisation, \u00e0 destination des agents ou des habitants. Enfin, 262 spectateurs ont assist\u00e9 \u00e0 la derni\u00e8re visioconf\u00e9rence de la Journ\u00e9e\u00a0: Nathalie ACHARD a pr\u00e9sent\u00e9 les principes de la Communication Non Violente, avant que Eric VESINE, chef du Service des Politiques Territoriales ne conclue la Journ\u00e9e.<\/p>\n<p>854 connexions ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9s tout au long de la Journ\u00e9e (intervenants et participants confondus) : un grand merci \u00e0 tous pour votre participation\u00a0! Les <strong>3 webinaires seront disponibles en rediffusion<\/strong> et une synth\u00e8se sera \u00e9galement diffus\u00e9e.<\/p>\n<p>On vous retrouve aux Assises \u00e0 Dunkerque les 12-13 et 14 janvier 2021 puis pour la prochaine Journ\u00e9e nationale Cit\u2019ergie\u00a0!<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"195\" class=\"size-medium wp-image-1587 aligncenter\" src=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Citergie19-250x195.jpg\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Citergie19-250x195.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Citergie19-768x600.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Citergie19-700x547.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Citergie19-120x94.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Citergie19-50x39.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Citergie19-1200x938.jpg 1200w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Citergie19.jpg 1386w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/><\/p>\n<p>Retrouvez les PowerPoint de la Journ\u00e9e Nationale de Cit&rsquo;ergie 2020 :<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Intervention-GrandAnnecy-JNC-2020.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Intervention GrandAnnecy JNC 2020<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Intervention-Grenoble-JNC-2020.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Intervention Grenoble JNC 2020<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Intervention-HBA-JNC-2020.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Intervention HBA JNC 2020<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Intervention-RillieuxLaPape-JNC-2020.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Intervention RillieuxLaPape JNC 2020<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Renens_CTA_26-05-2020.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Renens_CTA_26-05-2020<\/a><\/li>\n<\/ul>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1535"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1535"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1535\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1594,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1535\/revisions\/1594"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1590"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1535"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1535"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1535"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}