{"id":1603,"date":"2020-06-15T16:36:49","date_gmt":"2020-06-15T14:36:49","guid":{"rendered":"https:\/\/citergie.ademe.fr\/?p=1603"},"modified":"2020-06-17T10:50:23","modified_gmt":"2020-06-17T08:50:23","slug":"synthese-de-la-9eme-journee-nationale-des-collectivites-citergie","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/synthese-de-la-9eme-journee-nationale-des-collectivites-citergie\/","title":{"rendered":"Synth\u00e8se de la 9\u00e8me journ\u00e9e nationale des collectivit\u00e9s Cit&rsquo;ergie"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":5,"featured_media":1612,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<h2>Le d\u00e9roul\u00e9 de la journ\u00e9e en bref :<\/h2>\n<p><strong>09h45\u00a0: Ouverture de la journ\u00e9e 2020<\/strong><br \/>\nArnaud LEROY, Pr\u00e9sident de l\u2019ADEME<\/p>\n<p><strong>10h00\u00a0: Le changement de comportement, les m\u00e9canismes pour acc\u00e9l\u00e9rer la transition\u00a0!<\/strong><br \/>\nDelphine LABBOUZ, Docteur en Psychologie Sociale et Environnementale nous expliquera les principaux m\u00e9canismes du changement de comportement. Son expos\u00e9 sera compl\u00e9t\u00e9 et enrichi par ses retours d\u2019exp\u00e9rience avec le Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Nord-Pas de Calais et sur le projet TRANSPHERES (transfert de pratiques entre sph\u00e8res professionnelle et personnelle et entre th\u00e9matiques\u00a0: mobilit\u00e9, \u00e9nergie, alimentation, d\u00e9chets).<\/p>\n<p>La pr\u00e9sentation sera aussi illustr\u00e9e avec les actions men\u00e9es par des collectivit\u00e9s engag\u00e9es dans Cit\u2019ergie\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>Le Grand Annecy Agglom\u00e9ration pour la concertation et mobilisation du public \u00e0 travers la d\u00e9marche Imagine Demain,<\/li>\n<li>La ville de Grenoble\u00a0sur la sensibilisation des associations aux \u00e9conomies de fluides,<\/li>\n<li>Le Haut-Bugey Agglom\u00e9ration\u00a0sur la mobilisation des agents autour d\u2019\u00e9co-gestes,<\/li>\n<li>L\u2019universit\u00e9 de Lausanne avec le projet Volteface men\u00e9 sur les \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie dans le r\u00e9sidentiel avec des collectivit\u00e9s suisses,<\/li>\n<li>La ville de Rillieux-la-Pape pour ses actions sur le changement de comportement dans la restauration collective scolaire.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>14h00\u00a0: Regard europ\u00e9en\u00a0: le changement de comportement \u00e0 Renens, en Suisse<\/strong><br \/>\nAvec la collectivit\u00e9 suisse de Renens, 21 000 habitants, labellis\u00e9e EEA Gold en 2019, nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir un autre retour d\u2019exp\u00e9rience sur la sensibilisation, mobilisation et communication, tant aupr\u00e8s des agents que de la soci\u00e9t\u00e9 civile. Elle mettra en lumi\u00e8re ses actions-phares mais aussi les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es sur ce sujet.<\/p>\n<p><strong>15h15\u00a0: Comment la Communication Non Violente nous permet-elle de parler de\u00a0<\/strong><strong>l\u2019urgence climatique\u00a0?<\/strong><br \/>\nAvec Nathalie ACHARD, ancienne collaboratrice de Greenpeace, responsable de la communication du mouvement Colibris et directrice de campagne de l\u2019ONG SOSMEDITERRANEE, autrice du livre \u00ab\u00a0La Communication Non Violente \u00e0 l\u2019usage de ceux et celles qui veulent changer le monde\u00a0\u00bb<\/p>\n<p><strong>16h15\u00a0: Conclusion<\/strong><br \/>\n\u00c9ric VESINE, Chef du Service des Politiques Territoriales &#8211; ADEME<\/p>\n<p><strong>16h30\u00a0: Fin de journ\u00e9e<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">T\u00e9l\u00e9charger la synth\u00e8se de la <a href=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Synthese-JNC-2020.pdf\">9\u00e8me journ\u00e9e nationale des collectivit\u00e9s Cit&rsquo;Ergie<\/a>.<\/p>\n<p>Au sommaire :<\/p>\n<ol>\n<li>Le d\u00e9roul\u00e9 de la journ\u00e9e en bref<\/li>\n<li>Ouverture de la journ\u00e9e et introduction par Arnaud LEROY<\/li>\n<li>Le changement de comportement, les m\u00e9canismes pour acc\u00e9l\u00e9rer la transition\u00a0!<\/li>\n<li>Regard europ\u00e9en\u00a0: le changement de comportement \u00e0 Renens, en Suisse<\/li>\n<li>La Communication Non Violente ou comment aborder l\u2019urgence climatique<\/li>\n<li>Actualit\u00e9s et conclusion<\/li>\n<\/ol>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1603"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1603"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1603\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1616,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1603\/revisions\/1616"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1612"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1603"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1603"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1603"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}