{"id":1626,"date":"2020-07-06T11:21:14","date_gmt":"2020-07-06T09:21:14","guid":{"rendered":"https:\/\/citergie.ademe.fr\/?p=1626"},"modified":"2020-07-06T11:21:14","modified_gmt":"2020-07-06T09:21:14","slug":"7-dossiers-de-candidature-etudies-a-la-commission-nationale-du-label-citergie","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/7-dossiers-de-candidature-etudies-a-la-commission-nationale-du-label-citergie\/","title":{"rendered":"7 dossiers de candidature \u00e9tudi\u00e9s \u00e0 la Commission Nationale du label Cit\u2019ergie"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":5,"featured_media":1629,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p style=\"font-weight: 400;\">La Commission Nationale du label Cit\u2019ergie\u00a0du 17 juin 2020, qui s\u2019est tenue pour la premi\u00e8re fois en visioconf\u00e9rence, a \u00e9tudi\u00e9 7 dossiers de candidature\u00a0:<\/p>\n<ul style=\"font-weight: 400;\">\n<li>2 labels CAP Cit\u2019ergie ont \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9s \u00e0 la Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration de Ch\u00e2lons-en-Champagne et \u00e0 la Ville de Larmor-Plage\u00a0;<\/li>\n<li>3 labels Cit\u2019ergie ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cern\u00e9s\u00a0: Hennebont, Pl\u0153meur et Lorient Agglom\u00e9ration (en renouvellement pour cette derni\u00e8re collectivit\u00e9)\u00a0;<\/li>\n<li>2 avis nationaux favorables ont \u00e9t\u00e9 rendus pour le label Cit\u2019ergie GOLD des villes de Lorient et \u00c9chirolles (en attente de confirmation officielle au niveau europ\u00e9en).<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Les labels de ces collectivit\u00e9s leur seront officiellement remis lors des\u00a0<a href=\"https:\/\/t.sidekickopen78.com\/s1t\/c\/5\/f18dQhb0S7lM8dDMPbW2n0x6l2B9nMJN7t5X-FdSD1CMS9-0zQszCHV1Sqh77YnF0s103?te=W3R5hFj4cm2zwW4mKLS-3zh2ywW4cJ2YX3K76ZWW3P27zT41RkwN0&amp;si=7000000000871880&amp;pi=212ea634-d041-4caa-fbf3-d151fcd00a47\" data-saferedirecturl=\"https:\/\/www.google.com\/url?q=https:\/\/t.sidekickopen78.com\/s1t\/c\/5\/f18dQhb0S7lM8dDMPbW2n0x6l2B9nMJN7t5X-FdSD1CMS9-0zQszCHV1Sqh77YnF0s103?te%3DW3R5hFj4cm2zwW4mKLS-3zh2ywW4cJ2YX3K76ZWW3P27zT41RkwN0%26si%3D7000000000871880%26pi%3D212ea634-d041-4caa-fbf3-d151fcd00a47&amp;source=gmail&amp;ust=1594111527880000&amp;usg=AFQjCNHefQMCr1hSkyNBd664_kQ80kT-oA\">Assises Europ\u00e9ennes de la Transition Energ\u00e9tique<\/a>\u00a0\u00e0 Dunkerque, qui auront lieu les 12, 13 et 14 janvier 2021.<\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1626"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1626"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1626\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1631,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1626\/revisions\/1631"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1629"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1626"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1626"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1626"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}