{"id":1719,"date":"2020-10-23T13:53:39","date_gmt":"2020-10-23T11:53:39","guid":{"rendered":"https:\/\/citergie.ademe.fr\/?p=1719"},"modified":"2020-11-26T09:36:39","modified_gmt":"2020-11-26T08:36:39","slug":"le-programme-de-la-transition-energetique-et-de-labellisation-citergie-vous-sont-presentes-en-video","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/le-programme-de-la-transition-energetique-et-de-labellisation-citergie-vous-sont-presentes-en-video\/","title":{"rendered":"Le programme de management et de labellisation Cit&rsquo;ergie vous est pr\u00e9sent\u00e9 en vid\u00e9o"},"content":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"&nbsp; &nbsp;","protected":false},"author":5,"featured_media":1722,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"zone_personnalisable","texte":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les agents et \u00e9lus de la collectivit\u00e9 savent que leurs territoires doivent diminuer l\u2019<\/span><b>\u00e9mission de gaz \u00e0 effet de serre\u00a0<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">et sa<\/span><b> facture \u00e9nerg\u00e9tique<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">. Pour cela Cit\u2019ergie propose un programme de <\/span><b>labellisation<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Cit&rsquo;ergie est une m\u00e9thode d\u2019accompagnement. Un conseiller et la collectivit\u00e9 s\u2019organisent en mode projet pour examiner la <\/span><b>politique climat<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> de la collectivit\u00e9. Cette \u00e9quipe identifie<\/span><b> les forces et les faiblesses<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> de la collectivit\u00e9 et \u00e9value ses <\/span><b>performances \u00e9cologiques<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">. Cet \u00e9tat des lieux va permettre \u00e0 la collectivit\u00e9 de<\/span><b> renforcer<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> son programme d\u2019action et de le<\/span><b> prioriser<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les membres du label Cit\u2019ergie peuvent partager leurs exp\u00e9riences ainsi que leurs id\u00e9es dans le but d\u2019aider les nouveaux \u00e0 trouver des id\u00e9es gr\u00e2ce \u00e0 un r\u00e9seau mis en place par les collectivit\u00e9s d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9es.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Une fois le programme d\u2019actions finalis\u00e9, la collectivit\u00e9 est pr\u00eate. Un auditeur v\u00e9rifie la r\u00e9alisation du travail accompli et la commission nationale de label <\/span><b>octroie<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> le label Cit&rsquo;ergie.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Plusieurs <\/span><b>labels<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> sont propos\u00e9s\u00a0:\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Le label Cap Cit&rsquo;ergie : <\/span><b>35 \u00e0 50%<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> des objectifs r\u00e9alis\u00e9s<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Le label Cit&rsquo;ergie : <\/span><b>+ de 50 %<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> des objectifs r\u00e9alis\u00e9s<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Le label Gold Cit&rsquo;ergie : <\/span><b>+ de 75%<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> des objectifs r\u00e9alis\u00e9s<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Tous les ans, le conseiller Cit&rsquo;ergie suit l\u2019avanc\u00e9e des actions. Ce label est remis en jeu tous les 4 ans.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Vous trouverez ci-dessous la vid\u00e9o\u00a0:<\/span><\/p>\n"},{"acf_fc_layout":"zone_personnalisable","texte":"<p><script>document.addEventListener('DOMContentLoaded', function() {(tarteaucitron.job = tarteaucitron.job || []).push('youtube');});<\/script><\/p>\n<div class=\"youtube_player\" videoID=\"RCH9DTXCUuc\" width=\"100%\" height=\"100%\" style=\"height:50vw\" theme=\"light\" rel=\"0\" controls=\"1\" showinfo=\"1\" autoplay=\"0\"><\/div>\n"},{"acf_fc_layout":"zone_personnalisable","texte":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Vous \u00eates une collectivit\u00e9 et vous souhaitez vous engager ou obtenir plus de renseignements ? Prenez contact avec le Bureau d\u2019Appui Cit\u2019ergie sur <a href=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/contact\/\">https:\/\/citergie.ademe.fr\/contact\/\u00a0<\/a><\/span><\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1719"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1719"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1719\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1799,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1719\/revisions\/1799"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1722"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1719"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1719"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1719"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}