{"id":1735,"date":"2020-11-13T13:47:18","date_gmt":"2020-11-13T12:47:18","guid":{"rendered":"https:\/\/citergie.ademe.fr\/?p=1735"},"modified":"2020-11-23T11:40:37","modified_gmt":"2020-11-23T10:40:37","slug":"36eme-newsletter-citergie","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/36eme-newsletter-citergie\/","title":{"rendered":"36\u00e8me newsletter Cit\u2019ergie"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":5,"featured_media":1771,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_1","text_2-3":"<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Au sommaire de ce num\u00e9ro :<\/span><\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019\u00e9dito de cette newsletter du mois de novembre 2020 t\u00e9moigne du renouvellement du label Cit&rsquo;ergie et de la mobilisation de plusieurs communes du territoire, sign\u00e9 par<\/span><b> Isabelle Malot<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">, charg\u00e9e de mission Plan Climat de <\/span><b>Lorient Agglom\u00e9ration<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Par ailleurs, vous retrouverez les propos de Thomas HONOR\u00c9, Responsable du P\u00f4le Prospective-Climat, pr\u00e9sentant le levier pour passer \u00e0 l\u2019action sur le domaine 1, concernant le <strong>Communaut\u00e9 Urbaine de Grand Poitiers<\/strong>, et comment elle a <strong>\u00e9labor\u00e9 collectivement son Sch\u00e9ma Directeur des Energies<\/strong>.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Aussi, un encart sp\u00e9cifique sur l\u2019Europe avec la ville de <\/span><b>Bern<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">, capitale de la Suisse (142 493 habitants), qui a renouvel\u00e9 son label eea Gold en 2019 avec un score de 87,2%, le meilleur score en Suisse.\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Enfin, vous conna\u00eetrez toutes <strong>les dates \u00e0 retenir pour cette fin d\u2019ann\u00e9e<\/strong> avec les diff\u00e9rents webinaires propos\u00e9s par l\u2019ADEME ainsi que les liens vers <strong>les newsletters CoME EASY<\/strong>.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2 style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Newsletter-Citergie-n36-novembre-2020-1.pdf\"><span style=\"font-weight: 400;\">Bonne lecture !<\/span><\/a><\/h2>\n","text_1-3":"<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Newsletter-Citergie-n36-novembre-2020-1.pdf\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"150\" height=\"150\" class=\"size-medium wp-image-1733 aligncenter\" src=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Banniere-NL-Citergie-36-novembre-2020-150x150.png\" alt=\"\" \/><\/a><\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1735"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1735"}],"version-history":[{"count":13,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1735\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1781,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1735\/revisions\/1781"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1771"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1735"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1735"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1735"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}