{"id":1755,"date":"2020-11-18T11:11:45","date_gmt":"2020-11-18T10:11:45","guid":{"rendered":"https:\/\/citergie.ademe.fr\/?p=1755"},"modified":"2020-11-18T16:04:04","modified_gmt":"2020-11-18T15:04:04","slug":"webinaire-regional-bourgogne-franche-comte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/webinaire-regional-bourgogne-franche-comte\/","title":{"rendered":"WEBINAIRE R\u00c9GIONAL BOURGOGNE-FRANCHE-COMT\u00c9"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":5,"featured_media":1768,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"zone_personnalisable","texte":"<h2 style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Collectivit\u00e9s : \u201cEnvie de booster vos politiques de transition \u00e9cologique ?<\/span><\/h2>\n<h2 style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Osez CIT\u2019ERGIE, le r\u00e9f\u00e9rentiel \u00e9nergie-climat des collectivit\u00e9s !\u201d<\/span><\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L&rsquo;ADEME Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 vous invite \u00e0 <\/span><b>un webinaire<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> destin\u00e9 aux collectivit\u00e9s le<\/span><b> mardi 8 d\u00e9cembre 2020 de 16h \u00e0 18h30<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ce webinaire s&rsquo;adresse aux<\/span><b> intercommunalit\u00e9s de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">, et tout particuli\u00e8rement \u00e0 leurs <\/span><b>\u00e9lus, aux directeurs g\u00e9n\u00e9raux des services et aux agents des collectivit\u00e9s<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> en charge des sujets de la transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique de l&rsquo;urbanisme, la mobilit\u00e9, etc.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Au programme :<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Dans un premier temps, le Bureau d\u2019Appui Cit\u2019ergie (BAC) pr\u00e9sente la d\u00e9marche et donne les principales informations sur le dispositif.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Puis, les \u00e9lus et techniciens des collectivit\u00e9s Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9es dans Cit\u2019ergie <\/span><b>t\u00e9moignent de leur parcours, leur organisation, des apports de Cit\u2019ergie<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> pour leur politique climat-air-\u00e9nergie, et r\u00e9pondent \u00e0 vos questions :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">la communaut\u00e9 de communes Puisaye-Forterre,<\/span><b> labellis\u00e9e CAP Cit\u2019ergie en 2019<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">,<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">la ville de Delle, <\/span><b>CAP Cit\u2019ergie en 2015<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> \u2013 nouvelle demande de labellisation attendue en 2021,<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">la ville et la m\u00e9tropole de Dijon : <\/span><b>renouvellement Cit\u2019ergie en 2019<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> et labellisation conjointe,<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">la ville de Besan\u00e7on : <\/span><b>renouvellement Cit\u2019ergie Gold<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> attendu pour 2021.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Un temps d&rsquo;\u00e9changes avec les collectivit\u00e9s Cit&rsquo;ergie est programm\u00e9.<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ce temps d\u2019\u00e9change va permettre de :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">D\u00e9couvrir le label Cit\u2019ergie, son dispositif d\u2019accompagnement et ses atouts,<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Dialoguer avec les collectivit\u00e9s d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9es dans le processus d\u2019am\u00e9lioration continu pour vous inspirer ou vous booster suite \u00e0 leurs retours d\u2019exp\u00e9riences,<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Lancer une dynamique collective en \u00ab faisant r\u00e9seau \u00bb,<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u00c9changer sur les dispositifs d\u2019accompagnement et les outils \u00e0 disposition des acteurs publics pour r\u00e9ussir.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/bfc-citergie.ademe.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Plus d&rsquo;informations<\/a><\/h3>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Dates et horaires :<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Mardi 8 d\u00e9cembre 2020 :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">15h50 : ouverture des connexions et accueil,<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">16h00 : ouverture du webinaire,<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">18h30 : retour \u00e0 l\u2019action dans vos collectivit\u00e9s.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1755"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1755"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1755\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1772,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1755\/revisions\/1772"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1768"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1755"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1755"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1755"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}