{"id":1817,"date":"2020-12-18T16:23:56","date_gmt":"2020-12-18T15:23:56","guid":{"rendered":"https:\/\/citergie.ademe.fr\/?p=1817"},"modified":"2021-01-12T11:22:43","modified_gmt":"2021-01-12T10:22:43","slug":"echirolles-et-lorient-deux-collectivites-francaises-laureates-2020-european-energy-award-gold","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/echirolles-et-lorient-deux-collectivites-francaises-laureates-2020-european-energy-award-gold\/","title":{"rendered":"\u00c9chirolles et Lorient, deux collectivit\u00e9s fran\u00e7aises laur\u00e9ates 2020 European Energy Award Gold"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":5,"featured_media":490,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<h2><strong>\u00c9chirolles et Lorient, deux collectivit\u00e9s fran\u00e7aises laur\u00e9ates 2020 European Energy Award Gold<\/strong><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les villes d\u2019Echirolles et de Lorient viennent d\u2019obtenir <a href=\"https:\/\/www.european-energy-award.org\/european-energy-award-gold-municipalities\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">le label European Energy Award (eea) Gold 2020<\/a>. Ces collectivit\u00e9s voient leur engagement exemplaire en faveur d\u2019un avenir \u00e9nerg\u00e9tique durable r\u00e9compens\u00e9.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ce label eea Gold r\u00e9compense les collectivit\u00e9s les plus avanc\u00e9es dans leur politique d\u2019\u00e9nergie et de protection du climat..\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ces deux villes ont \u00e9galement re\u00e7u le label Cit\u2019ergie Gold, d\u00e9clinaison fran\u00e7aise du label europ\u00e9en.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Cit\u2019ergie est un programme qui accompagne et labellise les collectivit\u00e9s dans leur transition \u00e9cologique. Le label Cit&rsquo;ergie est l\u2019appellation fran\u00e7aise du label europ\u00e9en European Energy Award (eea).<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ce niveau \u201cGold\u201d du label repr\u00e9sente la plus haute reconnaissance de l\u2019excellence en mati\u00e8re d\u2019engagement dans la transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique pour une collectivit\u00e9. Il existe trois niveaux de performance de ce label : Cap Cit\u2019ergie, Cit\u2019ergie et Cit\u2019ergie Gold.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ce label est d\u00e9cern\u00e9 en France par la Commission Nationale des Labels (CNL). Cette commission est un organe de contr\u00f4le ind\u00e9pendant qui octroie la labellisation. La CNL est pr\u00e9sid\u00e9e par Madame Marie-Pierre Sirugue, Charg\u00e9e de mission \u00e9nergies renouvelables au Conseil R\u00e9gional de Bourgogne \u2013 Franche-Comt\u00e9 et co-animatrice du groupe \u00e9nergie climat de l\u2019AITF (Association des ing\u00e9nieurs territoriaux de France).<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Cette commission, compos\u00e9e de sept membres, a donc d\u00e9cern\u00e9 le plus haut niveau du label aux villes d&rsquo;Echirolles et Lorient pour cette ann\u00e9e 2020.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><a href=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/collectivites\/echirolles\/\">La ville d\u2019Echirolles<\/a> voit ainsi reconnue sa politique climat-air-\u00e9nergie exemplaire. La commission a en effet attribu\u00e9 le label Cit\u2019ergie Gold avec l\u2019atteinte par la collectivit\u00e9 de 77.1% de son potentiel d\u2019atteinte des mesures rentrant dans son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019action ( le seuil du label est fix\u00e9 \u00e0 75%).<\/span><br \/>\n<span style=\"font-weight: 400;\">La collectivit\u00e9 a, par exemple, construit une centrale photovolta\u00efque sur la toiture de l&rsquo;H\u00f4tel de Ville pour couvrir les besoins en \u00e9nergie du b\u00e2timent. La surface est de\u00a0 574 m, soit 99 kWc (autoconsommation \u00e0 90 %, taux de couverture des besoins d&rsquo;\u00e9lectricit\u00e9 de 30 %).<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><a href=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/collectivites\/lorient\/\">La ville de Lorient<\/a> a elle atteint 77,2% de son potentiel lors de l\u2019audit men\u00e9 par la CNL. Lorient a surpass\u00e9 son objectif de progression par rapport aux pr\u00e9visions : 16,8 % de progression contre 8,5% de pr\u00e9vu.<\/span><br \/>\n<span style=\"font-weight: 400;\">Avec une part modale de la voiture \u00e0 49%, Lorient se positionne comme leader dans son agglom\u00e9ration.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"167\" class=\"aligncenter size-medium wp-image-516\" src=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Ville_Lorient-FredericHenry-250x167.jpg\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Ville_Lorient-FredericHenry-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Ville_Lorient-FredericHenry-768x512.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Ville_Lorient-FredericHenry-700x467.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Ville_Lorient-FredericHenry-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Ville_Lorient-FredericHenry-50x33.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Ville_Lorient-FredericHenry-1920x1280.jpg 1920w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Ville_Lorient-FredericHenry-1200x800.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Vous souhaitez obtenir plus d\u2019informations sur le label Cit\u2019ergie ? Vous aussi, vous voulez \u00eatre reconnu pour l\u2019ambition de vos politiques publiques de transition \u00e9cologique ? <a href=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/contact\/\">Cliquez ici<\/a> pour \u00eatre mis en relation avec la Direction R\u00e9gionale Ademe de votre collectivit\u00e9 et le Bureau d\u2019Appui Cit\u2019ergie.<\/span><\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1817"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1817"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1817\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1828,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1817\/revisions\/1828"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/490"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1817"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1817"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1817"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}