{"id":1829,"date":"2020-12-21T10:13:32","date_gmt":"2020-12-21T09:13:32","guid":{"rendered":"https:\/\/citergie.ademe.fr\/?p=1829"},"modified":"2020-12-21T10:13:34","modified_gmt":"2020-12-21T09:13:34","slug":"webinaire-renforcer-limplication-des-elus-et-des-dgs-dans-citergie-methodologie-de-laccompagnement-au-changement-de-comportement","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/webinaire-renforcer-limplication-des-elus-et-des-dgs-dans-citergie-methodologie-de-laccompagnement-au-changement-de-comportement\/","title":{"rendered":"Webinaire \u00ab\u00a0Renforcer l\u2019implication des \u00e9lus et des DGS dans Cit\u2019ergie &#8211; M\u00e9thodologie de l\u2019accompagnement au changement de comportement\u00a0\u00bb."},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":5,"featured_media":1830,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p>Le 3 d\u00e9cembre, <strong>40 participants se sont r\u00e9unis \u00e0 distance<\/strong> pour le webinaire d&rsquo;appropriation du guide \u00ab\u00a0Renforcer l\u2019implication des \u00e9lus et des DGS dans Cit\u2019ergie &#8211; M\u00e9thodologie de l\u2019accompagnement au changement de comportement\u00a0\u00bb, et ainsi <strong>pouvoir appliquer les r\u00e9sultats sur le terrain<\/strong>.<\/p>\n<p>Des moments d&rsquo;expos\u00e9, de r\u00e9flexions et d&rsquo;\u00e9changes se sont altern\u00e9s, anim\u00e9s par les auteurs : S\u00e9verine MILLET &#8211; Nature Humaine, Aur\u00e9lien ALFARE \u2013 ACCTEES, Eddy POITRAT &#8211; ADEME Direction R\u00e9gionale Normandie.<\/p>\n<p>Lien pour <strong>t\u00e9l\u00e9charger le guide<\/strong> : <a href=\"https:\/\/www.ademe.fr\/sites\/default\/files\/assets\/documents\/mobilisation_elus_citergie_normandie_2020.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.ademe.fr\/sites\/default\/files\/assets\/documents\/mobilisation_elus_citergie_normandie_2020.pdf<\/a><br \/>\nLien pour <strong>revoir le webinaire<\/strong> : <a href=\"https:\/\/www.dailymotion.com\/video\/x7y3jtc\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.dailymotion.com\/video\/x7y3jtc<\/a><\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1829"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1829"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1829\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1833,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1829\/revisions\/1833"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1830"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1829"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1829"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1829"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}