{"id":1838,"date":"2021-01-04T11:46:57","date_gmt":"2021-01-04T10:46:57","guid":{"rendered":"https:\/\/citergie.ademe.fr\/?p=1838"},"modified":"2021-01-07T13:39:34","modified_gmt":"2021-01-07T12:39:34","slug":"retours-dexperience-citergie-6-fiches-action-exemplaire-dans-les-domaines-1-2-3-4-et-6","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/retours-dexperience-citergie-6-fiches-action-exemplaire-dans-les-domaines-1-2-3-4-et-6\/","title":{"rendered":"Retours d&rsquo;exp\u00e9rience Cit\u2019ergie : 6 Fiches Action Exemplaire dans les domaines 1, 2, 3, 4 et 6"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":5,"featured_media":1843,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p>6 nouvelles Fiches Action Exemplaire vous pr\u00e9sentent les retours d\u2019exp\u00e9riences des collectivit\u00e9s Cit\u2019ergie dans les domaines 1 Planification territoriale, 2 Patrimoine de la collectivit\u00e9, 3 Approvisionnement \u00e9nergie &#8211; eau &#8211; assainissement, 4 Mobilit\u00e9 et 6 Coop\u00e9ration &#8211; communication.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>1.2.1 <strong>Le Sch\u00e9ma Directeur des \u00c9nergies, une feuille de route partag\u00e9e<\/strong> &#8211; Communaut\u00e9 urbaine de Grand Poitiers<\/p>\n<p>Objectif : D\u00e9finir un sc\u00e9nario chiffr\u00e9 de transition \u00e9nerg\u00e9tique partag\u00e9 par tous les acteurs du territoire<\/p>\n<p>Lien vers <a href=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/FAE121-CU_Grand_Poitiers-Sch\u00e9ma_directeur_\u00e9nergies-2020-1.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">la Fiche Action Exemplaire<\/a>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>2.1.2. <strong>Sch\u00e9ma Directeur du Patrimoine Immobilier<\/strong> &#8211; Saint-Nazaire<\/p>\n<p>Objectifs : R\u00e9duire les co\u00fbts de fonctionnement du patrimoine immobilier. R\u00e9duire les consommations d\u2019\u00e9nergie et les surfaces g\u00e9r\u00e9es par la Ville.<\/p>\n<p>Lien vers <a href=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/FAE212-Saint_Nazaire-Sch\u00e9ma_Directeur_du_Patrimoine_Immobilier-2020.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">la Fiche Action Exemplaire<\/a>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>2.3.1 <strong>Suivi du contrat de performance \u00e9nerg\u00e9tique pour l\u2019\u00e9clairage public<\/strong> \u2013 Rillieux-la-Pape<\/p>\n<p>Objectifs : Diminuer la consommation d\u2019\u00e9nergie et le co\u00fbt de l\u2019\u00e9clairage public. R\u00e9duire la pollution lumineuse.<\/p>\n<p>Lien vers <a href=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/FAE231-Rillieux_la_Pape-CPE_\u00e9clairage_public-2020.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">la Fiche Action Exemplaire<\/a>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>3.3.4 <strong>Politique z\u00e9ro phytosanitaire et gestion raisonn\u00e9e des espaces verts<\/strong> \u2013 Perpignan<\/p>\n<p>Objectif : Pr\u00e9server la biodiversit\u00e9 et la sant\u00e9 des habitants.<\/p>\n<p>Lien vers <a href=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/FAE334-Perpignan-Zero_phyto-2020.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">la Fiche Action Exemplaire<\/a>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>4.3.3 <strong>Qualit\u00e9 de l\u2019offre des transports en commun<\/strong> &#8211; Communaut\u00e9 urbaine de Dunkerque<\/p>\n<p>Objectifs : Augmenter la fr\u00e9quentation des transports en commun. Rendre les transports en commun accessibles \u00e0 toutes et tous.<\/p>\n<p>Lien vers <a href=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/FAE433-CU_Dunkerque-Transports_en_commun-2020.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">la Fiche Action Exemplaire<\/a>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>6.4.1 <strong>Accompagnement \u00e0 la conversion et \u00e0 la production en Agriculture Biologique sur le territoire<\/strong> &#8211; Communaut\u00e9 d&rsquo;agglom\u00e9ration du Pays de l&rsquo;Or<\/p>\n<p>Objectifs : Prot\u00e9ger la qualit\u00e9 de la ressource en eau. D\u00e9velopper une alimentation saine pour la restauration collective. Encourager le d\u00e9veloppement \u00e9conomique du territoire et l&rsquo;\u00e9conomie circulaire.<\/p>\n<p>Lien vers <a href=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/FAE641-CA_Pays_Or-Agriculture_bio-2020.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">la Fiche Action Exemplaire<\/a>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Vous retrouverez plus de d\u00e9tails dans ces fiches, avec les r\u00e9sultats, les moyens et partenaires mobilis\u00e9s, les indicateurs de suivi et d\u2019\u00e9valuation etc. Vous pouvez aussi retrouver ces fiches dans le r\u00e9f\u00e9rentiel Cit&rsquo;ergie, disponible sur le site <a class=\"waffle-rich-text-link\" href=\"https:\/\/www.territoires-climat.ademe.fr\/ressource\/580-221\">https:\/\/www.territoires-climat.ademe.fr\/ressource\/580-221<\/a><\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1838"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1838"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1838\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1844,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1838\/revisions\/1844"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1843"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1838"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1838"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1838"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}