{"id":1845,"date":"2021-01-07T13:38:56","date_gmt":"2021-01-07T12:38:56","guid":{"rendered":"https:\/\/citergie.ademe.fr\/?p=1845"},"modified":"2021-01-07T13:38:57","modified_gmt":"2021-01-07T12:38:57","slug":"citergie-aux-assises-europeennes-de-la-transition-energetique","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/citergie-aux-assises-europeennes-de-la-transition-energetique\/","title":{"rendered":"Cit&rsquo;ergie aux Assises Europ\u00e9ennes de la Transition \u00e9nerg\u00e9tique"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":5,"featured_media":1846,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p>Les <a href=\"https:\/\/www.assises-energie.net\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Assises Europ\u00e9ennes de la Transition \u00c9nerg\u00e9tique<\/a> s&rsquo;ouvriront mardi prochain, <strong>le 12 janvier 2021, \u00e0 distance<\/strong>. Une <strong>pl\u00e9ni\u00e8re pr\u00e9sentant les programmes Cit&rsquo;ergie et Economie circulaire aura lieu le jeudi 14 janvier de 10h \u00e0 10h45<\/strong>, avec les t\u00e9moignages de 4 collectivit\u00e9s labellis\u00e9es.<\/p>\n<p>De nombreux ateliers (challenge, inspiration, speed-dating) vous sont ensuite propos\u00e9s jusqu&rsquo;en mars.<\/p>\n<p>Un certain nombre de collectivit\u00e9s Cit&rsquo;ergie organise ou participe \u00e0 ces ateliers dont la CUD, Lorient Agglom\u00e9ration, Brest M\u00e9tropole, Malaunay, EPT Plaine Commune, EPT Grand-Orly Seine Bi\u00e8vre, Amiens M\u00e9tropole, M\u00e9tropole Rouen Normandie, Bordeaux M\u00e9tropole, Ville et M\u00e9tropole europ\u00e9enne de Lille, Saint-Etienne M\u00e9tropole, Dijon M\u00e9tropole, Nantes M\u00e9tropole, Eurom\u00e9tropole de Strasbourg, Quimperl\u00e9 Communaut\u00e9, CA Pays de Saint-Omer, M\u00e9tropole de Lyon, CU Grand Poitiers, Clermont Auvergne M\u00e9tropole, Grand Narbonne, Grenoble, \u00c9chirolles, CA La Rochelle, etc&#8230;<\/p>\n<p>Retrouvez <a href=\"https:\/\/www.assises-energie.net\/fileadmin\/Assises\/Programme\/booklet2021HD_V5.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">l&rsquo;int\u00e9gralit\u00e9 du programme et des intervenants en ligne<\/a>.<\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1845"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1845"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1845\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1849,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1845\/revisions\/1849"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1846"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1845"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1845"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1845"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}