{"id":1869,"date":"2021-01-12T11:20:57","date_gmt":"2021-01-12T10:20:57","guid":{"rendered":"https:\/\/citergie.ademe.fr\/?p=1869"},"modified":"2021-01-12T11:20:58","modified_gmt":"2021-01-12T10:20:58","slug":"12-nouvelles-collectivites-recompensees-pour-leur-politique-climat-air-energie-ambitieuse-et-16-nouvelles-collectivites-dans-le-reseau-citergie","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/12-nouvelles-collectivites-recompensees-pour-leur-politique-climat-air-energie-ambitieuse-et-16-nouvelles-collectivites-dans-le-reseau-citergie\/","title":{"rendered":"12 nouvelles collectivit\u00e9s r\u00e9compens\u00e9es pour leur politique climat \u2013 air \u2013 \u00e9nergie ambitieuse et 16 nouvelles collectivit\u00e9s dans le r\u00e9seau Cit\u2019ergie !"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":5,"featured_media":1882,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p>A l\u2019occasion des Assises europ\u00e9ennes de la Transition \u00e9nerg\u00e9tique, l\u2019ADEME f\u00e9licite les <strong>12 collectivit\u00e9s labellis\u00e9es en 2020<\/strong> et salue les <strong>16 collectivit\u00e9s entr\u00e9es \u00ab en processus \u00bb<\/strong>. <a href=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/echirolles-et-lorient-deux-collectivites-francaises-laureates-2020-european-energy-award-gold\/\"><strong>2 collectivit\u00e9s ont obtenu le label Cit\u2019ergie GOLD en 2020<\/strong><\/a>. Le dispositif compte aujourd\u2019hui 219 collectivit\u00e9s engag\u00e9es et couvre 24 millions d\u2019habitants (soit plus de 35% des Fran\u00e7ais).<\/p>\n<ul>\n<li><strong>6 collectivit\u00e9s ont obtenu ou renouvel\u00e9 le label Cit\u2019ergie en 2020<\/strong> : La Communaut\u00e9 urbaine Grand Besan\u00e7on M\u00e9tropole (25) &#8211; renouvellement ; La Communaut\u00e9 d&rsquo;agglom\u00e9ration de Lorient (56) &#8211; renouvellement ; La ville d\u2019Hennebont (56) ; La ville de Ploemeur (56) ; La ville de Ch\u00e2tellerault et la Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration de Grand Ch\u00e2tellerault (86) &#8211; renouvellement &#8211; labellisation unique ville et communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration.<\/li>\n<li><strong>4 collectivit\u00e9s ont acc\u00e9d\u00e9 au label CAP Cit\u2019ergie en 2020<\/strong> : La Communaut\u00e9 de communes du Pays de Falaise (14) ; La Communaut\u00e9 de communes de Nozay (44) ; La Communaut\u00e9 d&rsquo;agglom\u00e9ration de Ch\u00e2lons-en-Champagne (51) ; La ville de Larmor-Plage (56).<\/li>\n<li><strong>14 nouvelles collectivit\u00e9s sont entr\u00e9es \u00ab\u00a0en processus\u00a0\u00bb et ont ainsi rejoint le r\u00e9seau en 2020<\/strong> : La Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration Vichy Communaut\u00e9 (03) ; La ville de Gardanne (13) ; La Communaut\u00e9 de communes du Pi\u00e9mont C\u00e9venol (30) ; La ville de Saint-\u00c9tienne (42) ; La M\u00e9tropole Saint-\u00c9tienne (42) ; La Communaut\u00e9 d&rsquo;agglom\u00e9ration du Puy-en-Velay (43) ; La communaut\u00e9 d&rsquo;agglom\u00e9ration Saint-L\u00f4 Agglo (50) ; La Communaut\u00e9 d&rsquo;agglom\u00e9ration du Pays de Saint-Omer (62) ; La Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration F\u00e9camp Caux Littoral (76) ; Le Grand-Quevilly (76) ; La Communaut\u00e9 d&rsquo;agglom\u00e9ration Roissy Pays de France (77) ; La ville d\u2019Abbeville (80) ; La Communaut\u00e9 d&rsquo;agglom\u00e9ration Baie de Somme (80) ; La Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur de Var (83) ; La ville d\u2019Oissel-sur-Seine (76) ; La ville de Sotteville-l\u00e8s-Rouen (76).<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Carte-Citergie_janvier-2021-scaled.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-1870 size-medium\" src=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Carte-Citergie_janvier-2021-250x141.jpg\" alt=\"Carte Citergie janvier 2021\" width=\"250\" height=\"141\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Carte-Citergie_janvier-2021-250x141.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Carte-Citergie_janvier-2021-700x394.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Carte-Citergie_janvier-2021-768x432.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Carte-Citergie_janvier-2021-1536x865.jpg 1536w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Carte-Citergie_janvier-2021-2048x1153.jpg 2048w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Carte-Citergie_janvier-2021-120x68.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Carte-Citergie_janvier-2021-50x28.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Carte-Citergie_janvier-2021-1920x1081.jpg 1920w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Carte-Citergie_janvier-2021-1200x675.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Depuis le lancement du label Cit\u2019ergie en 2008, 5 collectivit\u00e9s sont labellis\u00e9es Cit&rsquo;ergie GOLD et 59 collectivit\u00e9s sont labellis\u00e9es Cit&rsquo;ergie ; 62 collectivit\u00e9s sont labellis\u00e9es CAP Cit\u2019ergie et 91 autres collectivit\u00e9s sont actuellement en processus Cit&rsquo;ergie en vue d&rsquo;une labellisation.<\/p>\n<p>Pour aller plus loin :<\/p>\n<ul>\n<li>T\u00e9moignages des laur\u00e9ats en vid\u00e9o : Cha\u00eene Youtube ADEME \u2013 Playlist \u00ab Cit\u2019ergie \u00bb<\/li>\n<li>Pr\u00e9sentation des collectivit\u00e9s : <a href=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/collectivites\/\">https:\/\/citergie.ademe.fr\/collectivites\/<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Carte-Citergie_janvier-2021-scaled.jpg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Carte des collectivit\u00e9s engag\u00e9es : Janvier 2021<\/a><\/li>\n<\/ul>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1869"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1869"}],"version-history":[{"count":13,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1869\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1885,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1869\/revisions\/1885"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1882"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1869"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1869"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1869"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}