{"id":1889,"date":"2021-01-20T16:58:06","date_gmt":"2021-01-20T15:58:06","guid":{"rendered":"https:\/\/citergie.ademe.fr\/?p=1889"},"modified":"2021-01-20T16:58:07","modified_gmt":"2021-01-20T15:58:07","slug":"gudrun-heute-bluhm-nouvelle-presidente-de-lassociation-european-energy-award","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/gudrun-heute-bluhm-nouvelle-presidente-de-lassociation-european-energy-award\/","title":{"rendered":"Gudrun Heute-Bluhm, nouvelle pr\u00e9sidente de l&rsquo;Association European Energy Award"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":5,"featured_media":1893,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p>L&rsquo;Association <a href=\"https:\/\/www.european-energy-award.org\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">European Energy Award<\/a>\u00a0porte le label eea au niveau europ\u00e9en. Entre autres, elle accompagne le d\u00e9veloppement du label, l\u2019\u00e9volution du r\u00e9f\u00e9rentiel et des outils num\u00e9riques associ\u00e9s, la labellisation au niveau Gold et les auditeurs internationaux, les partages d\u2019exp\u00e9rience issus des programmes nationaux eea dans les pays participants.<\/p>\n<p>Fin novembre 2019, lors de l&rsquo;Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l&rsquo;association, <strong>Gudrun Heute-Bluhm<\/strong>, cheffe du St\u00e4dtetag Baden-W\u00fcrttemberg, <strong>a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue nouvelle pr\u00e9sidente de l&rsquo;association eea<\/strong>.<\/p>\n<p>De 1995 \u00e0 2014, elle a \u00e9t\u00e9 <strong>maire de la ville de L\u00f6rrach en Allemagne<\/strong>, qui a \u00e9t\u00e9 <strong>la premi\u00e8re municipalit\u00e9 allemande \u00e0 \u00eatre r\u00e9compens\u00e9e European Energy Award<\/strong>. Cette personnalit\u00e9 exceptionnelle conna\u00eet tr\u00e8s bien l&rsquo;eea et est convaincue que le label est un tr\u00e8s bon instrument pour organiser la politique locale et l&rsquo;administration locale dans le domaine de l&rsquo;\u00e9nergie, du climat et de la mobilit\u00e9. Dans son discours d\u2019inauguration, elle a \u00e9voqu\u00e9 le Green Deal europ\u00e9en, dans lequel l\u2019eea doit jouer un r\u00f4le important pour les municipalit\u00e9s dans les ann\u00e9es \u00e0 venir.<\/p>\n<p>Les membres du Conseil d\u2019Administration sont issus d&rsquo;organisations d&rsquo;expertes influentes telles que ADEME (FR), e5 \u00d6sterreich-Programm f\u00fcr energieeffiziente Gemeinden (AU), Energy Agency NRW (DE), Tr\u00e4gerverein Energiestadt (CH), MY ENERGY GIE (LU) et Agentur f\u00fcr Energie S\u00fcdtirol KlimaHaus (IT).<\/p>\n<p>Cliquez sur ce lien pour en savoir plus sur <a href=\"https:\/\/www.european-energy-award.org\/european-energy-award\/organisation\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">le conseil d&rsquo;administration de l\u2019eea.<\/a><\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1889"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1889"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1889\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1895,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1889\/revisions\/1895"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1893"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1889"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1889"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1889"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}