{"id":1913,"date":"2021-03-02T09:29:21","date_gmt":"2021-03-02T08:29:21","guid":{"rendered":"https:\/\/citergie.ademe.fr\/?p=1913"},"modified":"2021-03-02T09:36:05","modified_gmt":"2021-03-02T08:36:05","slug":"echirolles-retour-dexperience-citergie","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/echirolles-retour-dexperience-citergie\/","title":{"rendered":"\u00c9chirolles : retour d&rsquo;exp\u00e9rience Cit&rsquo;ergie"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":5,"featured_media":1914,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p>Engag\u00e9e de longue date dans une politique de d\u00e9veloppement durable de son territoire, <a href=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/collectivites\/echirolles\/\">la Ville d&rsquo;\u00c9chirolles<\/a> a naturellement r\u00e9pondu pr\u00e9sente en 2005 pour exp\u00e9rimenter la mise en place du label fran\u00e7ais Cit&rsquo;ergie. Elle a ainsi pu compter <strong>parmi les villes \u00ab pionni\u00e8res \u00bb labellis\u00e9es d\u00e8s 2007<\/strong>.<\/p>\n<p>Depuis, l&rsquo;ensemble des \u00e9lus et des services communaux s&rsquo;appuie sur cet outil de programmation et d&rsquo;\u00e9valuation que constitue le r\u00e9f\u00e9rentiel Cit\u2019ergie, pour maintenir une dynamique \u00e0 la hauteur de l&rsquo;ambition port\u00e9e par la Ville sur les questions de transition et d\u2019adaptation. Apr\u00e8s avoir obtenu un renouvellement de sa labellisation \u00e0 deux reprises, en 2011 et 2016, Echirolles a voulu \u00e9lever son niveau d&rsquo;ambition pour acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique et r\u00e9pondre aux enjeux et effets du changement climatique. La Ville s&rsquo;est ainsi attach\u00e9e \u00e0 conforter sa strat\u00e9gie \u00ab air \u2013 \u00e9nergie &#8211; climat \u00bb, en activant plus fortement certains leviers de la transition (r\u00e9novation thermique, production d\u2019\u00e9nergie solaire, d\u00e9carbonation des mobilit\u00e9s&#8230;) et de l\u2019adaptation (connaissance et prise en compte du ph\u00e9nom\u00e8ne d\u2019\u00eelots de chaleur urbains, d\u00e9simperm\u00e9abilisation et v\u00e9g\u00e9talisation).<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"167\" class=\"size-medium wp-image-1912 aligncenter\" src=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Echirolles-D_Bessiron-A_Quesnes-pasdecreditphoto-250x167.jpg\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Echirolles-D_Bessiron-A_Quesnes-pasdecreditphoto-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Echirolles-D_Bessiron-A_Quesnes-pasdecreditphoto-700x467.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Echirolles-D_Bessiron-A_Quesnes-pasdecreditphoto-768x512.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Echirolles-D_Bessiron-A_Quesnes-pasdecreditphoto-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Echirolles-D_Bessiron-A_Quesnes-pasdecreditphoto-2048x1365.jpg 2048w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Echirolles-D_Bessiron-A_Quesnes-pasdecreditphoto-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Echirolles-D_Bessiron-A_Quesnes-pasdecreditphoto-50x33.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Echirolles-D_Bessiron-A_Quesnes-pasdecreditphoto-1920x1280.jpg 1920w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Echirolles-D_Bessiron-A_Quesnes-pasdecreditphoto-1200x800.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Ces efforts ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9s par <strong>l\u2019obtention en 2020 du label Cit&rsquo;ergie niveau Gold<\/strong>. C\u2019est avec une grande fiert\u00e9 qu\u2019\u00c9chirolles a re\u00e7u cette reconnaissance de son engagement et cet encouragement \u00e0 le poursuivre, dans le contexte particulier de crise sanitaire, qui invite \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer les transitions et \u00e0 adapter nos modes d\u2019action.<\/p>\n<p>Par Daniel BESSIRON, Adjoint \u00e0 l&rsquo;environnement durable, aux transitions, aux \u00e9co-quartiers, Christophe ROMERO, Directeur adjoint \u00e0 la Ville Durable et Agn\u00e8s QUESNE, Responsable du Service Environnement et D\u00e9veloppement Durable, \u00c9chirolles<\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1913"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1913"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1913\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1919,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1913\/revisions\/1919"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1914"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1913"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1913"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1913"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}