{"id":1920,"date":"2021-03-02T09:46:57","date_gmt":"2021-03-02T08:46:57","guid":{"rendered":"https:\/\/citergie.ademe.fr\/?p=1920"},"modified":"2021-03-02T09:46:59","modified_gmt":"2021-03-02T08:46:59","slug":"pour-vous-quel-a-ete-le-levier-de-passage-a-laction-realisation-dun-schema-directeur-du-patrimoine-immobilier-mesure-2-1-2-par-saint-nazaire","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/pour-vous-quel-a-ete-le-levier-de-passage-a-laction-realisation-dun-schema-directeur-du-patrimoine-immobilier-mesure-2-1-2-par-saint-nazaire\/","title":{"rendered":"Pour vous, quel a \u00e9t\u00e9 le levier de passage \u00e0 l\u2019action ? R\u00e9alisation d\u2019un Sch\u00e9ma Directeur du Patrimoine Immobilier (mesure 2.1.2.), par Saint-Nazaire"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":5,"featured_media":1921,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p>En d\u00e9but de chaque mandat, Saint-Nazaire a l\u2019habitude d\u2019\u00e9tablir une programmation des d\u00e9penses municipales pour 6 ans. En 2014, la Ville a travaill\u00e9 pour aller plus loin sur la question du b\u00e2ti, en \u00e9tablissant des crit\u00e8res pour prioriser les actions et aider \u00e0 la d\u00e9cision politique. Il est apparu que les diff\u00e9rents usages des locaux posaient des difficult\u00e9s complexes de gestion et d\u2019exploitation.<\/p>\n<p>L\u2019accompagnement du conseiller Cit\u2019ergie et les Assises europ\u00e9ennes de la transition \u00e9nerg\u00e9tique <strong>ont permis d\u2019\u00e9changer avec d\u2019autres collectivit\u00e9s du r\u00e9seau qui avaient r\u00e9alis\u00e9 un Sch\u00e9ma Directeur du Patrimoine Immobilier (SDPI)<\/strong>. 250 000 \u20ac, financ\u00e9s \u00e0 50 % par la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts, ont \u00e9t\u00e9 mobilis\u00e9s pour l\u2019\u00e9laboration du SDPI, men\u00e9 avec l\u2019appui d\u2019un bureau d\u2019\u00e9tudes. L\u2019appel d\u2019offre stipulait un objectif \u00ab 3&#215;10 \u00bb, d\u00e9fini \u00e0 partir de la connaissance pr\u00e9alable du patrimoine : r\u00e9duction de 10 % de la surface, r\u00e9duction de 10 % des consommations \u00e9nerg\u00e9tiques, r\u00e9duction de 10 % des co\u00fbts d\u2019entretien du patrimoine. La concertation approfondie avec les services a dur\u00e9 6 mois. Depuis le vote du SDPI en 2017, un accord cadre a \u00e9t\u00e9 conclu avec des \u00e9quipes d\u2019urbanisme et d\u2019architecte, pour intervenir sur les sites \u00e0 enjeux (groupes scolaires principalement). Un comit\u00e9 de pilotage suit l\u2019avancement de la mise en \u0153uvre des actions, et leur d\u00e9clinaison pendant les 6 prochaines ann\u00e9es du nouveau mandat \u00e9lectoral.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-1911 aligncenter\" src=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Illustration_facade_1_credit-Bruno-Leduc-Ville-de-Saint-Nazaire-leger-250x167.jpg\" alt=\"\" width=\"306\" height=\"205\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Illustration_facade_1_credit-Bruno-Leduc-Ville-de-Saint-Nazaire-leger-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Illustration_facade_1_credit-Bruno-Leduc-Ville-de-Saint-Nazaire-leger-700x467.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Illustration_facade_1_credit-Bruno-Leduc-Ville-de-Saint-Nazaire-leger-768x512.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Illustration_facade_1_credit-Bruno-Leduc-Ville-de-Saint-Nazaire-leger-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Illustration_facade_1_credit-Bruno-Leduc-Ville-de-Saint-Nazaire-leger-50x33.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Illustration_facade_1_credit-Bruno-Leduc-Ville-de-Saint-Nazaire-leger-1200x801.jpg 1200w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Illustration_facade_1_credit-Bruno-Leduc-Ville-de-Saint-Nazaire-leger.jpg 1280w\" sizes=\"(max-width: 306px) 100vw, 306px\" \/><\/p>\n<p>Propos recueillis aupr\u00e8s de Marthe BARON-DAVENEL, Directrice G\u00e9n\u00e9rale Adjointe, service Ville Durable, Ville de Saint-Nazaire.<\/p>\n<p>Contact : David DU CH\u00c9LAS &#8211; DuChelasD@mairie-saintnazaire.fr<\/p>\n<p>En savoir plus :<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/FAE212-Saint_Nazaire-Sch%C3%A9ma_Directeur_du_Patrimoine_Immobilier-2020.pdf\">Fiche Action Exemplaire Cit\u2019ergie<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/collectivites\/saint-nazaire\/\"> Page Cit\u2019ergie de Saint-Nazaire<\/a><\/li>\n<\/ul>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1920"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1920"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1920\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1923,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1920\/revisions\/1923"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1921"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1920"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1920"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1920"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}