{"id":1924,"date":"2021-03-02T10:00:02","date_gmt":"2021-03-02T09:00:02","guid":{"rendered":"https:\/\/citergie.ademe.fr\/?p=1924"},"modified":"2021-03-02T10:01:24","modified_gmt":"2021-03-02T09:01:24","slug":"chiffre-cle-30","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/chiffre-cle-30\/","title":{"rendered":"Chiffre cl\u00e9 : 30 %"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":5,"featured_media":1925,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p>30 % : <strong>la baisse des consommations \u00e9nerg\u00e9tiques envisag\u00e9e<\/strong> suite \u00e0 la mise en place des 140 actions majeures du Sch\u00e9ma Directeur du Patrimoine Immobilier de Saint-Nazaire, <strong>qui incluent une r\u00e9duction de 13 % de la surface globale du patrimoine de la ville<\/strong> (via des cessions d\u2019actifs, des d\u00e9molitions, des regroupements&#8230;).<\/p>\n<p>En savoir plus :<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/FAE212-Saint_Nazaire-Sch%C3%A9ma_Directeur_du_Patrimoine_Immobilier-2020.pdf\">Fiche Action Exemplaire Cit\u2019ergie<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/collectivites\/saint-nazaire\/\">Page Cit\u2019ergie de Saint-Nazaire<\/a><\/li>\n<\/ul>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1924"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1924"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1924\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1929,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1924\/revisions\/1929"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1925"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1924"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1924"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1924"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}