{"id":1936,"date":"2021-03-05T11:24:26","date_gmt":"2021-03-05T10:24:26","guid":{"rendered":"https:\/\/citergie.ademe.fr\/?p=1936"},"modified":"2021-03-05T11:24:27","modified_gmt":"2021-03-05T10:24:27","slug":"la-commission-nationale-du-label-sest-reunie-le-24-fevrier","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/la-commission-nationale-du-label-sest-reunie-le-24-fevrier\/","title":{"rendered":"La Commission Nationale du Label s&rsquo;est r\u00e9unie le 24 f\u00e9vrier"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":5,"featured_media":1882,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p>La Commission Nationale du label Cit\u2019ergie du 24 f\u00e9vrier 2021, qui s\u2019est \u00e0 nouveau tenue en visioconf\u00e9rence, a \u00e9tudi\u00e9 plusieurs dossiers de candidature :<\/p>\n<ul>\n<li><strong>3 labels CAP Cit\u2019ergie<\/strong> ont \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9s \u00e0 :\n<ul>\n<li>la <strong>Communaut\u00e9 de Communes Coeur C\u00f4te Fleurie ;<\/strong><\/li>\n<li>la <strong>Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration du Pays Basque<\/strong> ;<\/li>\n<li>la <strong>Communaut\u00e9 intercommunale du Nord de la R\u00e9union<\/strong> (CINOR).<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><strong>2 labels Cit\u2019ergie<\/strong> ont \u00e9t\u00e9 renouvel\u00e9s :\n<ul>\n<li><strong>M\u00e9tropole Nice C\u00f4te d&rsquo;Azur<\/strong> ;<\/li>\n<li><strong>Malaunay<\/strong>.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>1 avis national favorable a \u00e9t\u00e9 rendu pour le label<strong> Cit\u2019ergie GOLD<\/strong> de la <strong>Ville et M\u00e9tropole de Brest<\/strong> (en attente de confirmation officielle au niveau europ\u00e9en).<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>F\u00e9licitations \u00e0 ces nouvelles collectivit\u00e9s labellis\u00e9es !<\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1936"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1936"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1936\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1939,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1936\/revisions\/1939"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1882"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1936"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1936"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1936"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}