{"id":1948,"date":"2021-03-19T14:25:07","date_gmt":"2021-03-19T13:25:07","guid":{"rendered":"https:\/\/citergie.ademe.fr\/?p=1948"},"modified":"2021-03-19T14:25:09","modified_gmt":"2021-03-19T13:25:09","slug":"regard-sur-leurope-ville-de-bolzano-italie","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/regard-sur-leurope-ville-de-bolzano-italie\/","title":{"rendered":"Regard sur l&rsquo;Europe &#8230; ville de Bolzano (Italie)"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":5,"featured_media":1957,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;(illustrations \u00e0 ins\u00e9rer voir mail de ML Vergain le 18\/03\/2021)\\nVille de Bolzano (Italie) \\nEn 2019, 33 collectivit\u00e9s italiennes \u00e9taient engag\u00e9es dans la d\u00e9marche eea. 12 d\u2019entre elles sont labellis\u00e9es, dont 2 au niveau eea Gold.\\nEngag\u00e9e dans la d\u00e9marche eea depuis 2017, la Ville de Bolzano (107 317 habitants, 52 km2, R\u00e9gion du Trentin-Haut-Adige) est la premi\u00e8re Ville italienne \u00e0 atteindre le niveau eea Gold, en 2020, avec 77,2 %. Elle adh\u00e8re \u00e0 la Convention des Maires pour le Climat et l\u2019\u00c9nergie (lien \u00e0 ins\u00e9rer) depuis 2009 et a d\u00e9clar\u00e9 en 2019 l\u2019urgence climatique (lien \u00e0 ins\u00e9rer). \\n(illustration ville \u00e0 ins\u00e9rer, cr\u00e9dit Emilio Vettori) \\n\\nD\u00e9veloppement territorial\\nSuite au Plan Climat Air \u00c9nergie Territorial (PCAET) de 2014, les \u00e9missions ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9duites de 7 % entre 2010 et 2017. Bolzano a cartographi\u00e9 les consommations \u00e9nerg\u00e9tiques des b\u00e2timents, et organis\u00e9 un Sch\u00e9ma directeur de la mobilit\u00e9. Les documents de planification ont \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 jour en 2019 et 2020, avec de nouveaux objectifs pour 2030.\\nAvec le nouveau PCAET Les ph\u00e9nom\u00e8nes li\u00e9s au changement climatique ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s, tels que \u00eelot de chaleur urbain, \u00e9boulement, inondation, temp\u00eate, gr\u00eale, puis les effets de divers sc\u00e9narios ont \u00e9t\u00e9 simul\u00e9s afin de mettre en place des actions pour s\u2019adapter et att\u00e9nuer les effets. \\n\\nPatrimoine communal\\nSuite \u00e0 des programmes de r\u00e9novation, les consommations des b\u00e2timents publics ont baiss\u00e9 de 11 % depuis 2010, et celles de l\u2019\u00e9clairage public de 30 %. \\nLes \u00e9difices r\u00e9nov\u00e9s sont \u00e9quip\u00e9s d\u2019installations solaires thermiques ou photovolta\u00efques.\\n\\nApprovisionnement en \u00e9nergie, eau, assainissement\\nPour limiter et s\u2019adapter aux effets du changement climatique, diverses actions sont men\u00e9es, telles que : verdissement des espaces avec pr\u00e8s de 80 arbres suppl\u00e9mentaires chaque ann\u00e9e, v\u00e9g\u00e9talisation des toitures publiques et priv\u00e9es, communication pour l\u2019assistance en cas de canicule, nettoyage des canaux, infiltration des eaux pluviales, hi\u00e9rarchisation des interventions en cas de sinistre. \\nPort\u00e9 par un partenariat entre Bolzano et deux soci\u00e9t\u00e9s priv\u00e9es, le r\u00e9seau de chauffage urbain est aliment\u00e9 entre autres par la r\u00e9cup\u00e9ration de chaleur sur l\u2019incin\u00e9ration des d\u00e9chets. Depuis 2006, cette infrastructure a permis de r\u00e9duire de 30% les \u00e9missions de chauffage. Le r\u00e9seau est en constant d\u00e9veloppement dans toute la ville. \\n283 installations photovolta\u00efques sont implant\u00e9es sur la commune, pour une puissance totale de 14 MW et une production moyenne de 15 905 MWh, soit pr\u00e8s de 3 % des consommations d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 du territoire. La production hydro\u00e9lectrique, 255 455 MWh en 2016, repr\u00e9sente 42 % des consommations.\\n\\nMobilit\u00e9\\nOutre les bornes de recharge \u00e9lectrique et l\u2019auto-partage, la vitesse est limit\u00e9e \u00e0 30 km\/h, et au maximum \u00e0 40 km\/h sur les axes principaux. Les visiteurs sont invit\u00e9s \u00e0 stationner en p\u00e9riph\u00e9rie, avec des bus \u00e0 une fr\u00e9quence de 10 minutes. Pour communiquer sur les transports en commun, soit 11 % des d\u00e9placements des m\u00e9nages, des prospectus sont distribu\u00e9s sur les v\u00e9hicules et \u00e0 proximit\u00e9 des arr\u00eats, et la ville coop\u00e8re avec les entreprises et les taxis. \\nLes am\u00e9nagements sont mis en place pour favoriser les d\u00e9placements \u00e0 pied et \u00e0 v\u00e9lo, soit respectivement 29 et 26 % des d\u00e9placements des m\u00e9nages : trottoirs et signalisation d\u00e9di\u00e9e, libre-service de 100 v\u00e9los sur 8 stations, carte du r\u00e9seau et 60 km de pistes cyclables suppl\u00e9mentaires.\\n\\nOrganisation interne\\nBolzano a mis en place un groupe de travail qui implique tous les services de la municipalit\u00e9. 61 % des agents ont particip\u00e9 au concours de v\u00e9lo de la R\u00e9gion Alto Adige. \\nEn compl\u00e9ment des financements des projets importants, le budget consacr\u00e9 \u00e0 la politique climat-air-\u00e9nergie est de 6,50 \u20ac par habitant. \\n\\nCommunication, coop\u00e9ration\\nBolzano a cartographi\u00e9 le potentiel de v\u00e9g\u00e9talisation de toiture de la zone industrielle. (illustration plan de v\u00e9g\u00e9talisation des toits \u00e0 ins\u00e9rer, cr\u00e9dit : Ville de Bolzano)\\nBolzano participe \u00e0 des projets de recherche avec l'Universit\u00e9 et d'autres organismes, par exemple sur les th\u00e8mes de la valorisation \u00e9nerg\u00e9tique et de la qualit\u00e9 de l'air. Depuis des ann\u00e9es les habitants b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019un conseil gratuit sur l\u2019\u00e9nergie. \\nDes \u00e9v\u00e9nements annuels d'information et de sensibilisation sont r\u00e9guli\u00e8rement organis\u00e9s. En particulier en 2020 ont eu lieu une conf\u00e9rence sur l'urgence climatique (lien \u00e0 ins\u00e9rer), \u00e0 laquelle ont particip\u00e9 des experts nationaux et internationaux, ainsi qu\u2019une exposition organis\u00e9e avec l\u2019Alliance pour le Climat (lien \u00e0 ins\u00e9rer) \u00ab Nous sommes tous t\u00e9moins \u00bb sur les effets actuels du changement climatique. \\n\\nContact : emanuele.sascor(at)comune.bolzano.it\\nEn savoir plus : https:\/\/www.comune.bolzano.it\/ \\n \\n\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:1049533,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;7&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;23&quot;:1}\">En 2019, 33 collectivit\u00e9s italiennes \u00e9taient engag\u00e9es dans la d\u00e9marche eea. 12 d\u2019entre elles sont labellis\u00e9es, dont 2 au niveau eea Gold.<br \/>\n<strong>Engag\u00e9e dans la d\u00e9marche eea depuis 2017<\/strong>, la Ville de Bolzano (107 317 habitants, 52 km2, R\u00e9gion du Trentin-Haut-Adige) est<strong> la premi\u00e8re Ville italienne \u00e0 atteindre le niveau eea Gold, en 2020, avec 77,2 %<\/strong>. Elle adh\u00e8re \u00e0 la <a href=\"https:\/\/www.conventiondesmaires.eu\/fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Convention des Maires pour le Climat et l\u2019\u00c9nergie<\/a>\u00a0depuis 2009 et <a href=\"http:\/\/www.emergenzaclimatica.it\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">a d\u00e9clar\u00e9 en 2019 l\u2019urgence climatique<\/a>.<\/span><\/p>\n<p><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;(illustrations \u00e0 ins\u00e9rer voir mail de ML Vergain le 18\/03\/2021)\\nVille de Bolzano (Italie) \\nEn 2019, 33 collectivit\u00e9s italiennes \u00e9taient engag\u00e9es dans la d\u00e9marche eea. 12 d\u2019entre elles sont labellis\u00e9es, dont 2 au niveau eea Gold.\\nEngag\u00e9e dans la d\u00e9marche eea depuis 2017, la Ville de Bolzano (107 317 habitants, 52 km2, R\u00e9gion du Trentin-Haut-Adige) est la premi\u00e8re Ville italienne \u00e0 atteindre le niveau eea Gold, en 2020, avec 77,2 %. Elle adh\u00e8re \u00e0 la Convention des Maires pour le Climat et l\u2019\u00c9nergie (lien \u00e0 ins\u00e9rer) depuis 2009 et a d\u00e9clar\u00e9 en 2019 l\u2019urgence climatique (lien \u00e0 ins\u00e9rer). \\n(illustration ville \u00e0 ins\u00e9rer, cr\u00e9dit Emilio Vettori) \\n\\nD\u00e9veloppement territorial\\nSuite au Plan Climat Air \u00c9nergie Territorial (PCAET) de 2014, les \u00e9missions ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9duites de 7 % entre 2010 et 2017. Bolzano a cartographi\u00e9 les consommations \u00e9nerg\u00e9tiques des b\u00e2timents, et organis\u00e9 un Sch\u00e9ma directeur de la mobilit\u00e9. Les documents de planification ont \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 jour en 2019 et 2020, avec de nouveaux objectifs pour 2030.\\nAvec le nouveau PCAET Les ph\u00e9nom\u00e8nes li\u00e9s au changement climatique ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s, tels que \u00eelot de chaleur urbain, \u00e9boulement, inondation, temp\u00eate, gr\u00eale, puis les effets de divers sc\u00e9narios ont \u00e9t\u00e9 simul\u00e9s afin de mettre en place des actions pour s\u2019adapter et att\u00e9nuer les effets. \\n\\nPatrimoine communal\\nSuite \u00e0 des programmes de r\u00e9novation, les consommations des b\u00e2timents publics ont baiss\u00e9 de 11 % depuis 2010, et celles de l\u2019\u00e9clairage public de 30 %. \\nLes \u00e9difices r\u00e9nov\u00e9s sont \u00e9quip\u00e9s d\u2019installations solaires thermiques ou photovolta\u00efques.\\n\\nApprovisionnement en \u00e9nergie, eau, assainissement\\nPour limiter et s\u2019adapter aux effets du changement climatique, diverses actions sont men\u00e9es, telles que : verdissement des espaces avec pr\u00e8s de 80 arbres suppl\u00e9mentaires chaque ann\u00e9e, v\u00e9g\u00e9talisation des toitures publiques et priv\u00e9es, communication pour l\u2019assistance en cas de canicule, nettoyage des canaux, infiltration des eaux pluviales, hi\u00e9rarchisation des interventions en cas de sinistre. \\nPort\u00e9 par un partenariat entre Bolzano et deux soci\u00e9t\u00e9s priv\u00e9es, le r\u00e9seau de chauffage urbain est aliment\u00e9 entre autres par la r\u00e9cup\u00e9ration de chaleur sur l\u2019incin\u00e9ration des d\u00e9chets. Depuis 2006, cette infrastructure a permis de r\u00e9duire de 30% les \u00e9missions de chauffage. Le r\u00e9seau est en constant d\u00e9veloppement dans toute la ville. \\n283 installations photovolta\u00efques sont implant\u00e9es sur la commune, pour une puissance totale de 14 MW et une production moyenne de 15 905 MWh, soit pr\u00e8s de 3 % des consommations d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 du territoire. La production hydro\u00e9lectrique, 255 455 MWh en 2016, repr\u00e9sente 42 % des consommations.\\n\\nMobilit\u00e9\\nOutre les bornes de recharge \u00e9lectrique et l\u2019auto-partage, la vitesse est limit\u00e9e \u00e0 30 km\/h, et au maximum \u00e0 40 km\/h sur les axes principaux. Les visiteurs sont invit\u00e9s \u00e0 stationner en p\u00e9riph\u00e9rie, avec des bus \u00e0 une fr\u00e9quence de 10 minutes. Pour communiquer sur les transports en commun, soit 11 % des d\u00e9placements des m\u00e9nages, des prospectus sont distribu\u00e9s sur les v\u00e9hicules et \u00e0 proximit\u00e9 des arr\u00eats, et la ville coop\u00e8re avec les entreprises et les taxis. \\nLes am\u00e9nagements sont mis en place pour favoriser les d\u00e9placements \u00e0 pied et \u00e0 v\u00e9lo, soit respectivement 29 et 26 % des d\u00e9placements des m\u00e9nages : trottoirs et signalisation d\u00e9di\u00e9e, libre-service de 100 v\u00e9los sur 8 stations, carte du r\u00e9seau et 60 km de pistes cyclables suppl\u00e9mentaires.\\n\\nOrganisation interne\\nBolzano a mis en place un groupe de travail qui implique tous les services de la municipalit\u00e9. 61 % des agents ont particip\u00e9 au concours de v\u00e9lo de la R\u00e9gion Alto Adige. \\nEn compl\u00e9ment des financements des projets importants, le budget consacr\u00e9 \u00e0 la politique climat-air-\u00e9nergie est de 6,50 \u20ac par habitant. \\n\\nCommunication, coop\u00e9ration\\nBolzano a cartographi\u00e9 le potentiel de v\u00e9g\u00e9talisation de toiture de la zone industrielle. (illustration plan de v\u00e9g\u00e9talisation des toits \u00e0 ins\u00e9rer, cr\u00e9dit : Ville de Bolzano)\\nBolzano participe \u00e0 des projets de recherche avec l'Universit\u00e9 et d'autres organismes, par exemple sur les th\u00e8mes de la valorisation \u00e9nerg\u00e9tique et de la qualit\u00e9 de l'air. Depuis des ann\u00e9es les habitants b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019un conseil gratuit sur l\u2019\u00e9nergie. \\nDes \u00e9v\u00e9nements annuels d'information et de sensibilisation sont r\u00e9guli\u00e8rement organis\u00e9s. En particulier en 2020 ont eu lieu une conf\u00e9rence sur l'urgence climatique (lien \u00e0 ins\u00e9rer), \u00e0 laquelle ont particip\u00e9 des experts nationaux et internationaux, ainsi qu\u2019une exposition organis\u00e9e avec l\u2019Alliance pour le Climat (lien \u00e0 ins\u00e9rer) \u00ab Nous sommes tous t\u00e9moins \u00bb sur les effets actuels du changement climatique. \\n\\nContact : emanuele.sascor(at)comune.bolzano.it\\nEn savoir plus : https:\/\/www.comune.bolzano.it\/ \\n \\n\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:1049533,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;7&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;23&quot;:1}\"><br \/>\n<img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-1951 aligncenter\" src=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/T2A0575_Emilio-Vettori-250x167.jpg\" alt=\"\" width=\"419\" height=\"280\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/T2A0575_Emilio-Vettori-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/T2A0575_Emilio-Vettori-700x467.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/T2A0575_Emilio-Vettori-768x512.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/T2A0575_Emilio-Vettori-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/T2A0575_Emilio-Vettori-2048x1365.jpg 2048w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/T2A0575_Emilio-Vettori-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/T2A0575_Emilio-Vettori-50x33.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/T2A0575_Emilio-Vettori-1920x1280.jpg 1920w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/T2A0575_Emilio-Vettori-1200x800.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 419px) 100vw, 419px\" \/><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2>D\u00e9veloppement territorial<\/h2>\n<p>Suite au Plan Climat Air \u00c9nergie Territorial (PCAET) de 2014, les \u00e9missions ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9duites de 7 % entre 2010 et 2017. Bolzano a cartographi\u00e9 les consommations \u00e9nerg\u00e9tiques des b\u00e2timents, et organis\u00e9 un Sch\u00e9ma directeur de la mobilit\u00e9. Les documents de planification ont \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 jour en 2019 et 2020, avec de nouveaux objectifs pour 2030.<br \/>\nAvec le nouveau PCAET Les ph\u00e9nom\u00e8nes li\u00e9s au changement climatique ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s, tels que \u00eelot de chaleur urbain, \u00e9boulement, inondation, temp\u00eate, gr\u00eale, puis les effets de divers sc\u00e9narios ont \u00e9t\u00e9 simul\u00e9s afin de mettre en place des actions pour s\u2019adapter et att\u00e9nuer les effets.<\/p>\n<h2><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;(illustrations \u00e0 ins\u00e9rer voir mail de ML Vergain le 18\/03\/2021)\\nVille de Bolzano (Italie) \\nEn 2019, 33 collectivit\u00e9s italiennes \u00e9taient engag\u00e9es dans la d\u00e9marche eea. 12 d\u2019entre elles sont labellis\u00e9es, dont 2 au niveau eea Gold.\\nEngag\u00e9e dans la d\u00e9marche eea depuis 2017, la Ville de Bolzano (107 317 habitants, 52 km2, R\u00e9gion du Trentin-Haut-Adige) est la premi\u00e8re Ville italienne \u00e0 atteindre le niveau eea Gold, en 2020, avec 77,2 %. Elle adh\u00e8re \u00e0 la Convention des Maires pour le Climat et l\u2019\u00c9nergie (lien \u00e0 ins\u00e9rer) depuis 2009 et a d\u00e9clar\u00e9 en 2019 l\u2019urgence climatique (lien \u00e0 ins\u00e9rer). \\n(illustration ville \u00e0 ins\u00e9rer, cr\u00e9dit Emilio Vettori) \\n\\nD\u00e9veloppement territorial\\nSuite au Plan Climat Air \u00c9nergie Territorial (PCAET) de 2014, les \u00e9missions ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9duites de 7 % entre 2010 et 2017. Bolzano a cartographi\u00e9 les consommations \u00e9nerg\u00e9tiques des b\u00e2timents, et organis\u00e9 un Sch\u00e9ma directeur de la mobilit\u00e9. Les documents de planification ont \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 jour en 2019 et 2020, avec de nouveaux objectifs pour 2030.\\nAvec le nouveau PCAET Les ph\u00e9nom\u00e8nes li\u00e9s au changement climatique ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s, tels que \u00eelot de chaleur urbain, \u00e9boulement, inondation, temp\u00eate, gr\u00eale, puis les effets de divers sc\u00e9narios ont \u00e9t\u00e9 simul\u00e9s afin de mettre en place des actions pour s\u2019adapter et att\u00e9nuer les effets. \\n\\nPatrimoine communal\\nSuite \u00e0 des programmes de r\u00e9novation, les consommations des b\u00e2timents publics ont baiss\u00e9 de 11 % depuis 2010, et celles de l\u2019\u00e9clairage public de 30 %. \\nLes \u00e9difices r\u00e9nov\u00e9s sont \u00e9quip\u00e9s d\u2019installations solaires thermiques ou photovolta\u00efques.\\n\\nApprovisionnement en \u00e9nergie, eau, assainissement\\nPour limiter et s\u2019adapter aux effets du changement climatique, diverses actions sont men\u00e9es, telles que : verdissement des espaces avec pr\u00e8s de 80 arbres suppl\u00e9mentaires chaque ann\u00e9e, v\u00e9g\u00e9talisation des toitures publiques et priv\u00e9es, communication pour l\u2019assistance en cas de canicule, nettoyage des canaux, infiltration des eaux pluviales, hi\u00e9rarchisation des interventions en cas de sinistre. \\nPort\u00e9 par un partenariat entre Bolzano et deux soci\u00e9t\u00e9s priv\u00e9es, le r\u00e9seau de chauffage urbain est aliment\u00e9 entre autres par la r\u00e9cup\u00e9ration de chaleur sur l\u2019incin\u00e9ration des d\u00e9chets. Depuis 2006, cette infrastructure a permis de r\u00e9duire de 30% les \u00e9missions de chauffage. Le r\u00e9seau est en constant d\u00e9veloppement dans toute la ville. \\n283 installations photovolta\u00efques sont implant\u00e9es sur la commune, pour une puissance totale de 14 MW et une production moyenne de 15 905 MWh, soit pr\u00e8s de 3 % des consommations d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 du territoire. La production hydro\u00e9lectrique, 255 455 MWh en 2016, repr\u00e9sente 42 % des consommations.\\n\\nMobilit\u00e9\\nOutre les bornes de recharge \u00e9lectrique et l\u2019auto-partage, la vitesse est limit\u00e9e \u00e0 30 km\/h, et au maximum \u00e0 40 km\/h sur les axes principaux. Les visiteurs sont invit\u00e9s \u00e0 stationner en p\u00e9riph\u00e9rie, avec des bus \u00e0 une fr\u00e9quence de 10 minutes. Pour communiquer sur les transports en commun, soit 11 % des d\u00e9placements des m\u00e9nages, des prospectus sont distribu\u00e9s sur les v\u00e9hicules et \u00e0 proximit\u00e9 des arr\u00eats, et la ville coop\u00e8re avec les entreprises et les taxis. \\nLes am\u00e9nagements sont mis en place pour favoriser les d\u00e9placements \u00e0 pied et \u00e0 v\u00e9lo, soit respectivement 29 et 26 % des d\u00e9placements des m\u00e9nages : trottoirs et signalisation d\u00e9di\u00e9e, libre-service de 100 v\u00e9los sur 8 stations, carte du r\u00e9seau et 60 km de pistes cyclables suppl\u00e9mentaires.\\n\\nOrganisation interne\\nBolzano a mis en place un groupe de travail qui implique tous les services de la municipalit\u00e9. 61 % des agents ont particip\u00e9 au concours de v\u00e9lo de la R\u00e9gion Alto Adige. \\nEn compl\u00e9ment des financements des projets importants, le budget consacr\u00e9 \u00e0 la politique climat-air-\u00e9nergie est de 6,50 \u20ac par habitant. \\n\\nCommunication, coop\u00e9ration\\nBolzano a cartographi\u00e9 le potentiel de v\u00e9g\u00e9talisation de toiture de la zone industrielle. (illustration plan de v\u00e9g\u00e9talisation des toits \u00e0 ins\u00e9rer, cr\u00e9dit : Ville de Bolzano)\\nBolzano participe \u00e0 des projets de recherche avec l'Universit\u00e9 et d'autres organismes, par exemple sur les th\u00e8mes de la valorisation \u00e9nerg\u00e9tique et de la qualit\u00e9 de l'air. Depuis des ann\u00e9es les habitants b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019un conseil gratuit sur l\u2019\u00e9nergie. \\nDes \u00e9v\u00e9nements annuels d'information et de sensibilisation sont r\u00e9guli\u00e8rement organis\u00e9s. En particulier en 2020 ont eu lieu une conf\u00e9rence sur l'urgence climatique (lien \u00e0 ins\u00e9rer), \u00e0 laquelle ont particip\u00e9 des experts nationaux et internationaux, ainsi qu\u2019une exposition organis\u00e9e avec l\u2019Alliance pour le Climat (lien \u00e0 ins\u00e9rer) \u00ab Nous sommes tous t\u00e9moins \u00bb sur les effets actuels du changement climatique. \\n\\nContact : emanuele.sascor(at)comune.bolzano.it\\nEn savoir plus : https:\/\/www.comune.bolzano.it\/ \\n \\n\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:1049533,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;7&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;23&quot;:1}\"><br \/>\nPatrimoine communal<\/span><\/h2>\n<p><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;(illustrations \u00e0 ins\u00e9rer voir mail de ML Vergain le 18\/03\/2021)\\nVille de Bolzano (Italie) \\nEn 2019, 33 collectivit\u00e9s italiennes \u00e9taient engag\u00e9es dans la d\u00e9marche eea. 12 d\u2019entre elles sont labellis\u00e9es, dont 2 au niveau eea Gold.\\nEngag\u00e9e dans la d\u00e9marche eea depuis 2017, la Ville de Bolzano (107 317 habitants, 52 km2, R\u00e9gion du Trentin-Haut-Adige) est la premi\u00e8re Ville italienne \u00e0 atteindre le niveau eea Gold, en 2020, avec 77,2 %. Elle adh\u00e8re \u00e0 la Convention des Maires pour le Climat et l\u2019\u00c9nergie (lien \u00e0 ins\u00e9rer) depuis 2009 et a d\u00e9clar\u00e9 en 2019 l\u2019urgence climatique (lien \u00e0 ins\u00e9rer). \\n(illustration ville \u00e0 ins\u00e9rer, cr\u00e9dit Emilio Vettori) \\n\\nD\u00e9veloppement territorial\\nSuite au Plan Climat Air \u00c9nergie Territorial (PCAET) de 2014, les \u00e9missions ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9duites de 7 % entre 2010 et 2017. Bolzano a cartographi\u00e9 les consommations \u00e9nerg\u00e9tiques des b\u00e2timents, et organis\u00e9 un Sch\u00e9ma directeur de la mobilit\u00e9. Les documents de planification ont \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 jour en 2019 et 2020, avec de nouveaux objectifs pour 2030.\\nAvec le nouveau PCAET Les ph\u00e9nom\u00e8nes li\u00e9s au changement climatique ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s, tels que \u00eelot de chaleur urbain, \u00e9boulement, inondation, temp\u00eate, gr\u00eale, puis les effets de divers sc\u00e9narios ont \u00e9t\u00e9 simul\u00e9s afin de mettre en place des actions pour s\u2019adapter et att\u00e9nuer les effets. \\n\\nPatrimoine communal\\nSuite \u00e0 des programmes de r\u00e9novation, les consommations des b\u00e2timents publics ont baiss\u00e9 de 11 % depuis 2010, et celles de l\u2019\u00e9clairage public de 30 %. \\nLes \u00e9difices r\u00e9nov\u00e9s sont \u00e9quip\u00e9s d\u2019installations solaires thermiques ou photovolta\u00efques.\\n\\nApprovisionnement en \u00e9nergie, eau, assainissement\\nPour limiter et s\u2019adapter aux effets du changement climatique, diverses actions sont men\u00e9es, telles que : verdissement des espaces avec pr\u00e8s de 80 arbres suppl\u00e9mentaires chaque ann\u00e9e, v\u00e9g\u00e9talisation des toitures publiques et priv\u00e9es, communication pour l\u2019assistance en cas de canicule, nettoyage des canaux, infiltration des eaux pluviales, hi\u00e9rarchisation des interventions en cas de sinistre. \\nPort\u00e9 par un partenariat entre Bolzano et deux soci\u00e9t\u00e9s priv\u00e9es, le r\u00e9seau de chauffage urbain est aliment\u00e9 entre autres par la r\u00e9cup\u00e9ration de chaleur sur l\u2019incin\u00e9ration des d\u00e9chets. Depuis 2006, cette infrastructure a permis de r\u00e9duire de 30% les \u00e9missions de chauffage. Le r\u00e9seau est en constant d\u00e9veloppement dans toute la ville. \\n283 installations photovolta\u00efques sont implant\u00e9es sur la commune, pour une puissance totale de 14 MW et une production moyenne de 15 905 MWh, soit pr\u00e8s de 3 % des consommations d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 du territoire. La production hydro\u00e9lectrique, 255 455 MWh en 2016, repr\u00e9sente 42 % des consommations.\\n\\nMobilit\u00e9\\nOutre les bornes de recharge \u00e9lectrique et l\u2019auto-partage, la vitesse est limit\u00e9e \u00e0 30 km\/h, et au maximum \u00e0 40 km\/h sur les axes principaux. Les visiteurs sont invit\u00e9s \u00e0 stationner en p\u00e9riph\u00e9rie, avec des bus \u00e0 une fr\u00e9quence de 10 minutes. Pour communiquer sur les transports en commun, soit 11 % des d\u00e9placements des m\u00e9nages, des prospectus sont distribu\u00e9s sur les v\u00e9hicules et \u00e0 proximit\u00e9 des arr\u00eats, et la ville coop\u00e8re avec les entreprises et les taxis. \\nLes am\u00e9nagements sont mis en place pour favoriser les d\u00e9placements \u00e0 pied et \u00e0 v\u00e9lo, soit respectivement 29 et 26 % des d\u00e9placements des m\u00e9nages : trottoirs et signalisation d\u00e9di\u00e9e, libre-service de 100 v\u00e9los sur 8 stations, carte du r\u00e9seau et 60 km de pistes cyclables suppl\u00e9mentaires.\\n\\nOrganisation interne\\nBolzano a mis en place un groupe de travail qui implique tous les services de la municipalit\u00e9. 61 % des agents ont particip\u00e9 au concours de v\u00e9lo de la R\u00e9gion Alto Adige. \\nEn compl\u00e9ment des financements des projets importants, le budget consacr\u00e9 \u00e0 la politique climat-air-\u00e9nergie est de 6,50 \u20ac par habitant. \\n\\nCommunication, coop\u00e9ration\\nBolzano a cartographi\u00e9 le potentiel de v\u00e9g\u00e9talisation de toiture de la zone industrielle. (illustration plan de v\u00e9g\u00e9talisation des toits \u00e0 ins\u00e9rer, cr\u00e9dit : Ville de Bolzano)\\nBolzano participe \u00e0 des projets de recherche avec l'Universit\u00e9 et d'autres organismes, par exemple sur les th\u00e8mes de la valorisation \u00e9nerg\u00e9tique et de la qualit\u00e9 de l'air. Depuis des ann\u00e9es les habitants b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019un conseil gratuit sur l\u2019\u00e9nergie. \\nDes \u00e9v\u00e9nements annuels d'information et de sensibilisation sont r\u00e9guli\u00e8rement organis\u00e9s. En particulier en 2020 ont eu lieu une conf\u00e9rence sur l'urgence climatique (lien \u00e0 ins\u00e9rer), \u00e0 laquelle ont particip\u00e9 des experts nationaux et internationaux, ainsi qu\u2019une exposition organis\u00e9e avec l\u2019Alliance pour le Climat (lien \u00e0 ins\u00e9rer) \u00ab Nous sommes tous t\u00e9moins \u00bb sur les effets actuels du changement climatique. \\n\\nContact : emanuele.sascor(at)comune.bolzano.it\\nEn savoir plus : https:\/\/www.comune.bolzano.it\/ \\n \\n\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:1049533,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;7&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;23&quot;:1}\">Suite \u00e0 des programmes de r\u00e9novation, les consommations des b\u00e2timents publics ont baiss\u00e9 de 11 % depuis 2010, et celles de l\u2019\u00e9clairage public de 30 %.<br \/>\nLes \u00e9difices r\u00e9nov\u00e9s sont \u00e9quip\u00e9s d\u2019installations solaires thermiques ou photovolta\u00efques.<br \/>\n<\/span><\/p>\n<h2><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;(illustrations \u00e0 ins\u00e9rer voir mail de ML Vergain le 18\/03\/2021)\\nVille de Bolzano (Italie) \\nEn 2019, 33 collectivit\u00e9s italiennes \u00e9taient engag\u00e9es dans la d\u00e9marche eea. 12 d\u2019entre elles sont labellis\u00e9es, dont 2 au niveau eea Gold.\\nEngag\u00e9e dans la d\u00e9marche eea depuis 2017, la Ville de Bolzano (107 317 habitants, 52 km2, R\u00e9gion du Trentin-Haut-Adige) est la premi\u00e8re Ville italienne \u00e0 atteindre le niveau eea Gold, en 2020, avec 77,2 %. Elle adh\u00e8re \u00e0 la Convention des Maires pour le Climat et l\u2019\u00c9nergie (lien \u00e0 ins\u00e9rer) depuis 2009 et a d\u00e9clar\u00e9 en 2019 l\u2019urgence climatique (lien \u00e0 ins\u00e9rer). \\n(illustration ville \u00e0 ins\u00e9rer, cr\u00e9dit Emilio Vettori) \\n\\nD\u00e9veloppement territorial\\nSuite au Plan Climat Air \u00c9nergie Territorial (PCAET) de 2014, les \u00e9missions ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9duites de 7 % entre 2010 et 2017. Bolzano a cartographi\u00e9 les consommations \u00e9nerg\u00e9tiques des b\u00e2timents, et organis\u00e9 un Sch\u00e9ma directeur de la mobilit\u00e9. Les documents de planification ont \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 jour en 2019 et 2020, avec de nouveaux objectifs pour 2030.\\nAvec le nouveau PCAET Les ph\u00e9nom\u00e8nes li\u00e9s au changement climatique ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s, tels que \u00eelot de chaleur urbain, \u00e9boulement, inondation, temp\u00eate, gr\u00eale, puis les effets de divers sc\u00e9narios ont \u00e9t\u00e9 simul\u00e9s afin de mettre en place des actions pour s\u2019adapter et att\u00e9nuer les effets. \\n\\nPatrimoine communal\\nSuite \u00e0 des programmes de r\u00e9novation, les consommations des b\u00e2timents publics ont baiss\u00e9 de 11 % depuis 2010, et celles de l\u2019\u00e9clairage public de 30 %. \\nLes \u00e9difices r\u00e9nov\u00e9s sont \u00e9quip\u00e9s d\u2019installations solaires thermiques ou photovolta\u00efques.\\n\\nApprovisionnement en \u00e9nergie, eau, assainissement\\nPour limiter et s\u2019adapter aux effets du changement climatique, diverses actions sont men\u00e9es, telles que : verdissement des espaces avec pr\u00e8s de 80 arbres suppl\u00e9mentaires chaque ann\u00e9e, v\u00e9g\u00e9talisation des toitures publiques et priv\u00e9es, communication pour l\u2019assistance en cas de canicule, nettoyage des canaux, infiltration des eaux pluviales, hi\u00e9rarchisation des interventions en cas de sinistre. \\nPort\u00e9 par un partenariat entre Bolzano et deux soci\u00e9t\u00e9s priv\u00e9es, le r\u00e9seau de chauffage urbain est aliment\u00e9 entre autres par la r\u00e9cup\u00e9ration de chaleur sur l\u2019incin\u00e9ration des d\u00e9chets. Depuis 2006, cette infrastructure a permis de r\u00e9duire de 30% les \u00e9missions de chauffage. Le r\u00e9seau est en constant d\u00e9veloppement dans toute la ville. \\n283 installations photovolta\u00efques sont implant\u00e9es sur la commune, pour une puissance totale de 14 MW et une production moyenne de 15 905 MWh, soit pr\u00e8s de 3 % des consommations d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 du territoire. La production hydro\u00e9lectrique, 255 455 MWh en 2016, repr\u00e9sente 42 % des consommations.\\n\\nMobilit\u00e9\\nOutre les bornes de recharge \u00e9lectrique et l\u2019auto-partage, la vitesse est limit\u00e9e \u00e0 30 km\/h, et au maximum \u00e0 40 km\/h sur les axes principaux. Les visiteurs sont invit\u00e9s \u00e0 stationner en p\u00e9riph\u00e9rie, avec des bus \u00e0 une fr\u00e9quence de 10 minutes. Pour communiquer sur les transports en commun, soit 11 % des d\u00e9placements des m\u00e9nages, des prospectus sont distribu\u00e9s sur les v\u00e9hicules et \u00e0 proximit\u00e9 des arr\u00eats, et la ville coop\u00e8re avec les entreprises et les taxis. \\nLes am\u00e9nagements sont mis en place pour favoriser les d\u00e9placements \u00e0 pied et \u00e0 v\u00e9lo, soit respectivement 29 et 26 % des d\u00e9placements des m\u00e9nages : trottoirs et signalisation d\u00e9di\u00e9e, libre-service de 100 v\u00e9los sur 8 stations, carte du r\u00e9seau et 60 km de pistes cyclables suppl\u00e9mentaires.\\n\\nOrganisation interne\\nBolzano a mis en place un groupe de travail qui implique tous les services de la municipalit\u00e9. 61 % des agents ont particip\u00e9 au concours de v\u00e9lo de la R\u00e9gion Alto Adige. \\nEn compl\u00e9ment des financements des projets importants, le budget consacr\u00e9 \u00e0 la politique climat-air-\u00e9nergie est de 6,50 \u20ac par habitant. \\n\\nCommunication, coop\u00e9ration\\nBolzano a cartographi\u00e9 le potentiel de v\u00e9g\u00e9talisation de toiture de la zone industrielle. (illustration plan de v\u00e9g\u00e9talisation des toits \u00e0 ins\u00e9rer, cr\u00e9dit : Ville de Bolzano)\\nBolzano participe \u00e0 des projets de recherche avec l'Universit\u00e9 et d'autres organismes, par exemple sur les th\u00e8mes de la valorisation \u00e9nerg\u00e9tique et de la qualit\u00e9 de l'air. Depuis des ann\u00e9es les habitants b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019un conseil gratuit sur l\u2019\u00e9nergie. \\nDes \u00e9v\u00e9nements annuels d'information et de sensibilisation sont r\u00e9guli\u00e8rement organis\u00e9s. En particulier en 2020 ont eu lieu une conf\u00e9rence sur l'urgence climatique (lien \u00e0 ins\u00e9rer), \u00e0 laquelle ont particip\u00e9 des experts nationaux et internationaux, ainsi qu\u2019une exposition organis\u00e9e avec l\u2019Alliance pour le Climat (lien \u00e0 ins\u00e9rer) \u00ab Nous sommes tous t\u00e9moins \u00bb sur les effets actuels du changement climatique. \\n\\nContact : emanuele.sascor(at)comune.bolzano.it\\nEn savoir plus : https:\/\/www.comune.bolzano.it\/ \\n \\n\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:1049533,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;7&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;23&quot;:1}\"><br \/>\nApprovisionnement en \u00e9nergie, eau, assainissement<\/span><\/h2>\n<p><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;(illustrations \u00e0 ins\u00e9rer voir mail de ML Vergain le 18\/03\/2021)\\nVille de Bolzano (Italie) \\nEn 2019, 33 collectivit\u00e9s italiennes \u00e9taient engag\u00e9es dans la d\u00e9marche eea. 12 d\u2019entre elles sont labellis\u00e9es, dont 2 au niveau eea Gold.\\nEngag\u00e9e dans la d\u00e9marche eea depuis 2017, la Ville de Bolzano (107 317 habitants, 52 km2, R\u00e9gion du Trentin-Haut-Adige) est la premi\u00e8re Ville italienne \u00e0 atteindre le niveau eea Gold, en 2020, avec 77,2 %. Elle adh\u00e8re \u00e0 la Convention des Maires pour le Climat et l\u2019\u00c9nergie (lien \u00e0 ins\u00e9rer) depuis 2009 et a d\u00e9clar\u00e9 en 2019 l\u2019urgence climatique (lien \u00e0 ins\u00e9rer). \\n(illustration ville \u00e0 ins\u00e9rer, cr\u00e9dit Emilio Vettori) \\n\\nD\u00e9veloppement territorial\\nSuite au Plan Climat Air \u00c9nergie Territorial (PCAET) de 2014, les \u00e9missions ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9duites de 7 % entre 2010 et 2017. Bolzano a cartographi\u00e9 les consommations \u00e9nerg\u00e9tiques des b\u00e2timents, et organis\u00e9 un Sch\u00e9ma directeur de la mobilit\u00e9. Les documents de planification ont \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 jour en 2019 et 2020, avec de nouveaux objectifs pour 2030.\\nAvec le nouveau PCAET Les ph\u00e9nom\u00e8nes li\u00e9s au changement climatique ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s, tels que \u00eelot de chaleur urbain, \u00e9boulement, inondation, temp\u00eate, gr\u00eale, puis les effets de divers sc\u00e9narios ont \u00e9t\u00e9 simul\u00e9s afin de mettre en place des actions pour s\u2019adapter et att\u00e9nuer les effets. \\n\\nPatrimoine communal\\nSuite \u00e0 des programmes de r\u00e9novation, les consommations des b\u00e2timents publics ont baiss\u00e9 de 11 % depuis 2010, et celles de l\u2019\u00e9clairage public de 30 %. \\nLes \u00e9difices r\u00e9nov\u00e9s sont \u00e9quip\u00e9s d\u2019installations solaires thermiques ou photovolta\u00efques.\\n\\nApprovisionnement en \u00e9nergie, eau, assainissement\\nPour limiter et s\u2019adapter aux effets du changement climatique, diverses actions sont men\u00e9es, telles que : verdissement des espaces avec pr\u00e8s de 80 arbres suppl\u00e9mentaires chaque ann\u00e9e, v\u00e9g\u00e9talisation des toitures publiques et priv\u00e9es, communication pour l\u2019assistance en cas de canicule, nettoyage des canaux, infiltration des eaux pluviales, hi\u00e9rarchisation des interventions en cas de sinistre. \\nPort\u00e9 par un partenariat entre Bolzano et deux soci\u00e9t\u00e9s priv\u00e9es, le r\u00e9seau de chauffage urbain est aliment\u00e9 entre autres par la r\u00e9cup\u00e9ration de chaleur sur l\u2019incin\u00e9ration des d\u00e9chets. Depuis 2006, cette infrastructure a permis de r\u00e9duire de 30% les \u00e9missions de chauffage. Le r\u00e9seau est en constant d\u00e9veloppement dans toute la ville. \\n283 installations photovolta\u00efques sont implant\u00e9es sur la commune, pour une puissance totale de 14 MW et une production moyenne de 15 905 MWh, soit pr\u00e8s de 3 % des consommations d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 du territoire. La production hydro\u00e9lectrique, 255 455 MWh en 2016, repr\u00e9sente 42 % des consommations.\\n\\nMobilit\u00e9\\nOutre les bornes de recharge \u00e9lectrique et l\u2019auto-partage, la vitesse est limit\u00e9e \u00e0 30 km\/h, et au maximum \u00e0 40 km\/h sur les axes principaux. Les visiteurs sont invit\u00e9s \u00e0 stationner en p\u00e9riph\u00e9rie, avec des bus \u00e0 une fr\u00e9quence de 10 minutes. Pour communiquer sur les transports en commun, soit 11 % des d\u00e9placements des m\u00e9nages, des prospectus sont distribu\u00e9s sur les v\u00e9hicules et \u00e0 proximit\u00e9 des arr\u00eats, et la ville coop\u00e8re avec les entreprises et les taxis. \\nLes am\u00e9nagements sont mis en place pour favoriser les d\u00e9placements \u00e0 pied et \u00e0 v\u00e9lo, soit respectivement 29 et 26 % des d\u00e9placements des m\u00e9nages : trottoirs et signalisation d\u00e9di\u00e9e, libre-service de 100 v\u00e9los sur 8 stations, carte du r\u00e9seau et 60 km de pistes cyclables suppl\u00e9mentaires.\\n\\nOrganisation interne\\nBolzano a mis en place un groupe de travail qui implique tous les services de la municipalit\u00e9. 61 % des agents ont particip\u00e9 au concours de v\u00e9lo de la R\u00e9gion Alto Adige. \\nEn compl\u00e9ment des financements des projets importants, le budget consacr\u00e9 \u00e0 la politique climat-air-\u00e9nergie est de 6,50 \u20ac par habitant. \\n\\nCommunication, coop\u00e9ration\\nBolzano a cartographi\u00e9 le potentiel de v\u00e9g\u00e9talisation de toiture de la zone industrielle. (illustration plan de v\u00e9g\u00e9talisation des toits \u00e0 ins\u00e9rer, cr\u00e9dit : Ville de Bolzano)\\nBolzano participe \u00e0 des projets de recherche avec l'Universit\u00e9 et d'autres organismes, par exemple sur les th\u00e8mes de la valorisation \u00e9nerg\u00e9tique et de la qualit\u00e9 de l'air. Depuis des ann\u00e9es les habitants b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019un conseil gratuit sur l\u2019\u00e9nergie. \\nDes \u00e9v\u00e9nements annuels d'information et de sensibilisation sont r\u00e9guli\u00e8rement organis\u00e9s. En particulier en 2020 ont eu lieu une conf\u00e9rence sur l'urgence climatique (lien \u00e0 ins\u00e9rer), \u00e0 laquelle ont particip\u00e9 des experts nationaux et internationaux, ainsi qu\u2019une exposition organis\u00e9e avec l\u2019Alliance pour le Climat (lien \u00e0 ins\u00e9rer) \u00ab Nous sommes tous t\u00e9moins \u00bb sur les effets actuels du changement climatique. \\n\\nContact : emanuele.sascor(at)comune.bolzano.it\\nEn savoir plus : https:\/\/www.comune.bolzano.it\/ \\n \\n\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:1049533,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;7&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;23&quot;:1}\">Pour limiter et s\u2019adapter aux effets du changement climatique, diverses actions sont men\u00e9es, telles que : verdissement des espaces avec pr\u00e8s de 80 arbres suppl\u00e9mentaires chaque ann\u00e9e, v\u00e9g\u00e9talisation des toitures publiques et priv\u00e9es, communication pour l\u2019assistance en cas de canicule, nettoyage des canaux, infiltration des eaux pluviales, hi\u00e9rarchisation des interventions en cas de sinistre.<br \/>\nPort\u00e9 par un partenariat entre Bolzano et deux soci\u00e9t\u00e9s priv\u00e9es, le r\u00e9seau de chauffage urbain est aliment\u00e9 entre autres par la r\u00e9cup\u00e9ration de chaleur sur l\u2019incin\u00e9ration des d\u00e9chets. Depuis 2006, cette infrastructure a permis de r\u00e9duire de 30% les \u00e9missions de chauffage. Le r\u00e9seau est en constant d\u00e9veloppement dans toute la ville.<br \/>\n283 installations photovolta\u00efques sont implant\u00e9es sur la commune, pour une puissance totale de 14 MW et une production moyenne de 15 905 MWh, soit pr\u00e8s de 3 % des consommations d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 du territoire. La production hydro\u00e9lectrique, 255 455 MWh en 2016, repr\u00e9sente 42 % des consommations.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2>Mobilit\u00e9<\/h2>\n<p>Outre les bornes de recharge \u00e9lectrique et l\u2019auto-partage, la vitesse est limit\u00e9e \u00e0 30 km\/h, et au maximum \u00e0 40 km\/h sur les axes principaux. Les visiteurs sont invit\u00e9s \u00e0 stationner en p\u00e9riph\u00e9rie, avec des bus \u00e0 une fr\u00e9quence de 10 minutes. Pour communiquer sur les transports en commun, soit 11 % des d\u00e9placements des m\u00e9nages, des prospectus sont distribu\u00e9s sur les v\u00e9hicules et \u00e0 proximit\u00e9 des arr\u00eats, et la ville coop\u00e8re avec les entreprises et les taxis.<br \/>\nLes am\u00e9nagements sont mis en place pour favoriser les d\u00e9placements \u00e0 pied et \u00e0 v\u00e9lo, soit respectivement 29 et 26 % des d\u00e9placements des m\u00e9nages : trottoirs et signalisation d\u00e9di\u00e9e, libre-service de 100 v\u00e9los sur 8 stations, carte du r\u00e9seau et 60 km de pistes cyclables suppl\u00e9mentaires.<\/p>\n<h2>Organisation interne<\/h2>\n<p>Bolzano a mis en place un groupe de travail qui implique tous les services de la municipalit\u00e9. 61 % des agents ont particip\u00e9 au concours de v\u00e9lo de la R\u00e9gion Alto Adige.<br \/>\nEn compl\u00e9ment des financements des projets importants, le budget consacr\u00e9 \u00e0 la politique climat-air-\u00e9nergie est de 6,50 \u20ac par habitant.<\/p>\n<h2>Communication, coop\u00e9ration<\/h2>\n<p>Bolzano a cartographi\u00e9 le potentiel de v\u00e9g\u00e9talisation de toiture de la zone industrielle.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-1955 aligncenter\" src=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/extrait_audit-plan_vegetalisation_toits-Ville_de_Bolzano-250x189.png\" alt=\"\" width=\"328\" height=\"248\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/extrait_audit-plan_vegetalisation_toits-Ville_de_Bolzano-250x189.png 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/extrait_audit-plan_vegetalisation_toits-Ville_de_Bolzano-700x530.png 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/extrait_audit-plan_vegetalisation_toits-Ville_de_Bolzano-768x582.png 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/extrait_audit-plan_vegetalisation_toits-Ville_de_Bolzano-120x91.png 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/extrait_audit-plan_vegetalisation_toits-Ville_de_Bolzano-50x38.png 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/extrait_audit-plan_vegetalisation_toits-Ville_de_Bolzano.png 809w\" sizes=\"(max-width: 328px) 100vw, 328px\" \/><\/p>\n<p>Bolzano participe \u00e0 des projets de recherche avec l&rsquo;Universit\u00e9 et d&rsquo;autres organismes, par exemple sur les th\u00e8mes de la valorisation \u00e9nerg\u00e9tique et de la qualit\u00e9 de l&rsquo;air. Depuis des ann\u00e9es les habitants b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019un conseil gratuit sur l\u2019\u00e9nergie.<br \/>\nDes \u00e9v\u00e9nements annuels d&rsquo;information et de sensibilisation sont r\u00e9guli\u00e8rement organis\u00e9s. En particulier en 2020 ont eu lieu une <a href=\"https:\/\/www.lavocedibolzano.it\/convegno-emergenza-climatica-il-22-gennaio-cosa-succede-in-alto-adige\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">conf\u00e9rence sur l&rsquo;urgence climatique<\/a>, \u00e0 laquelle ont particip\u00e9 des experts nationaux et internationaux, ainsi qu\u2019une exposition organis\u00e9e avec l\u2019<a href=\"https:\/\/www.climatealliance.org\/home.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Alliance pour le Climat<\/a>\u00a0\u00ab Nous sommes tous t\u00e9moins \u00bb sur les effets actuels du changement climatique.<\/p>\n<p>Contact : emanuele.sascor(at)comune.bolzano.it<br \/>\nEn savoir plus : <a href=\"https:\/\/www.comune.bolzano.it\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.comune.bolzano.it\/<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1948"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1948"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1948\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1959,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1948\/revisions\/1959"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1957"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1948"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1948"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1948"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}