{"id":2006,"date":"2021-04-13T15:21:33","date_gmt":"2021-04-13T13:21:33","guid":{"rendered":"https:\/\/citergie.ademe.fr\/?p=2006"},"modified":"2021-04-26T11:27:33","modified_gmt":"2021-04-26T09:27:33","slug":"journee-nationale-des-collectivites-citergie","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/journee-nationale-des-collectivites-citergie\/","title":{"rendered":"Journ\u00e9e Nationale des Collectivit\u00e9s Cit&rsquo;ergie le 29 juin 2021"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":5,"featured_media":2010,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/jnc-citergie.ademe.fr\/inscription\/coordonn%C3%A9es.htm\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">INSCRIVEZ-VOUS D\u00c8S MAINTENANT<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Attention, places limit\u00e9es !<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>L&rsquo;ADEME vous invite \u00e0 la <strong>10\u00e8me Journ\u00e9e des Collectivit\u00e9s Cit&rsquo;ergie<\/strong>.<br \/>\n\u00c9lus, charg\u00e9s de mission, conseillers Cit&rsquo;ergie, retrouvons-nous nombreux le :<\/p>\n<h2 style=\"text-align: center;\">Mardi 29 juin 2021<\/h2>\n<h2 style=\"text-align: center;\">\u00e0 partir de 8h45<br \/>\n\u00e0 Rennes, au Couvent des Jacobins<\/h2>\n<p>Venez rencontrer d&rsquo;autres collectivit\u00e9s, \u00e9changer des bonnes pratiques, enrichir votre r\u00e9flexion, quel que soit votre niveau d&rsquo;engagement dans Cit&rsquo;ergie !<\/p>\n<p>Le matin, les intervenants viendront \u00e9changer avec vous et apporter leur \u00e9clairage sur le lien entre collectivit\u00e9s et entreprises pour engager la transition \u00e9cologique.<\/p>\n<p>L&rsquo;apr\u00e8s-midi, \u00e0 vous de jouer ! Retrouvez l&rsquo;Agora des exp\u00e9riences (pour venir chercher les bonnes pratiques des collectivit\u00e9s et partager les v\u00f4tres), puis des ateliers th\u00e9matiques autour des politiques climat-air- \u00e9nergie : l&rsquo;\u00e9valuation \u00ab\u00a0climat\u00a0\u00bb du budget des collectivit\u00e9s, le r\u00e9f\u00e9rentiel \u00e9conomie circulaire, &#8230;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>La Journ\u00e9e Nationale des Collectivit\u00e9s Cit&rsquo;ergie ?<\/h3>\n<p>LE rendez-vous incontournable du r\u00e9seau : \u00e9changes, actualit\u00e9s, convivialit\u00e9 !<\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\">VOUS ACCUEILLIR SEREINEMENT<\/h3>\n<p>Votre s\u00e9curit\u00e9 est notre priorit\u00e9, c&rsquo;est pour cela que nous mettons en place tout le dispositif n\u00e9cessaire pour vous accueillir dans les meilleures conditions.<\/p>\n<ul>\n<li>PORT DU MASQUE OBLIGATOIRE<\/li>\n<li>GEL HYDRO ALCOOLIQUE DISPONIBLE<\/li>\n<li>RESPECT DES DISTANCES (1 SI\u00c8GE SUR 2)<\/li>\n<\/ul>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2006"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2006"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2006\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2027,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2006\/revisions\/2027"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2010"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2006"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2006"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2006"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}