{"id":2038,"date":"2021-05-28T11:02:40","date_gmt":"2021-05-28T09:02:40","guid":{"rendered":"https:\/\/citergie.ademe.fr\/?p=2038"},"modified":"2021-05-28T11:02:41","modified_gmt":"2021-05-28T09:02:41","slug":"10eme-journee-des-collectivites-citergie","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/10eme-journee-des-collectivites-citergie\/","title":{"rendered":"10\u00e8me Journ\u00e9e des Collectivit\u00e9s Cit&rsquo;ergie"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":5,"featured_media":1882,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<div>\n<p style=\"text-align: center;\">Nous sommes ravi\u00b7e\u00b7s de vous confirmer l&rsquo;organisation en pr\u00e9sentiel de la <strong>10\u00e8me Journ\u00e9e des Collectivit\u00e9s Cit&rsquo;ergie<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">\u00c9lus, chefs de projet, retrouvons-nous en pr\u00e9sence le :<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Mardi 29 juin 2021<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">\u00e0 partir de 8h45<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">\u00e0\u00a0<b>Rennes<\/b>, au Couvent des Jacobins<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2>Au programme :<\/h2>\n<div>\n<p>&#8211; Le matin, les intervenants viendront \u00e9changer avec vous et apporter leur \u00e9clairage sur le lien entre collectivit\u00e9s et entreprises pour engager la transition \u00e9cologique :<\/p>\n<div>\n<ul>\n<li>Anthony MAH\u00c9, Sociologue, Directeur de la connaissance chez Eranos,<\/li>\n<li>Michel DEMOLDER, Pr\u00e9sident de la Collectivit\u00e9 Eau du Bassin Rennais,<\/li>\n<li>Sylvie MINGANT, responsable du service \u00e9nergie \u00e0 Brest M\u00e9tropole,<\/li>\n<li>Bruno PARIS, Vice-Pr\u00e9sident de Lorient Agglom\u00e9ration et Yann GON\u00c9DEC, conseiller en \u00e9nergie \u00e0 ALOEN,<\/li>\n<li>Fabrice JETAIN, charg\u00e9 de mission au sein de C2SOL ,<\/li>\n<li>Georges OHANA, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9nergie \u00e0 la ville de Lausanne.<\/li>\n<\/ul>\n<p>La matin\u00e9e sera anim\u00e9e par Aur\u00e9lie CR\u00c9T\u00c9, journaliste.<\/p><\/div>\n<div><\/div>\n<p>&#8211; L&rsquo;apr\u00e8s-midi, \u00e0 vous de jouer !<\/p>\n<ul>\n<li>Retrouvez l&rsquo;Agora des exp\u00e9riences pour venir chercher les bonnes pratiques des collectivit\u00e9s et partager les v\u00f4tres,<\/li>\n<li>Puis participez \u00e0 2 ateliers th\u00e9matiques autour des politiques climat-air-\u00e9nergie : l&rsquo;\u00e9valuation \u00ab\u00a0climat\u00a0\u00bb du budget des collectivit\u00e9s, le syst\u00e8me v\u00e9lo, la gouvernance des communaut\u00e9s \u00e9nerg\u00e9tiques locales et bien d&rsquo;autres sujets !<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">La Journ\u00e9e Nationale des Collectivit\u00e9s Cit&rsquo;ergie ?<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">LE rendez-vous incontournable du r\u00e9seau : \u00e9changes, actualit\u00e9s, convivialit\u00e9 !<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Inscriptions sur\u00a0<a href=\"https:\/\/jnc-citergie.ademe.fr\/inscription\/coordonn%C3%A9es.htm\" data-saferedirecturl=\"https:\/\/www.google.com\/url?q=https:\/\/jnc-citergie.ademe.fr\/inscription\/coordonn%25C3%25A9es.htm&amp;source=gmail&amp;ust=1622209911383000&amp;usg=AFQjCNFMxDMFmJpqpNpCARho3NVv9ZUGVg\">JNC Citergie &#8211; 29 juin<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>D\u00e9p\u00eachez-vous : il ne reste qu&rsquo;une soixantaine de places !<\/p>\n<p>Au plaisir de vous retrouver,<\/p>\n<p>L&rsquo;\u00e9quipe organisatrice de l&rsquo;\u00e9v\u00e9nement (Guillaume, Vincent, Nolwenn, \u00c9meline)<\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2038"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2038"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2038\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2042,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2038\/revisions\/2042"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1882"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2038"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2038"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2038"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}