{"id":2049,"date":"2021-06-10T16:51:36","date_gmt":"2021-06-10T14:51:36","guid":{"rendered":"https:\/\/citergie.ademe.fr\/?p=2049"},"modified":"2021-06-10T16:51:37","modified_gmt":"2021-06-10T14:51:37","slug":"evolution-du-referentiel-citergie-version-2021","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/evolution-du-referentiel-citergie-version-2021\/","title":{"rendered":"\u00c9volution du r\u00e9f\u00e9rentiel Cit&rsquo;ergie &#8211; version 2021"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":5,"featured_media":2055,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<h2 style=\"text-align: center;\">Nouveau r\u00e9f\u00e9rentiel Cit\u2019ergie 2021 !<\/h2>\n<p>Le r\u00e9f\u00e9rentiel Cit\u2019ergie est r\u00e9vis\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement dans un processus d\u2019am\u00e9lioration continue du dispositif, pour mieux s\u2019adapter aux besoins des collectivit\u00e9s et pour tenir compte des \u00e9volutions r\u00e9glementaires.<\/p>\n<p>La nouvelle version 2021 int\u00e8gre notamment un renforcement du volet b\u00e2timent (r\u00e9sidentiel et tertiaire), l\u2019\u00e9valuation climat du budget des collectivit\u00e9s, une meilleure visibilit\u00e9 de la \u00ab sobri\u00e9t\u00e9 \u00bb, mais aussi une prise en compte du d\u00e9cret tertiaire, de la loi d&rsquo;orientation des mobilit\u00e9s ou de la loi Egalim.<\/p>\n<p>La notation initiale peut ainsi \u00e9voluer entre deux cycles Cit\u2019ergie. En d\u2019autres termes, les performances des collectivit\u00e9s doivent progresser, ne serait-ce que pour conserver ce label de qualit\u00e9.<\/p>\n<p>Et pour les nouvelles collectivit\u00e9s dans le r\u00e9seau, un tout nouveau r\u00e9f\u00e9rentiel 2021 est donc \u00e0 leur disposition, pour mieux les accompagner dans l\u2019\u00e9valuation de leur politique climat-air-\u00e9nergie.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-2050 size-large\" src=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/image_evolution_citergie-700x330.jpg\" alt=\"\" width=\"700\" height=\"330\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/image_evolution_citergie-700x330.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/image_evolution_citergie-250x118.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/image_evolution_citergie-768x362.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/image_evolution_citergie-1536x724.jpg 1536w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/image_evolution_citergie-2048x965.jpg 2048w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/image_evolution_citergie-120x57.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/image_evolution_citergie-50x24.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/image_evolution_citergie-1920x905.jpg 1920w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/image_evolution_citergie-1200x565.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Retrouvez le r\u00e9f\u00e9rentiel Cit&rsquo;ergie 2021 : <a href=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/referentiel\/\">https:\/\/citergie.ademe.fr\/referentiel\/<\/a><\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2049"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2049"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2049\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2057,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2049\/revisions\/2057"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2055"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2049"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2049"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2049"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}