{"id":2058,"date":"2021-06-17T10:37:26","date_gmt":"2021-06-17T08:37:26","guid":{"rendered":"https:\/\/citergie.ademe.fr\/?p=2058"},"modified":"2021-06-17T10:37:29","modified_gmt":"2021-06-17T08:37:29","slug":"accompagner-la-resilience-des-territoires-face-aux-changements-climatiques","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/accompagner-la-resilience-des-territoires-face-aux-changements-climatiques\/","title":{"rendered":"Accompagner la r\u00e9silience des territoires face aux changements climatiques"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":5,"featured_media":2061,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;Dans un contexte o\u00f9 4 communes fran\u00e7aises sur 5 sont expos\u00e9es \u00e0 au moins un risque climatique, l\u2019ADEME a lanc\u00e9 un appel \u00e0 communs \u00ab R\u00e9silience* des territoires \u00bb, qui vise \u00e0 ressembler tous les acteurs volontaires pour produire de nouvelles ressources ouvertes, les \\&quot;communs\\&quot;, en fonction des besoins identifi\u00e9s par les acteurs du secteur, tout en permettant de cr\u00e9er et renforcer les liens entre eux.\\nLes acteurs sont invit\u00e9s \u00e0 se coordonner pour proposer des projets de communs utiles et ciblant un des 9 d\u00e9fis \u00e0 relever sur les th\u00e8mes de la mobilit\u00e9, de l\u2019alimentation, de la gestion de l\u2019eau ou encore de l\u2019urbanisme circulaire et des \u00eelots de chaleur. \\nIl s'appuie sur un \\&quot;Wiki\\&quot; et un forum d\u2019\u00e9changes ouverts, et fera l\u2019objet de trois relev\u00e9s interm\u00e9diaires (fin avril, mi-juin et d\u00e9but novembre 2021). \\n\\n*La r\u00e9silience rev\u00eat des d\u00e9finitions plurielles selon les contextes, sciences, communaut\u00e9s o\u00f9 elle est utilis\u00e9e. Selon l\u2019ADEME, un territoire r\u00e9silient peut \u00eatre d\u00e9fini comme un territoire en mouvement, capable :\\n- D\u2019anticiper des perturbations, brutales ou lentes (la veille et la prospective sont cl\u00e9s) ;\\n- D\u2019att\u00e9nuer ces perturbations ou d\u2019en absorber les effets ;\\n- De se relever et de rebondir gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019apprentissage, l\u2019adaptation et l\u2019innovation ;\\n- D\u2019\u00e9voluer vers un nouvel \u00e9tat en \u00ab \u00e9quilibre dynamique \u00bb pr\u00e9servant ses fonctionnalit\u00e9s. Cet \u00e9tat devrait \u00eatre d\u00e9cid\u00e9 et construit collectivement&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:1049533,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;7&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;23&quot;:1}\">Dans un contexte o\u00f9 4 communes fran\u00e7aises sur 5 sont expos\u00e9es \u00e0 au moins un risque climatique, l\u2019ADEME a lanc\u00e9 un appel \u00e0 communs \u00ab <a href=\"https:\/\/presse.ademe.fr\/2021\/04\/lademe-lance-une-nouvelle-initiative-pour-accompagner-la-resilience-des-territoires-face-aux-changements-climatiques.html\">R\u00e9silience* des territoires<\/a> \u00bb, qui vise <strong>\u00e0 ressembler tous les acteurs volontaires pour produire de nouvelles ressources ouvertes<\/strong>, les \u00ab\u00a0communs\u00a0\u00bb, en fonction des besoins identifi\u00e9s par les acteurs du secteur, tout en permettant de cr\u00e9er et renforcer les liens entre eux.<\/span><\/p>\n<p><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;Dans un contexte o\u00f9 4 communes fran\u00e7aises sur 5 sont expos\u00e9es \u00e0 au moins un risque climatique, l\u2019ADEME a lanc\u00e9 un appel \u00e0 communs \u00ab R\u00e9silience* des territoires \u00bb, qui vise \u00e0 ressembler tous les acteurs volontaires pour produire de nouvelles ressources ouvertes, les \\&quot;communs\\&quot;, en fonction des besoins identifi\u00e9s par les acteurs du secteur, tout en permettant de cr\u00e9er et renforcer les liens entre eux.\\nLes acteurs sont invit\u00e9s \u00e0 se coordonner pour proposer des projets de communs utiles et ciblant un des 9 d\u00e9fis \u00e0 relever sur les th\u00e8mes de la mobilit\u00e9, de l\u2019alimentation, de la gestion de l\u2019eau ou encore de l\u2019urbanisme circulaire et des \u00eelots de chaleur. \\nIl s'appuie sur un \\&quot;Wiki\\&quot; et un forum d\u2019\u00e9changes ouverts, et fera l\u2019objet de trois relev\u00e9s interm\u00e9diaires (fin avril, mi-juin et d\u00e9but novembre 2021). \\n\\n*La r\u00e9silience rev\u00eat des d\u00e9finitions plurielles selon les contextes, sciences, communaut\u00e9s o\u00f9 elle est utilis\u00e9e. Selon l\u2019ADEME, un territoire r\u00e9silient peut \u00eatre d\u00e9fini comme un territoire en mouvement, capable :\\n- D\u2019anticiper des perturbations, brutales ou lentes (la veille et la prospective sont cl\u00e9s) ;\\n- D\u2019att\u00e9nuer ces perturbations ou d\u2019en absorber les effets ;\\n- De se relever et de rebondir gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019apprentissage, l\u2019adaptation et l\u2019innovation ;\\n- D\u2019\u00e9voluer vers un nouvel \u00e9tat en \u00ab \u00e9quilibre dynamique \u00bb pr\u00e9servant ses fonctionnalit\u00e9s. Cet \u00e9tat devrait \u00eatre d\u00e9cid\u00e9 et construit collectivement&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:1049533,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;7&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;23&quot;:1}\"><br \/>\nLes acteurs sont invit\u00e9s \u00e0 se coordonner pour proposer des projets de communs utiles et ciblant un des 9 d\u00e9fis \u00e0 relever <strong>sur les th\u00e8mes de la mobilit\u00e9, de l\u2019alimentation, de la gestion de l\u2019eau ou encore de l\u2019urbanisme circulaire et des \u00eelots de chaleur<\/strong>.<br \/>\nIl s&rsquo;appuie sur un <a href=\"https:\/\/resilience-territoire.ademe.fr\/\">\u00ab\u00a0Wiki\u00a0\u00bb et un forum d\u2019\u00e9changes ouverts<\/a>, et <strong>fera l\u2019objet de trois relev\u00e9s interm\u00e9diaires<\/strong> (fin avril, mi-juin et d\u00e9but novembre 2021).<\/span><\/p>\n<p>*La r\u00e9silience rev\u00eat des d\u00e9finitions plurielles selon les contextes, sciences, communaut\u00e9s o\u00f9 elle est utilis\u00e9e. Selon l\u2019ADEME, un territoire r\u00e9silient peut \u00eatre d\u00e9fini comme un territoire en mouvement, capable :<br \/>\n&#8211; D\u2019anticiper des perturbations, brutales ou lentes (la veille et la prospective sont cl\u00e9s) ;<br \/>\n&#8211; D\u2019att\u00e9nuer ces perturbations ou d\u2019en absorber les effets ;<br \/>\n&#8211; De se relever et de rebondir gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019apprentissage, l\u2019adaptation et l\u2019innovation ;<br \/>\n&#8211; D\u2019\u00e9voluer vers un nouvel \u00e9tat en \u00ab \u00e9quilibre dynamique \u00bb pr\u00e9servant ses fonctionnalit\u00e9s. Cet \u00e9tat devrait \u00eatre d\u00e9cid\u00e9 et construit collectivement.<\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2058"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2058"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2058\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2064,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2058\/revisions\/2064"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2061"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2058"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2058"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2058"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}