{"id":2066,"date":"2021-06-23T14:02:14","date_gmt":"2021-06-23T12:02:14","guid":{"rendered":"https:\/\/citergie.ademe.fr\/?p=2066"},"modified":"2021-06-23T14:02:18","modified_gmt":"2021-06-23T12:02:18","slug":"edito-par-glen-dissaux-conseiller-municipal-de-la-ville-de-brest-vice-president-delegue-au-plan-climat-air-energie-territorial-de-brest-metropole","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/edito-par-glen-dissaux-conseiller-municipal-de-la-ville-de-brest-vice-president-delegue-au-plan-climat-air-energie-territorial-de-brest-metropole\/","title":{"rendered":"EDITO par Glen DISSAUX, conseiller Municipal de la Ville de Brest, Vice-Pr\u00e9sident d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au plan climat, air, \u00e9nergie territorial de Brest m\u00e9tropole"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":5,"featured_media":1801,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<h2 style=\"text-align: center;\"><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;Brest et sa m\u00e9tropole d\u00e9crochent le label Cit\u2019ergie Gold \\n\\nDepuis de nombreuses ann\u00e9es, Brest et sa m\u00e9tropole ont engag\u00e9 une politique climat-air-\u00e9nergie volontariste et ambitieuse. Le programme Cit\u2019ergie a rapidement \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 comme un outil pertinent pour mesurer et accompagner nos actions. Nos deux collectivit\u00e9s ont ainsi \u00e9t\u00e9 labellis\u00e9es conjointement d\u00e8s 2016 avec un score de 61 %.\\n\\nCette premi\u00e8re labellisation nous a permis de mettre en lumi\u00e8re nos points forts, et surtout d\u2019identifier nos axes de progression. Brest et \u00e0 sa m\u00e9tropole se sont appuy\u00e9s sur ces enseignements pr\u00e9cieux pour construire de nouveaux plans d\u2019actions sectoriels, tels que les sch\u00e9mas directeurs v\u00e9lo et pi\u00e9ton, un plan solaire, un programme \u00ab Climat \u2013 d\u00e9clic \u00bb d\u2019animation &amp; sensibilisation tout public\u2026 Elles ont su se donner les moyens de leur r\u00e9alisation, notamment gr\u00e2ce \u00e0 des red\u00e9ploiements de postes en interne et \u00e0 divers appels \u00e0 projet.\\n\\nBien s\u00fbr nos collectivit\u00e9s n\u2019ont pas agi seules, nous avons \u00e9galement cherch\u00e9 \u00e0 privil\u00e9gier les dynamiques partenariales. C\u2019est par exemple le cas dans le champ de la r\u00e9novation de l\u2019habitat, avec le renforcement du dispositif Tinergie, anim\u00e9 par Ener\u2019gence, l\u2019agence locale de l\u2019\u00e9nergie et du climat.\\n\\nCinq ans plus tard, nous sommes tr\u00e8s fiers d\u2019obtenir la premi\u00e8re labellisation Gold conjointe entre une ville et une m\u00e9tropole avec un score de 79,7 % et surtout d\u2019afficher la meilleure progression constat\u00e9e en 4 ans dans le r\u00e9seau. Cette r\u00e9compense vient saluer les efforts men\u00e9s par la ville de Brest et Brest m\u00e9tropole depuis plusieurs ann\u00e9es dans le domaine de la transition \u00e9nerg\u00e9tique. Elle nous pousse \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer les transitions d\u00e9j\u00e0 amorc\u00e9es en int\u00e9grant tous les domaines et en allant encore plus loin. \u00c0 nous d\u2019entra\u00eener tous les acteurs du territoire dans cette voie.\\n\\nGlen DISSAUX, conseiller Municipal de la Ville de Brest, Vice-Pr\u00e9sident d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au plan climat, air, \u00e9nergie territorial de Brest m\u00e9tropole&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:1049533,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;7&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;23&quot;:1}\">Brest et sa m\u00e9tropole d\u00e9crochent le label Cit\u2019ergie Gold<\/span><\/h2>\n<p><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;Brest et sa m\u00e9tropole d\u00e9crochent le label Cit\u2019ergie Gold \\n\\nDepuis de nombreuses ann\u00e9es, Brest et sa m\u00e9tropole ont engag\u00e9 une politique climat-air-\u00e9nergie volontariste et ambitieuse. Le programme Cit\u2019ergie a rapidement \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 comme un outil pertinent pour mesurer et accompagner nos actions. Nos deux collectivit\u00e9s ont ainsi \u00e9t\u00e9 labellis\u00e9es conjointement d\u00e8s 2016 avec un score de 61 %.\\n\\nCette premi\u00e8re labellisation nous a permis de mettre en lumi\u00e8re nos points forts, et surtout d\u2019identifier nos axes de progression. Brest et \u00e0 sa m\u00e9tropole se sont appuy\u00e9s sur ces enseignements pr\u00e9cieux pour construire de nouveaux plans d\u2019actions sectoriels, tels que les sch\u00e9mas directeurs v\u00e9lo et pi\u00e9ton, un plan solaire, un programme \u00ab Climat \u2013 d\u00e9clic \u00bb d\u2019animation &amp; sensibilisation tout public\u2026 Elles ont su se donner les moyens de leur r\u00e9alisation, notamment gr\u00e2ce \u00e0 des red\u00e9ploiements de postes en interne et \u00e0 divers appels \u00e0 projet.\\n\\nBien s\u00fbr nos collectivit\u00e9s n\u2019ont pas agi seules, nous avons \u00e9galement cherch\u00e9 \u00e0 privil\u00e9gier les dynamiques partenariales. C\u2019est par exemple le cas dans le champ de la r\u00e9novation de l\u2019habitat, avec le renforcement du dispositif Tinergie, anim\u00e9 par Ener\u2019gence, l\u2019agence locale de l\u2019\u00e9nergie et du climat.\\n\\nCinq ans plus tard, nous sommes tr\u00e8s fiers d\u2019obtenir la premi\u00e8re labellisation Gold conjointe entre une ville et une m\u00e9tropole avec un score de 79,7 % et surtout d\u2019afficher la meilleure progression constat\u00e9e en 4 ans dans le r\u00e9seau. Cette r\u00e9compense vient saluer les efforts men\u00e9s par la ville de Brest et Brest m\u00e9tropole depuis plusieurs ann\u00e9es dans le domaine de la transition \u00e9nerg\u00e9tique. Elle nous pousse \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer les transitions d\u00e9j\u00e0 amorc\u00e9es en int\u00e9grant tous les domaines et en allant encore plus loin. \u00c0 nous d\u2019entra\u00eener tous les acteurs du territoire dans cette voie.\\n\\nGlen DISSAUX, conseiller Municipal de la Ville de Brest, Vice-Pr\u00e9sident d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au plan climat, air, \u00e9nergie territorial de Brest m\u00e9tropole&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:1049533,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;7&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;23&quot;:1}\"><br \/>\nDepuis de nombreuses ann\u00e9es, Brest et sa m\u00e9tropole <strong>ont engag\u00e9 une politique climat-air-\u00e9nergie volontariste et ambitieuse<\/strong>. Le programme Cit\u2019ergie a rapidement \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 comme un outil pertinent pour mesurer et accompagner nos actions. Nos deux collectivit\u00e9s ont ainsi \u00e9t\u00e9 labellis\u00e9es conjointement <strong>d\u00e8s 2016 avec un score de 61 %<\/strong>.<\/p>\n<p>Cette premi\u00e8re labellisation nous a permis de mettre en lumi\u00e8re nos points forts, et surtout d\u2019identifier nos axes de progression. Brest et sa m\u00e9tropole se sont appuy\u00e9s sur ces enseignements pr\u00e9cieux pour construire de nouveaux plans d\u2019actions sectoriels, tels que les sch\u00e9mas directeurs v\u00e9lo et pi\u00e9ton, un plan solaire, un programme \u00ab Climat \u2013 d\u00e9clic \u00bb d\u2019animation &amp; sensibilisation tout public\u2026 Elles ont su se donner les moyens de leur r\u00e9alisation, notamment gr\u00e2ce \u00e0 des red\u00e9ploiements de postes en interne et \u00e0 divers appels \u00e0 projet.<\/p>\n<p>Bien s\u00fbr nos collectivit\u00e9s n\u2019ont pas agi seules, nous avons \u00e9galement cherch\u00e9 \u00e0 privil\u00e9gier les dynamiques partenariales. C\u2019est par exemple le cas dans le champ de la r\u00e9novation de l\u2019habitat, avec le renforcement du dispositif Tinergie, anim\u00e9 par Ener\u2019gence, l\u2019agence locale de l\u2019\u00e9nergie et du climat.<\/p>\n<p>Cinq ans plus tard, nous sommes tr\u00e8s fiers d\u2019obtenir la premi\u00e8re <strong>labellisation Gold<\/strong> conjointe entre une ville et une m\u00e9tropole avec <strong>un score de 79,7 %<\/strong> et surtout d\u2019afficher <strong>la meilleure progression constat\u00e9e en 4 ans dans le r\u00e9seau<\/strong>. Cette r\u00e9compense vient saluer les efforts men\u00e9s par la ville de Brest et Brest m\u00e9tropole depuis plusieurs ann\u00e9es dans le domaine de la transition \u00e9nerg\u00e9tique. Elle nous pousse \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer les transitions d\u00e9j\u00e0 amorc\u00e9es en int\u00e9grant tous les domaines et en allant encore plus loin. \u00c0 nous d\u2019entra\u00eener tous les acteurs du territoire dans cette voie.<\/p>\n<p>Glen DISSAUX, conseiller Municipal de la Ville de Brest, Vice-Pr\u00e9sident d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au plan climat, air, \u00e9nergie territorial de Brest m\u00e9tropole.<\/span><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"333\" class=\"size-medium wp-image-2069 aligncenter\" src=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Dissaux_Glen1-credit-Brest-metropole-250x333.jpg\" alt=\"Glen DISSAUX, conseiller Municipal de la Ville de Brest, Vice-Pr\u00e9sident d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au plan climat, air, \u00e9nergie territorial de Brest m\u00e9tropole\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Dissaux_Glen1-credit-Brest-metropole-250x333.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Dissaux_Glen1-credit-Brest-metropole-700x933.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Dissaux_Glen1-credit-Brest-metropole-768x1024.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Dissaux_Glen1-credit-Brest-metropole-1152x1536.jpg 1152w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Dissaux_Glen1-credit-Brest-metropole-1536x2048.jpg 1536w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Dissaux_Glen1-credit-Brest-metropole-120x160.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Dissaux_Glen1-credit-Brest-metropole-37x50.jpg 37w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Dissaux_Glen1-credit-Brest-metropole-scaled.jpg 1920w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Dissaux_Glen1-credit-Brest-metropole-1200x1600.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/><\/p>\n<h3>Liens utiles :<\/h3>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/collectivites\/brest\/\">Page collectivit\u00e9 Cit&rsquo;ergie Brest<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/collectivites\/brest-metropole\/\">Page collectivit\u00e9 Cit&rsquo;ergie Brest M\u00e9tropole<\/a><\/li>\n<\/ul>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2066"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2066"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2066\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2074,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2066\/revisions\/2074"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1801"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2066"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2066"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2066"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}