{"id":2075,"date":"2021-06-23T14:20:08","date_gmt":"2021-06-23T12:20:08","guid":{"rendered":"https:\/\/citergie.ademe.fr\/?p=2075"},"modified":"2021-06-23T14:20:09","modified_gmt":"2021-06-23T12:20:09","slug":"pour-vous-quel-a-ete-le-levier-de-passage-a-laction-par-dijon-metropole","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/pour-vous-quel-a-ete-le-levier-de-passage-a-laction-par-dijon-metropole\/","title":{"rendered":"Pour vous, quel a \u00e9t\u00e9 le levier de passage \u00e0 l\u2019action ? par Dijon M\u00e9tropole"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":5,"featured_media":2083,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<h2><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;Un r\u00e9seau de chaleur urbain aliment\u00e9 par des \u00e9nergies renouvelables et en extension \\nPropos recueillis aupr\u00e8s de Jean-Patrick MASSON , vice-pr\u00e9sident de Dijon m\u00e9tropole, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Transition \u00e9cologique, d\u00e9chets, \u00e9nergies renouvelables (hydrog\u00e8ne et photovolta\u00efque), r\u00e9seaux, concessionnaires et r\u00e9gies, programme H2020\\n\\nApr\u00e8s des r\u00e9sultats de d\u00e9part encourageants, le r\u00e9seau de chaleur du territoire de Dijon M\u00e9tropole est pass\u00e9 de moins de 15 km il y a 12 ans \u00e0 plus de 100 km aujourd\u2019hui. Il y aura 120 km en 2023, suite aux travaux en cours, soit une moyenne de 8 km suppl\u00e9mentaire par an. \\nLa d\u00e9cision de Dijon M\u00e9tropole de d\u00e9velopper les r\u00e9seaux de chaleur date de 2008. Plusieurs param\u00e8tres entraient en compte :\\n\u2022        La volont\u00e9 politique d\u2019avoir le plus possible d\u2019\u00e9nergies renouvelables dans le mix \u00e9nerg\u00e9tique du territoire ;\\n\u2022        Le souhait de mieux valoriser la chaleur issue de l\u2019incin\u00e9rateur (d\u00e9sormais appel\u00e9 Unit\u00e9 de Valorisation \u00c9nerg\u00e9tique), qui \u00e0 l\u2019\u00e9poque produisait uniquement de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 par cog\u00e9n\u00e9ration ;\\n\u2022        Un probl\u00e8me de pollution locale li\u00e9e aux quelques r\u00e9seaux de chaleur existants, de quartier ou priv\u00e9s, qui \u00e9taient aliment\u00e9s \u00e0 partir du fioul ou du charbon. \\n\\nEn tant que M\u00e9tropole, la collectivit\u00e9 disposait de tous les leviers pour avancer de mani\u00e8re hardie. Elle s\u2019\u00e9tait renseign\u00e9e sur la mise en place de r\u00e9seau de chaleur \u00e0 grande \u00e9chelle : cela n\u00e9cessitait un investissement important. \\nLa d\u00e9cision de construire 20 km de ligne de tramway a constitu\u00e9 l\u2019opportunit\u00e9 de passer \u00e0 l\u2019action : cela impliquait un d\u00e9tournement des r\u00e9seaux, et \u00e0 l\u2019occasion de ces travaux ont \u00e9t\u00e9 pos\u00e9s des tubes en attente du futur r\u00e9seau de chaleur. \\n\\nCit\u2019ergie a incit\u00e9 Dijon M\u00e9tropole \u00e0 se fixer des objectifs ambitieux, et \u00e0 suivre les effets. Le r\u00e9seau de chaleur a notamment soulev\u00e9 les questions de la qualit\u00e9 de l\u2019air et de la substitution des \u00e9nergies pour le patrimoine b\u00e2ti de la collectivit\u00e9. Ainsi, les chaudi\u00e8res fioul ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9es, les b\u00e2timents raccord\u00e9s, ils sont aujourd\u2019hui chauff\u00e9s pour moiti\u00e9 avec des \u00e9nergies renouvelables. Le r\u00e9seau de chaleur a permis d\u2019atteindre et m\u00eame d\u00e9passer une partie des objectifs de la Convention des Maires, sign\u00e9e par la Ville de Dijon. \\n\\nDans les dossiers de transition \u00e9nerg\u00e9tique et \u00e9cologique, le temps des exp\u00e9rimentations est fini. Il faut adopter des engagements forts et des solutions massives, qui ont un vrai effet levier et qui apportent une r\u00e9ponse significative. \u00c0 condition de les d\u00e9velopper largement, les r\u00e9seaux de chaleur font partie de ces solutions. Ils permettent en outre de toucher du doigt les r\u00e9sultats, et de les porter \u00e0 tous les acteurs : le taux d\u2019\u00e9nergie renouvelable du territoire a progress\u00e9 et la qualit\u00e9 de l\u2019air a \u00e9t\u00e9 am\u00e9lior\u00e9e localement. \\n\\nEn savoir plus : fiche action exemplaire 3.2.2 Un r\u00e9seau de chaleur urbain aliment\u00e9 par des \u00e9nergies renouvelables et en extension https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/FAE-mes322-Metropole_Dijon-2020.pdf\\n\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:1049533,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;7&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;23&quot;:1}\">Un r\u00e9seau de chaleur urbain aliment\u00e9 par des \u00e9nergies renouvelables et en extension<\/span><\/h2>\n<p><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;Un r\u00e9seau de chaleur urbain aliment\u00e9 par des \u00e9nergies renouvelables et en extension \\nPropos recueillis aupr\u00e8s de Jean-Patrick MASSON , vice-pr\u00e9sident de Dijon m\u00e9tropole, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Transition \u00e9cologique, d\u00e9chets, \u00e9nergies renouvelables (hydrog\u00e8ne et photovolta\u00efque), r\u00e9seaux, concessionnaires et r\u00e9gies, programme H2020\\n\\nApr\u00e8s des r\u00e9sultats de d\u00e9part encourageants, le r\u00e9seau de chaleur du territoire de Dijon M\u00e9tropole est pass\u00e9 de moins de 15 km il y a 12 ans \u00e0 plus de 100 km aujourd\u2019hui. Il y aura 120 km en 2023, suite aux travaux en cours, soit une moyenne de 8 km suppl\u00e9mentaire par an. \\nLa d\u00e9cision de Dijon M\u00e9tropole de d\u00e9velopper les r\u00e9seaux de chaleur date de 2008. Plusieurs param\u00e8tres entraient en compte :\\n\u2022        La volont\u00e9 politique d\u2019avoir le plus possible d\u2019\u00e9nergies renouvelables dans le mix \u00e9nerg\u00e9tique du territoire ;\\n\u2022        Le souhait de mieux valoriser la chaleur issue de l\u2019incin\u00e9rateur (d\u00e9sormais appel\u00e9 Unit\u00e9 de Valorisation \u00c9nerg\u00e9tique), qui \u00e0 l\u2019\u00e9poque produisait uniquement de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 par cog\u00e9n\u00e9ration ;\\n\u2022        Un probl\u00e8me de pollution locale li\u00e9e aux quelques r\u00e9seaux de chaleur existants, de quartier ou priv\u00e9s, qui \u00e9taient aliment\u00e9s \u00e0 partir du fioul ou du charbon. \\n\\nEn tant que M\u00e9tropole, la collectivit\u00e9 disposait de tous les leviers pour avancer de mani\u00e8re hardie. Elle s\u2019\u00e9tait renseign\u00e9e sur la mise en place de r\u00e9seau de chaleur \u00e0 grande \u00e9chelle : cela n\u00e9cessitait un investissement important. \\nLa d\u00e9cision de construire 20 km de ligne de tramway a constitu\u00e9 l\u2019opportunit\u00e9 de passer \u00e0 l\u2019action : cela impliquait un d\u00e9tournement des r\u00e9seaux, et \u00e0 l\u2019occasion de ces travaux ont \u00e9t\u00e9 pos\u00e9s des tubes en attente du futur r\u00e9seau de chaleur. \\n\\nCit\u2019ergie a incit\u00e9 Dijon M\u00e9tropole \u00e0 se fixer des objectifs ambitieux, et \u00e0 suivre les effets. Le r\u00e9seau de chaleur a notamment soulev\u00e9 les questions de la qualit\u00e9 de l\u2019air et de la substitution des \u00e9nergies pour le patrimoine b\u00e2ti de la collectivit\u00e9. Ainsi, les chaudi\u00e8res fioul ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9es, les b\u00e2timents raccord\u00e9s, ils sont aujourd\u2019hui chauff\u00e9s pour moiti\u00e9 avec des \u00e9nergies renouvelables. Le r\u00e9seau de chaleur a permis d\u2019atteindre et m\u00eame d\u00e9passer une partie des objectifs de la Convention des Maires, sign\u00e9e par la Ville de Dijon. \\n\\nDans les dossiers de transition \u00e9nerg\u00e9tique et \u00e9cologique, le temps des exp\u00e9rimentations est fini. Il faut adopter des engagements forts et des solutions massives, qui ont un vrai effet levier et qui apportent une r\u00e9ponse significative. \u00c0 condition de les d\u00e9velopper largement, les r\u00e9seaux de chaleur font partie de ces solutions. Ils permettent en outre de toucher du doigt les r\u00e9sultats, et de les porter \u00e0 tous les acteurs : le taux d\u2019\u00e9nergie renouvelable du territoire a progress\u00e9 et la qualit\u00e9 de l\u2019air a \u00e9t\u00e9 am\u00e9lior\u00e9e localement. \\n\\nEn savoir plus : fiche action exemplaire 3.2.2 Un r\u00e9seau de chaleur urbain aliment\u00e9 par des \u00e9nergies renouvelables et en extension https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/FAE-mes322-Metropole_Dijon-2020.pdf\\n\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:1049533,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;7&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;23&quot;:1}\">Propos recueillis aupr\u00e8s de Jean-Patrick MASSON , vice-pr\u00e9sident de Dijon m\u00e9tropole, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Transition \u00e9cologique, d\u00e9chets, \u00e9nergies renouvelables (hydrog\u00e8ne et photovolta\u00efque), r\u00e9seaux, concessionnaires et r\u00e9gies, programme H2020.<\/p>\n<p>Apr\u00e8s des r\u00e9sultats de d\u00e9part encourageants, <strong>le r\u00e9seau de chaleur du territoire de Dijon M\u00e9tropole<\/strong> est pass\u00e9 de moins de 15 km il y a 12 ans \u00e0 <strong>plus de 100 km aujourd\u2019hui<\/strong>. Il y aura 120 km en 2023, suite aux travaux en cours, soit une moyenne de 8 km suppl\u00e9mentaire par an.<br \/>\nLa d\u00e9cision de Dijon M\u00e9tropole de d\u00e9velopper les r\u00e9seaux de chaleur date de 2008. Plusieurs param\u00e8tres entraient en compte :<br \/>\n\u2022 La volont\u00e9 politique d\u2019avoir le plus possible d\u2019\u00e9nergies renouvelables dans le mix \u00e9nerg\u00e9tique du territoire ;<br \/>\n\u2022 Le souhait de mieux valoriser la chaleur issue de l\u2019incin\u00e9rateur (d\u00e9sormais appel\u00e9 Unit\u00e9 de Valorisation \u00c9nerg\u00e9tique), qui \u00e0 l\u2019\u00e9poque produisait uniquement de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 par cog\u00e9n\u00e9ration ;<br \/>\n\u2022 Un probl\u00e8me de pollution locale li\u00e9e aux quelques r\u00e9seaux de chaleur existants, de quartier ou priv\u00e9s, qui \u00e9taient aliment\u00e9s \u00e0 partir du fioul ou du charbon.<br \/>\n<\/span><\/p>\n<p><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;Un r\u00e9seau de chaleur urbain aliment\u00e9 par des \u00e9nergies renouvelables et en extension \\nPropos recueillis aupr\u00e8s de Jean-Patrick MASSON , vice-pr\u00e9sident de Dijon m\u00e9tropole, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Transition \u00e9cologique, d\u00e9chets, \u00e9nergies renouvelables (hydrog\u00e8ne et photovolta\u00efque), r\u00e9seaux, concessionnaires et r\u00e9gies, programme H2020\\n\\nApr\u00e8s des r\u00e9sultats de d\u00e9part encourageants, le r\u00e9seau de chaleur du territoire de Dijon M\u00e9tropole est pass\u00e9 de moins de 15 km il y a 12 ans \u00e0 plus de 100 km aujourd\u2019hui. Il y aura 120 km en 2023, suite aux travaux en cours, soit une moyenne de 8 km suppl\u00e9mentaire par an. \\nLa d\u00e9cision de Dijon M\u00e9tropole de d\u00e9velopper les r\u00e9seaux de chaleur date de 2008. Plusieurs param\u00e8tres entraient en compte :\\n\u2022        La volont\u00e9 politique d\u2019avoir le plus possible d\u2019\u00e9nergies renouvelables dans le mix \u00e9nerg\u00e9tique du territoire ;\\n\u2022        Le souhait de mieux valoriser la chaleur issue de l\u2019incin\u00e9rateur (d\u00e9sormais appel\u00e9 Unit\u00e9 de Valorisation \u00c9nerg\u00e9tique), qui \u00e0 l\u2019\u00e9poque produisait uniquement de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 par cog\u00e9n\u00e9ration ;\\n\u2022        Un probl\u00e8me de pollution locale li\u00e9e aux quelques r\u00e9seaux de chaleur existants, de quartier ou priv\u00e9s, qui \u00e9taient aliment\u00e9s \u00e0 partir du fioul ou du charbon. \\n\\nEn tant que M\u00e9tropole, la collectivit\u00e9 disposait de tous les leviers pour avancer de mani\u00e8re hardie. Elle s\u2019\u00e9tait renseign\u00e9e sur la mise en place de r\u00e9seau de chaleur \u00e0 grande \u00e9chelle : cela n\u00e9cessitait un investissement important. \\nLa d\u00e9cision de construire 20 km de ligne de tramway a constitu\u00e9 l\u2019opportunit\u00e9 de passer \u00e0 l\u2019action : cela impliquait un d\u00e9tournement des r\u00e9seaux, et \u00e0 l\u2019occasion de ces travaux ont \u00e9t\u00e9 pos\u00e9s des tubes en attente du futur r\u00e9seau de chaleur. \\n\\nCit\u2019ergie a incit\u00e9 Dijon M\u00e9tropole \u00e0 se fixer des objectifs ambitieux, et \u00e0 suivre les effets. Le r\u00e9seau de chaleur a notamment soulev\u00e9 les questions de la qualit\u00e9 de l\u2019air et de la substitution des \u00e9nergies pour le patrimoine b\u00e2ti de la collectivit\u00e9. Ainsi, les chaudi\u00e8res fioul ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9es, les b\u00e2timents raccord\u00e9s, ils sont aujourd\u2019hui chauff\u00e9s pour moiti\u00e9 avec des \u00e9nergies renouvelables. Le r\u00e9seau de chaleur a permis d\u2019atteindre et m\u00eame d\u00e9passer une partie des objectifs de la Convention des Maires, sign\u00e9e par la Ville de Dijon. \\n\\nDans les dossiers de transition \u00e9nerg\u00e9tique et \u00e9cologique, le temps des exp\u00e9rimentations est fini. Il faut adopter des engagements forts et des solutions massives, qui ont un vrai effet levier et qui apportent une r\u00e9ponse significative. \u00c0 condition de les d\u00e9velopper largement, les r\u00e9seaux de chaleur font partie de ces solutions. Ils permettent en outre de toucher du doigt les r\u00e9sultats, et de les porter \u00e0 tous les acteurs : le taux d\u2019\u00e9nergie renouvelable du territoire a progress\u00e9 et la qualit\u00e9 de l\u2019air a \u00e9t\u00e9 am\u00e9lior\u00e9e localement. \\n\\nEn savoir plus : fiche action exemplaire 3.2.2 Un r\u00e9seau de chaleur urbain aliment\u00e9 par des \u00e9nergies renouvelables et en extension https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/FAE-mes322-Metropole_Dijon-2020.pdf\\n\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:1049533,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;7&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;23&quot;:1}\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-2078 size-medium\" src=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/illustration_credi_ville-de-Dijon-250x167.jpg\" alt=\"\" width=\"250\" height=\"167\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/illustration_credi_ville-de-Dijon-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/illustration_credi_ville-de-Dijon-700x467.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/illustration_credi_ville-de-Dijon-768x512.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/illustration_credi_ville-de-Dijon-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/illustration_credi_ville-de-Dijon-2048x1365.jpg 2048w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/illustration_credi_ville-de-Dijon-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/illustration_credi_ville-de-Dijon-50x33.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/illustration_credi_ville-de-Dijon-1920x1280.jpg 1920w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/illustration_credi_ville-de-Dijon-1200x800.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/><\/span><\/p>\n<p><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;Un r\u00e9seau de chaleur urbain aliment\u00e9 par des \u00e9nergies renouvelables et en extension \\nPropos recueillis aupr\u00e8s de Jean-Patrick MASSON , vice-pr\u00e9sident de Dijon m\u00e9tropole, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Transition \u00e9cologique, d\u00e9chets, \u00e9nergies renouvelables (hydrog\u00e8ne et photovolta\u00efque), r\u00e9seaux, concessionnaires et r\u00e9gies, programme H2020\\n\\nApr\u00e8s des r\u00e9sultats de d\u00e9part encourageants, le r\u00e9seau de chaleur du territoire de Dijon M\u00e9tropole est pass\u00e9 de moins de 15 km il y a 12 ans \u00e0 plus de 100 km aujourd\u2019hui. Il y aura 120 km en 2023, suite aux travaux en cours, soit une moyenne de 8 km suppl\u00e9mentaire par an. \\nLa d\u00e9cision de Dijon M\u00e9tropole de d\u00e9velopper les r\u00e9seaux de chaleur date de 2008. Plusieurs param\u00e8tres entraient en compte :\\n\u2022        La volont\u00e9 politique d\u2019avoir le plus possible d\u2019\u00e9nergies renouvelables dans le mix \u00e9nerg\u00e9tique du territoire ;\\n\u2022        Le souhait de mieux valoriser la chaleur issue de l\u2019incin\u00e9rateur (d\u00e9sormais appel\u00e9 Unit\u00e9 de Valorisation \u00c9nerg\u00e9tique), qui \u00e0 l\u2019\u00e9poque produisait uniquement de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 par cog\u00e9n\u00e9ration ;\\n\u2022        Un probl\u00e8me de pollution locale li\u00e9e aux quelques r\u00e9seaux de chaleur existants, de quartier ou priv\u00e9s, qui \u00e9taient aliment\u00e9s \u00e0 partir du fioul ou du charbon. \\n\\nEn tant que M\u00e9tropole, la collectivit\u00e9 disposait de tous les leviers pour avancer de mani\u00e8re hardie. Elle s\u2019\u00e9tait renseign\u00e9e sur la mise en place de r\u00e9seau de chaleur \u00e0 grande \u00e9chelle : cela n\u00e9cessitait un investissement important. \\nLa d\u00e9cision de construire 20 km de ligne de tramway a constitu\u00e9 l\u2019opportunit\u00e9 de passer \u00e0 l\u2019action : cela impliquait un d\u00e9tournement des r\u00e9seaux, et \u00e0 l\u2019occasion de ces travaux ont \u00e9t\u00e9 pos\u00e9s des tubes en attente du futur r\u00e9seau de chaleur. \\n\\nCit\u2019ergie a incit\u00e9 Dijon M\u00e9tropole \u00e0 se fixer des objectifs ambitieux, et \u00e0 suivre les effets. Le r\u00e9seau de chaleur a notamment soulev\u00e9 les questions de la qualit\u00e9 de l\u2019air et de la substitution des \u00e9nergies pour le patrimoine b\u00e2ti de la collectivit\u00e9. Ainsi, les chaudi\u00e8res fioul ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9es, les b\u00e2timents raccord\u00e9s, ils sont aujourd\u2019hui chauff\u00e9s pour moiti\u00e9 avec des \u00e9nergies renouvelables. Le r\u00e9seau de chaleur a permis d\u2019atteindre et m\u00eame d\u00e9passer une partie des objectifs de la Convention des Maires, sign\u00e9e par la Ville de Dijon. \\n\\nDans les dossiers de transition \u00e9nerg\u00e9tique et \u00e9cologique, le temps des exp\u00e9rimentations est fini. Il faut adopter des engagements forts et des solutions massives, qui ont un vrai effet levier et qui apportent une r\u00e9ponse significative. \u00c0 condition de les d\u00e9velopper largement, les r\u00e9seaux de chaleur font partie de ces solutions. Ils permettent en outre de toucher du doigt les r\u00e9sultats, et de les porter \u00e0 tous les acteurs : le taux d\u2019\u00e9nergie renouvelable du territoire a progress\u00e9 et la qualit\u00e9 de l\u2019air a \u00e9t\u00e9 am\u00e9lior\u00e9e localement. \\n\\nEn savoir plus : fiche action exemplaire 3.2.2 Un r\u00e9seau de chaleur urbain aliment\u00e9 par des \u00e9nergies renouvelables et en extension https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/FAE-mes322-Metropole_Dijon-2020.pdf\\n\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:1049533,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;7&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;23&quot;:1}\">Dans les dossiers de transition \u00e9nerg\u00e9tique et \u00e9cologique, le temps des exp\u00e9rimentations est fini. Il faut adopter des engagements forts et des solutions massives, qui ont un vrai effet levier et qui apportent une r\u00e9ponse significative. \u00c0 condition de les d\u00e9velopper largement, les r\u00e9seaux de chaleur font partie de ces solutions. Ils permettent en outre de toucher du doigt les r\u00e9sultats, et de les porter \u00e0 tous les acteurs : le taux d\u2019\u00e9nergie renouvelable du territoire a progress\u00e9 et la qualit\u00e9 de l\u2019air a \u00e9t\u00e9 am\u00e9lior\u00e9e localement.<\/span><\/p>\n<p><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;Un r\u00e9seau de chaleur urbain aliment\u00e9 par des \u00e9nergies renouvelables et en extension \\nPropos recueillis aupr\u00e8s de Jean-Patrick MASSON , vice-pr\u00e9sident de Dijon m\u00e9tropole, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Transition \u00e9cologique, d\u00e9chets, \u00e9nergies renouvelables (hydrog\u00e8ne et photovolta\u00efque), r\u00e9seaux, concessionnaires et r\u00e9gies, programme H2020\\n\\nApr\u00e8s des r\u00e9sultats de d\u00e9part encourageants, le r\u00e9seau de chaleur du territoire de Dijon M\u00e9tropole est pass\u00e9 de moins de 15 km il y a 12 ans \u00e0 plus de 100 km aujourd\u2019hui. Il y aura 120 km en 2023, suite aux travaux en cours, soit une moyenne de 8 km suppl\u00e9mentaire par an. \\nLa d\u00e9cision de Dijon M\u00e9tropole de d\u00e9velopper les r\u00e9seaux de chaleur date de 2008. Plusieurs param\u00e8tres entraient en compte :\\n\u2022        La volont\u00e9 politique d\u2019avoir le plus possible d\u2019\u00e9nergies renouvelables dans le mix \u00e9nerg\u00e9tique du territoire ;\\n\u2022        Le souhait de mieux valoriser la chaleur issue de l\u2019incin\u00e9rateur (d\u00e9sormais appel\u00e9 Unit\u00e9 de Valorisation \u00c9nerg\u00e9tique), qui \u00e0 l\u2019\u00e9poque produisait uniquement de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 par cog\u00e9n\u00e9ration ;\\n\u2022        Un probl\u00e8me de pollution locale li\u00e9e aux quelques r\u00e9seaux de chaleur existants, de quartier ou priv\u00e9s, qui \u00e9taient aliment\u00e9s \u00e0 partir du fioul ou du charbon. \\n\\nEn tant que M\u00e9tropole, la collectivit\u00e9 disposait de tous les leviers pour avancer de mani\u00e8re hardie. Elle s\u2019\u00e9tait renseign\u00e9e sur la mise en place de r\u00e9seau de chaleur \u00e0 grande \u00e9chelle : cela n\u00e9cessitait un investissement important. \\nLa d\u00e9cision de construire 20 km de ligne de tramway a constitu\u00e9 l\u2019opportunit\u00e9 de passer \u00e0 l\u2019action : cela impliquait un d\u00e9tournement des r\u00e9seaux, et \u00e0 l\u2019occasion de ces travaux ont \u00e9t\u00e9 pos\u00e9s des tubes en attente du futur r\u00e9seau de chaleur. \\n\\nCit\u2019ergie a incit\u00e9 Dijon M\u00e9tropole \u00e0 se fixer des objectifs ambitieux, et \u00e0 suivre les effets. Le r\u00e9seau de chaleur a notamment soulev\u00e9 les questions de la qualit\u00e9 de l\u2019air et de la substitution des \u00e9nergies pour le patrimoine b\u00e2ti de la collectivit\u00e9. Ainsi, les chaudi\u00e8res fioul ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9es, les b\u00e2timents raccord\u00e9s, ils sont aujourd\u2019hui chauff\u00e9s pour moiti\u00e9 avec des \u00e9nergies renouvelables. Le r\u00e9seau de chaleur a permis d\u2019atteindre et m\u00eame d\u00e9passer une partie des objectifs de la Convention des Maires, sign\u00e9e par la Ville de Dijon. \\n\\nDans les dossiers de transition \u00e9nerg\u00e9tique et \u00e9cologique, le temps des exp\u00e9rimentations est fini. Il faut adopter des engagements forts et des solutions massives, qui ont un vrai effet levier et qui apportent une r\u00e9ponse significative. \u00c0 condition de les d\u00e9velopper largement, les r\u00e9seaux de chaleur font partie de ces solutions. Ils permettent en outre de toucher du doigt les r\u00e9sultats, et de les porter \u00e0 tous les acteurs : le taux d\u2019\u00e9nergie renouvelable du territoire a progress\u00e9 et la qualit\u00e9 de l\u2019air a \u00e9t\u00e9 am\u00e9lior\u00e9e localement. \\n\\nEn savoir plus : fiche action exemplaire 3.2.2 Un r\u00e9seau de chaleur urbain aliment\u00e9 par des \u00e9nergies renouvelables et en extension https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/FAE-mes322-Metropole_Dijon-2020.pdf\\n\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:1049533,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;7&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;23&quot;:1}\">En tant que M\u00e9tropole, la collectivit\u00e9 disposait de tous les leviers pour avancer de mani\u00e8re hardie. Elle s\u2019\u00e9tait renseign\u00e9e sur la mise en place de r\u00e9seau de chaleur \u00e0 grande \u00e9chelle : cela n\u00e9cessitait un investissement important.<br \/>\nLa d\u00e9cision de construire 20 km de ligne de tramway a constitu\u00e9 l\u2019opportunit\u00e9 de passer \u00e0 l\u2019action : cela impliquait un d\u00e9tournement des r\u00e9seaux, et \u00e0 l\u2019occasion de ces travaux ont \u00e9t\u00e9 pos\u00e9s des tubes en attente du futur r\u00e9seau de chaleur.<\/p>\n<p>Cit\u2019ergie a incit\u00e9 Dijon M\u00e9tropole \u00e0 se fixer des objectifs ambitieux, et \u00e0 suivre les effets. Le r\u00e9seau de chaleur a notamment soulev\u00e9 les questions de la qualit\u00e9 de l\u2019air et de la substitution des \u00e9nergies pour le patrimoine b\u00e2ti de la collectivit\u00e9. Ainsi, <strong>les chaudi\u00e8res fioul ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9es<\/strong>, les b\u00e2timents raccord\u00e9s, ils sont <strong>aujourd\u2019hui chauff\u00e9s pour moiti\u00e9 avec des \u00e9nergies renouvelables<\/strong>. Le r\u00e9seau de chaleur a permis d\u2019atteindre et m\u00eame d\u00e9passer une partie des objectifs de la Convention des Maires, sign\u00e9e par la Ville de Dijon.<br \/>\n<\/span><\/p>\n<p><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;Un r\u00e9seau de chaleur urbain aliment\u00e9 par des \u00e9nergies renouvelables et en extension \\nPropos recueillis aupr\u00e8s de Jean-Patrick MASSON , vice-pr\u00e9sident de Dijon m\u00e9tropole, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Transition \u00e9cologique, d\u00e9chets, \u00e9nergies renouvelables (hydrog\u00e8ne et photovolta\u00efque), r\u00e9seaux, concessionnaires et r\u00e9gies, programme H2020\\n\\nApr\u00e8s des r\u00e9sultats de d\u00e9part encourageants, le r\u00e9seau de chaleur du territoire de Dijon M\u00e9tropole est pass\u00e9 de moins de 15 km il y a 12 ans \u00e0 plus de 100 km aujourd\u2019hui. Il y aura 120 km en 2023, suite aux travaux en cours, soit une moyenne de 8 km suppl\u00e9mentaire par an. \\nLa d\u00e9cision de Dijon M\u00e9tropole de d\u00e9velopper les r\u00e9seaux de chaleur date de 2008. Plusieurs param\u00e8tres entraient en compte :\\n\u2022        La volont\u00e9 politique d\u2019avoir le plus possible d\u2019\u00e9nergies renouvelables dans le mix \u00e9nerg\u00e9tique du territoire ;\\n\u2022        Le souhait de mieux valoriser la chaleur issue de l\u2019incin\u00e9rateur (d\u00e9sormais appel\u00e9 Unit\u00e9 de Valorisation \u00c9nerg\u00e9tique), qui \u00e0 l\u2019\u00e9poque produisait uniquement de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 par cog\u00e9n\u00e9ration ;\\n\u2022        Un probl\u00e8me de pollution locale li\u00e9e aux quelques r\u00e9seaux de chaleur existants, de quartier ou priv\u00e9s, qui \u00e9taient aliment\u00e9s \u00e0 partir du fioul ou du charbon. \\n\\nEn tant que M\u00e9tropole, la collectivit\u00e9 disposait de tous les leviers pour avancer de mani\u00e8re hardie. Elle s\u2019\u00e9tait renseign\u00e9e sur la mise en place de r\u00e9seau de chaleur \u00e0 grande \u00e9chelle : cela n\u00e9cessitait un investissement important. \\nLa d\u00e9cision de construire 20 km de ligne de tramway a constitu\u00e9 l\u2019opportunit\u00e9 de passer \u00e0 l\u2019action : cela impliquait un d\u00e9tournement des r\u00e9seaux, et \u00e0 l\u2019occasion de ces travaux ont \u00e9t\u00e9 pos\u00e9s des tubes en attente du futur r\u00e9seau de chaleur. \\n\\nCit\u2019ergie a incit\u00e9 Dijon M\u00e9tropole \u00e0 se fixer des objectifs ambitieux, et \u00e0 suivre les effets. Le r\u00e9seau de chaleur a notamment soulev\u00e9 les questions de la qualit\u00e9 de l\u2019air et de la substitution des \u00e9nergies pour le patrimoine b\u00e2ti de la collectivit\u00e9. Ainsi, les chaudi\u00e8res fioul ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9es, les b\u00e2timents raccord\u00e9s, ils sont aujourd\u2019hui chauff\u00e9s pour moiti\u00e9 avec des \u00e9nergies renouvelables. Le r\u00e9seau de chaleur a permis d\u2019atteindre et m\u00eame d\u00e9passer une partie des objectifs de la Convention des Maires, sign\u00e9e par la Ville de Dijon. \\n\\nDans les dossiers de transition \u00e9nerg\u00e9tique et \u00e9cologique, le temps des exp\u00e9rimentations est fini. Il faut adopter des engagements forts et des solutions massives, qui ont un vrai effet levier et qui apportent une r\u00e9ponse significative. \u00c0 condition de les d\u00e9velopper largement, les r\u00e9seaux de chaleur font partie de ces solutions. Ils permettent en outre de toucher du doigt les r\u00e9sultats, et de les porter \u00e0 tous les acteurs : le taux d\u2019\u00e9nergie renouvelable du territoire a progress\u00e9 et la qualit\u00e9 de l\u2019air a \u00e9t\u00e9 am\u00e9lior\u00e9e localement. \\n\\nEn savoir plus : fiche action exemplaire 3.2.2 Un r\u00e9seau de chaleur urbain aliment\u00e9 par des \u00e9nergies renouvelables et en extension https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/FAE-mes322-Metropole_Dijon-2020.pdf\\n\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:1049533,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;7&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;23&quot;:1}\">En savoir plus :\u00a0<a href=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/FAE-mes322-Metropole_Dijon-2020.pdf\">fiche action exemplaire 3.2.2<\/a>\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2075"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2075"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2075\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2086,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2075\/revisions\/2086"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2083"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2075"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2075"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2075"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}