{"id":2096,"date":"2021-06-30T12:00:23","date_gmt":"2021-06-30T10:00:23","guid":{"rendered":"https:\/\/citergie.ademe.fr\/?p=2096"},"modified":"2021-08-24T16:43:14","modified_gmt":"2021-08-24T14:43:14","slug":"retour-sur-la-10eme-journee-des-collectivites-citergie","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/retour-sur-la-10eme-journee-des-collectivites-citergie\/","title":{"rendered":"Retour sur la 10\u00e8me Journ\u00e9e des Collectivit\u00e9s Cit&rsquo;ergie"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":5,"featured_media":2151,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"zone_personnalisable","texte":"<h2 style=\"text-align: center;\">La 10\u00e8me Journ\u00e9e des Collectivit\u00e9s Cit\u2019ergie s&rsquo;est tenue le 29 mai \u00e0 Rennes et a rassembl\u00e9 plus de 150 personnes.<\/h2>\n"},{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<h3>Une premi\u00e8re !<\/h3>\n<p>Pour cette 10\u00e8me Journ\u00e9e Nationale des Collectivit\u00e9s, le label Cit\u2019ergie s\u2019est offert une premi\u00e8re.<\/p>\n<p>En effet, pour la premi\u00e8re fois, cet \u00e9v\u00e9nement annuel s\u2019est tenu en r\u00e9gion. Et c\u2019est la Bretagne qui a accueilli les quelques <strong>150 participants venus de la France enti\u00e8re <\/strong>! L\u2019occasion de d\u00e9couvrir la veille, pour celles et ceux arriv\u00e9s en avance, la cit\u00e9 bretonne sous un temps digne des meilleurs pr\u00e9jug\u00e9s m\u00e9t\u00e9orologiques bretons&#8230; Mais c\u2019est sous un temps (presque) radieux que c\u2019est ouvert cette \u00e9dition !<\/p>\n<p>C\u2019est Jean- No\u00ebl Guerre, Directeur r\u00e9gional ADEME Bretagne, qui a accueilli les participants en expliquant le choix de la destination Rennes. <strong>La r\u00e9gion Bretagne<\/strong>, forte de 7 collectivit\u00e9s &#8211; dont 3 gold &#8211; labellis\u00e9es en 2020 et d\u00e9but 2021 , <strong>est la r\u00e9gion la plus titr\u00e9e sur cette p\u00e9riode<\/strong> !<\/p>\n<p>En Bretagne, 18 collectivit\u00e9s sont engag\u00e9es, 51% de la population est couverte par le label et 15 collectivit\u00e9s sont labellis\u00e9es&#8230; dont 3 Gold : Lorient (en 2020), la ville et la m\u00e9tropole de Brest (en 2021).<\/p>\n<p>Fabrice Boissier, Directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de l\u2019ADEME, a ensuite introduit cette journ\u00e9e. Il a rappel\u00e9 que la JNC 2021 est le 1er \u00e9v\u00e8nement en pr\u00e9sentiel de l\u2019ADEME depuis le d\u00e9but de la crise sanitaire.<\/p>\n<p>Cette journ\u00e9e a pour vocation d\u2019<strong>animer ce r\u00e9seau de collectivit\u00e9s engag\u00e9es<\/strong> dans et pour la transition \u00e9cologique, en accompagnant et valorisant la mise en \u0153uvre de politiques climat-air-\u00e9nergie ambitieuses.<\/p>\n<p>Partager, \u00e9changer, s\u2019inspirer, faire r\u00e9seau : le programme tout trac\u00e9 de cette journ\u00e9e !<\/p>\n<p>En avant-premi\u00e8re, Fabrice Boissier a d\u00e9voil\u00e9 le travail sur la communication du programme global regroupant Cit\u2019ergie et \u00c9conomie Circulaire (ECi), rebaptis\u00e9 <strong>\u00abTerritoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique<\/strong>\u00bb. Il a pr\u00e9sent\u00e9 la nouvelle identit\u00e9 graphique imagin\u00e9e pour donner davantage de lisibilit\u00e9 \u00e0 l\u2019engagement des collectivit\u00e9s dans les d\u00e9marches territoriales climat-air-\u00e9nergie et \u00c9conomie Circulaire.<\/p>\n<p>Repr\u00e9sentant la m\u00e9tropole rennaise, Olivier Dehaese, Vice-pr\u00e9sident climat et \u00e9nergie, a pr\u00e9cis\u00e9 l\u2019engagement de la m\u00e9tropole dans ces th\u00e9matiques.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"333\" class=\"size-medium wp-image-2143 aligncenter\" src=\"https:\/\/citergie.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/DSC01000-250x333.jpg\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/DSC01000-250x333.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/DSC01000-700x933.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/DSC01000-768x1024.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/DSC01000-1152x1536.jpg 1152w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/DSC01000-1536x2048.jpg 1536w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/DSC01000-120x160.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/DSC01000-38x50.jpg 38w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/DSC01000-scaled.jpg 1920w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/DSC01000-1200x1600.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/><\/p>\n<div class=\"page\" data-page-number=\"2\" data-loaded=\"true\">\n<h2 class=\"textLayer\">Collectivit\u00e9s &#8211; entreprises, comment engager ensemble la transition \u00e9cologique ?<\/h2>\n<div class=\"textLayer\">La matin\u00e9e s\u2019est ouverte par la conf\u00e9rence d\u2019Anthony Mah\u00e9, sociologue et directeur de la connaissance chez Eranos.<\/div>\n<div><\/div>\n<div class=\"textLayer\">Devant un parterre attentif, il a amen\u00e9 l\u2019auditoire a se questionner sur la transformation soci\u00e9tale des entreprises.<\/div>\n<div><\/div>\n<div class=\"textLayer\">De quoi alimenter les \u00e9changes de la table-ronde, sur le th\u00e8me \u00ab<strong>collectivit\u00e9s-entreprises, comment engager ensemble la transition \u00e9cologique ?<\/strong>\u00bb<\/div>\n<div><\/div>\n<div class=\"textLayer\">Anim\u00e9e par Aur\u00e9lie Cr\u00e9t\u00e9, et en pr\u00e9sence de :<\/div>\n<ul>\n<li class=\"textLayer\">Anthony MAH\u00c9, Sociologue, Directeur de la connaissance chez Eranos ;<\/li>\n<li class=\"textLayer\">Michel DEMOLDER, Pr\u00e9sident de la Collectivit\u00e9 Eau du Bassin Rennais ;<\/li>\n<li class=\"textLayer\">Sandrine MIKOL, Charg\u00e9e de d\u00e9veloppement \u00e9conomique au service Relations entreprises ;<\/li>\n<li class=\"textLayer\">Bruno PARIS, Vice-Pr\u00e9sident de Lorient Agglom\u00e9ration et Yann GON\u00c9DEC, conseiller en \u00e9nergie \u00e0 ALOEN ;<\/li>\n<li class=\"textLayer\">Georges OHANA, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9nergie \u00e0 la ville de Lausanne ;<\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"textLayer\">Les \u00e9changes ont \u00e9t\u00e9 denses et fournis. Conna\u00eetre son \u00e9cosyst\u00e8me, mobilisation des acteurs, appels \u00e0 projets&#8230;<\/div>\n<div><\/div>\n<div><\/div>\n<div class=\"textLayer\">Des propos illustr\u00e9s par des exemples concrets issus de l\u2019exp\u00e9rience locale des intervenants, et par l\u2019apport europ\u00e9en de Georges Ohana, repr\u00e9sentant la ville de Lausanne. La salle n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 en reste, en participant activement \u00e0 la discussion !<\/div>\n<\/div>\n<div><\/div>\n<div class=\"page\" data-page-number=\"2\" data-loaded=\"true\">\n<div class=\"textLayer\">Un peu d\u2019attente pour r\u00e9ussir \u00e0 obtenir le micro (tant les questions et points de vues ont \u00e9t\u00e9 nombreux !), et nombre de participants ont \u00e9clair\u00e9 le d\u00e9bat avec leur ressenti, leur exp\u00e9rience et leur connaissance fine du terrain et des th\u00e9matiques.<\/div>\n<div><\/div>\n<div><\/div>\n<div class=\"textLayer\">\n<p>Souriez !<\/p>\n<div class=\"endOfContent\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"page\" data-page-number=\"3\" data-loaded=\"true\">\n<div class=\"canvasWrapper\"><\/div>\n<div class=\"textLayer\"><\/div>\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n"},{"acf_fc_layout":"gallery","images":[{"image":{"ID":2117,"id":2117,"title":"Cit_ergie - DSC00993","filename":"Cit_ergie-DSC00993.jpg","filesize":949651,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00993.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/retour-sur-la-10eme-journee-des-collectivites-citergie\/cit_ergie-dsc00993\/","alt":"","author":"5","description":"","caption":"","name":"cit_ergie-dsc00993","status":"inherit","uploaded_to":2096,"date":"2021-06-30 10:11:48","modified":"2021-06-30 10:18:16","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":436,"height":300,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00993-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00993-250x172.jpg","medium-width":250,"medium-height":172,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00993.jpg","medium_large-width":436,"medium_large-height":300,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00993.jpg","large-width":436,"large-height":300,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00993.jpg","1536x1536-width":436,"1536x1536-height":300,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00993.jpg","2048x2048-width":436,"2048x2048-height":300,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00993-120x83.jpg","small-width":120,"small-height":83,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00993-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00993.jpg","couv-width":436,"couv-height":300,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00993.jpg","couv_owl-width":436,"couv_owl-height":300,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00993-50x34.jpg","icon-width":50,"icon-height":34,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00993-436x280.jpg","ressources-width":436,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00993.jpg","slider-width":436,"slider-height":300,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00993.jpg","page-width":436,"page-height":300,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00993.jpg","gallery_paysage-width":436,"gallery_paysage-height":300,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00993.jpg","gallery_portrait-width":436,"gallery_portrait-height":300}},"taille":"col-sm-6","linkgallery":""},{"image":{"ID":2119,"id":2119,"title":"Cit_ergie - DSC00998","filename":"Cit_ergie-DSC00998.jpg","filesize":1653266,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00998.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/retour-sur-la-10eme-journee-des-collectivites-citergie\/cit_ergie-dsc00998\/","alt":"","author":"5","description":"","caption":"","name":"cit_ergie-dsc00998","status":"inherit","uploaded_to":2096,"date":"2021-06-30 10:12:06","modified":"2021-06-30 10:18:16","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":516,"height":300,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00998-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00998-250x145.jpg","medium-width":250,"medium-height":145,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00998.jpg","medium_large-width":516,"medium_large-height":300,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00998.jpg","large-width":516,"large-height":300,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00998.jpg","1536x1536-width":516,"1536x1536-height":300,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00998.jpg","2048x2048-width":516,"2048x2048-height":300,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00998-120x70.jpg","small-width":120,"small-height":70,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00998-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00998.jpg","couv-width":516,"couv-height":300,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00998.jpg","couv_owl-width":516,"couv_owl-height":300,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00998-50x29.jpg","icon-width":50,"icon-height":29,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00998-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00998.jpg","slider-width":516,"slider-height":300,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00998.jpg","page-width":516,"page-height":300,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00998.jpg","gallery_paysage-width":516,"gallery_paysage-height":300,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00998.jpg","gallery_portrait-width":516,"gallery_portrait-height":300}},"taille":"col-sm-6","linkgallery":""},{"image":{"ID":2121,"id":2121,"title":"Cit_ergie - DSC01002","filename":"Cit_ergie-DSC01002.jpg","filesize":3117345,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01002.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/retour-sur-la-10eme-journee-des-collectivites-citergie\/cit_ergie-dsc01002\/","alt":"","author":"5","description":"","caption":"","name":"cit_ergie-dsc01002","status":"inherit","uploaded_to":2096,"date":"2021-06-30 10:12:26","modified":"2021-06-30 10:18:16","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":489,"height":300,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01002-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01002-250x153.jpg","medium-width":250,"medium-height":153,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01002.jpg","medium_large-width":489,"medium_large-height":300,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01002.jpg","large-width":489,"large-height":300,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01002.jpg","1536x1536-width":489,"1536x1536-height":300,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01002.jpg","2048x2048-width":489,"2048x2048-height":300,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01002-120x74.jpg","small-width":120,"small-height":74,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01002-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01002.jpg","couv-width":489,"couv-height":300,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01002.jpg","couv_owl-width":489,"couv_owl-height":300,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01002-50x31.jpg","icon-width":50,"icon-height":31,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01002-489x280.jpg","ressources-width":489,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01002.jpg","slider-width":489,"slider-height":300,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01002.jpg","page-width":489,"page-height":300,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01002.jpg","gallery_paysage-width":489,"gallery_paysage-height":300,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01002.jpg","gallery_portrait-width":489,"gallery_portrait-height":300}},"taille":"col-sm-6","linkgallery":""},{"image":{"ID":2114,"id":2114,"title":"Cit_ergie - DSC00985","filename":"Cit_ergie-DSC00985.jpg","filesize":3553143,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00985.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/retour-sur-la-10eme-journee-des-collectivites-citergie\/cit_ergie-dsc00985\/","alt":"","author":"5","description":"","caption":"","name":"cit_ergie-dsc00985","status":"inherit","uploaded_to":2096,"date":"2021-06-30 10:11:33","modified":"2021-06-30 10:27:16","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":400,"height":300,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00985-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00985-250x188.jpg","medium-width":250,"medium-height":188,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00985.jpg","medium_large-width":400,"medium_large-height":300,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00985.jpg","large-width":400,"large-height":300,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00985.jpg","1536x1536-width":400,"1536x1536-height":300,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00985.jpg","2048x2048-width":400,"2048x2048-height":300,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00985-120x90.jpg","small-width":120,"small-height":90,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00985-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00985.jpg","couv-width":400,"couv-height":300,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00985.jpg","couv_owl-width":400,"couv_owl-height":300,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00985-50x38.jpg","icon-width":50,"icon-height":38,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00985-400x280.jpg","ressources-width":400,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00985.jpg","slider-width":400,"slider-height":300,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00985.jpg","page-width":400,"page-height":300,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00985.jpg","gallery_paysage-width":400,"gallery_paysage-height":300,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00985.jpg","gallery_portrait-width":400,"gallery_portrait-height":300}},"taille":"col-sm-6","linkgallery":""},{"image":{"ID":2113,"id":2113,"title":"Cit_ergie - DSC00982","filename":"Cit_ergie-DSC00982.jpg","filesize":3810959,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00982.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/retour-sur-la-10eme-journee-des-collectivites-citergie\/cit_ergie-dsc00982\/","alt":"","author":"5","description":"","caption":"","name":"cit_ergie-dsc00982","status":"inherit","uploaded_to":2096,"date":"2021-06-30 10:11:26","modified":"2021-06-30 10:27:16","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":400,"height":300,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00982-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00982-250x188.jpg","medium-width":250,"medium-height":188,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00982.jpg","medium_large-width":400,"medium_large-height":300,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00982.jpg","large-width":400,"large-height":300,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00982.jpg","1536x1536-width":400,"1536x1536-height":300,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00982.jpg","2048x2048-width":400,"2048x2048-height":300,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00982-120x90.jpg","small-width":120,"small-height":90,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00982-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00982.jpg","couv-width":400,"couv-height":300,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00982.jpg","couv_owl-width":400,"couv_owl-height":300,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00982-50x38.jpg","icon-width":50,"icon-height":38,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00982-400x280.jpg","ressources-width":400,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00982.jpg","slider-width":400,"slider-height":300,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00982.jpg","page-width":400,"page-height":300,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00982.jpg","gallery_paysage-width":400,"gallery_paysage-height":300,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00982.jpg","gallery_portrait-width":400,"gallery_portrait-height":300}},"taille":"col-sm-6","linkgallery":""},{"image":{"ID":2118,"id":2118,"title":"Cit_ergie - DSC00997","filename":"Cit_ergie-DSC00997.jpg","filesize":7002146,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00997.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/retour-sur-la-10eme-journee-des-collectivites-citergie\/cit_ergie-dsc00997\/","alt":"","author":"5","description":"","caption":"","name":"cit_ergie-dsc00997","status":"inherit","uploaded_to":2096,"date":"2021-06-30 10:12:02","modified":"2021-06-30 10:27:16","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":400,"height":300,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00997-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00997-250x188.jpg","medium-width":250,"medium-height":188,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00997.jpg","medium_large-width":400,"medium_large-height":300,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00997.jpg","large-width":400,"large-height":300,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00997.jpg","1536x1536-width":400,"1536x1536-height":300,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00997.jpg","2048x2048-width":400,"2048x2048-height":300,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00997-120x90.jpg","small-width":120,"small-height":90,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00997-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00997.jpg","couv-width":400,"couv-height":300,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00997.jpg","couv_owl-width":400,"couv_owl-height":300,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00997-50x38.jpg","icon-width":50,"icon-height":38,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00997-400x280.jpg","ressources-width":400,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00997.jpg","slider-width":400,"slider-height":300,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00997.jpg","page-width":400,"page-height":300,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00997.jpg","gallery_paysage-width":400,"gallery_paysage-height":300,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00997.jpg","gallery_portrait-width":400,"gallery_portrait-height":300}},"taille":"col-sm-6","linkgallery":""},{"image":{"ID":2149,"id":2149,"title":"DSC00989","filename":"DSC00989-scaled.jpg","filesize":498780,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/DSC00989-scaled.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/retour-sur-la-10eme-journee-des-collectivites-citergie\/dsc00989\/","alt":"","author":"5","description":"","caption":"","name":"dsc00989","status":"inherit","uploaded_to":2096,"date":"2021-06-30 11:02:52","modified":"2021-06-30 11:02:52","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1920,"height":2560,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/DSC00989-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/DSC00989-250x333.jpg","medium-width":225,"medium-height":300,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/DSC00989-768x1024.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":1024,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/DSC00989-700x933.jpg","large-width":700,"large-height":933,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/DSC00989-1152x1536.jpg","1536x1536-width":1152,"1536x1536-height":1536,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/DSC00989-1536x2048.jpg","2048x2048-width":1536,"2048x2048-height":2048,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/DSC00989-120x160.jpg","small-width":120,"small-height":160,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/DSC00989-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/DSC00989-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/DSC00989-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/DSC00989-38x50.jpg","icon-width":38,"icon-height":50,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/DSC00989-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/DSC00989-1920x2559.jpg","slider-width":1920,"slider-height":2559,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/DSC00989-1200x1600.jpg","page-width":1200,"page-height":1600,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/DSC00989-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/DSC00989-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}},"taille":"col-sm-12","linkgallery":""}]},{"acf_fc_layout":"gallery","images":[{"image":{"ID":2109,"id":2109,"title":"Cit_ergie - DSC00975","filename":"Cit_ergie-DSC00975.jpg","filesize":1067873,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00975.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/retour-sur-la-10eme-journee-des-collectivites-citergie\/cit_ergie-dsc00975\/","alt":"","author":"5","description":"","caption":"","name":"cit_ergie-dsc00975","status":"inherit","uploaded_to":2096,"date":"2021-06-30 10:11:07","modified":"2021-06-30 10:22:47","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":900,"height":381,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00975-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00975-250x106.jpg","medium-width":250,"medium-height":106,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00975-768x325.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":325,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00975-700x296.jpg","large-width":700,"large-height":296,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00975.jpg","1536x1536-width":900,"1536x1536-height":381,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00975.jpg","2048x2048-width":900,"2048x2048-height":381,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00975-120x51.jpg","small-width":120,"small-height":51,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00975-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00975.jpg","couv-width":900,"couv-height":381,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00975.jpg","couv_owl-width":900,"couv_owl-height":381,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00975-50x21.jpg","icon-width":50,"icon-height":21,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00975-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00975.jpg","slider-width":900,"slider-height":381,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00975.jpg","page-width":900,"page-height":381,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00975-700x381.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":381,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00975-700x381.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":381}},"taille":"col-sm-6","linkgallery":""},{"image":{"ID":2123,"id":2123,"title":"Cit_ergie - DSC01008","filename":"Cit_ergie-DSC01008.jpg","filesize":1764444,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01008.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/retour-sur-la-10eme-journee-des-collectivites-citergie\/cit_ergie-dsc01008\/","alt":"","author":"5","description":"","caption":"","name":"cit_ergie-dsc01008","status":"inherit","uploaded_to":2096,"date":"2021-06-30 10:12:36","modified":"2021-06-30 10:22:47","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":727,"height":300,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01008-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01008-250x103.jpg","medium-width":250,"medium-height":103,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01008.jpg","medium_large-width":727,"medium_large-height":300,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01008-700x289.jpg","large-width":700,"large-height":289,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01008.jpg","1536x1536-width":727,"1536x1536-height":300,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01008.jpg","2048x2048-width":727,"2048x2048-height":300,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01008-120x50.jpg","small-width":120,"small-height":50,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01008-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01008.jpg","couv-width":727,"couv-height":300,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01008.jpg","couv_owl-width":727,"couv_owl-height":300,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01008-50x21.jpg","icon-width":50,"icon-height":21,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01008-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01008.jpg","slider-width":727,"slider-height":300,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01008.jpg","page-width":727,"page-height":300,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01008-700x300.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":300,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01008-700x300.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":300}},"taille":"col-sm-6","linkgallery":""},{"image":{"ID":2112,"id":2112,"title":"Cit_ergie - DSC00979","filename":"Cit_ergie-DSC00979.jpg","filesize":2012311,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00979.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/retour-sur-la-10eme-journee-des-collectivites-citergie\/cit_ergie-dsc00979\/","alt":"","author":"5","description":"","caption":"","name":"cit_ergie-dsc00979","status":"inherit","uploaded_to":2096,"date":"2021-06-30 10:11:17","modified":"2021-06-30 10:22:47","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":543,"height":300,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00979-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00979-250x138.jpg","medium-width":250,"medium-height":138,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00979.jpg","medium_large-width":543,"medium_large-height":300,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00979.jpg","large-width":543,"large-height":300,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00979.jpg","1536x1536-width":543,"1536x1536-height":300,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00979.jpg","2048x2048-width":543,"2048x2048-height":300,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00979-120x66.jpg","small-width":120,"small-height":66,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00979-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00979.jpg","couv-width":543,"couv-height":300,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00979.jpg","couv_owl-width":543,"couv_owl-height":300,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00979-50x28.jpg","icon-width":50,"icon-height":28,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00979-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00979.jpg","slider-width":543,"slider-height":300,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00979.jpg","page-width":543,"page-height":300,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00979.jpg","gallery_paysage-width":543,"gallery_paysage-height":300,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00979.jpg","gallery_portrait-width":543,"gallery_portrait-height":300}},"taille":"col-sm-6","linkgallery":""},{"image":{"ID":2111,"id":2111,"title":"Cit_ergie - DSC00978","filename":"Cit_ergie-DSC00978.jpg","filesize":1500847,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00978.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/retour-sur-la-10eme-journee-des-collectivites-citergie\/cit_ergie-dsc00978\/","alt":"","author":"5","description":"","caption":"","name":"cit_ergie-dsc00978","status":"inherit","uploaded_to":2096,"date":"2021-06-30 10:11:13","modified":"2021-06-30 10:55:38","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":667,"height":300,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00978-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00978-250x112.jpg","medium-width":250,"medium-height":112,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00978.jpg","medium_large-width":667,"medium_large-height":300,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00978.jpg","large-width":667,"large-height":300,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00978.jpg","1536x1536-width":667,"1536x1536-height":300,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00978.jpg","2048x2048-width":667,"2048x2048-height":300,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00978-120x54.jpg","small-width":120,"small-height":54,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00978-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00978.jpg","couv-width":667,"couv-height":300,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00978.jpg","couv_owl-width":667,"couv_owl-height":300,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00978-50x22.jpg","icon-width":50,"icon-height":22,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00978-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00978.jpg","slider-width":667,"slider-height":300,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00978.jpg","page-width":667,"page-height":300,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00978.jpg","gallery_paysage-width":667,"gallery_paysage-height":300,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC00978.jpg","gallery_portrait-width":667,"gallery_portrait-height":300}},"taille":"col-sm-6","linkgallery":""}]},{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<div class=\"page\" data-page-number=\"3\" data-loaded=\"true\">\n<h2 class=\"textLayer\">Agoras et ateliers<\/h2>\n<div class=\"textLayer\">L\u00e0 encore, une innovation pour cette dixi\u00e8me \u00e9dition : des ateliers pour venir chercher des outils concrets, de l\u2019information pr\u00e9cise, et \u00e9changer entre pairs.<\/div>\n<div><\/div>\n<div class=\"textLayer\">Au programme notamment :<\/div>\n<ul>\n<li class=\"textLayer\">Comment et pourquoi la forme des messages influence nos comportements ?<\/li>\n<li class=\"textLayer\">La sobri\u00e9t\u00e9 premier pilier de la transition ;<\/li>\n<li class=\"textLayer\">Vers un nouvel outil de travail pour vous faciliter le suivi de vos plans d\u2019actions et indicateurs ainsi que la progression dans le label Cit\u2019ergie ;<\/li>\n<li class=\"textLayer\">deux ateliers d\u00e9di\u00e9s respectivement aux collectivit\u00e9s nouvellement engag\u00e9es et aux confirm\u00e9es ;<\/li>\n<li class=\"textLayer\">et bien d\u2019autres !<\/li>\n<\/ul>\n<div><\/div>\n<div class=\"textLayer\">Les agoras du d\u00e9but d\u2019apr\u00e8s-midi ont permis de venir chercher les bonnes pratiques des collectivit\u00e9s labellis\u00e9es, par exemple avec :<\/div>\n<ul>\n<li class=\"textLayer\">Niort : Le cahier des charges techniques et environnementales pour les projets d&rsquo;am\u00e9nagement, avec outil d&rsquo;auto-\u00e9valuation ;<\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"textLayer\">ou<\/div>\n<ul>\n<li class=\"textLayer\">Lorient : La SPL bois \u00e9nergie renouvelable pour le d\u00e9veloppement des r\u00e9seaux de chaleur renouvelable ;<\/li>\n<li class=\"textLayer\">&#8230;<\/li>\n<\/ul>\n<h3>D\u00e9gustation bretonne<\/h3>\n<div class=\"textLayer\">\n<p>Avant de se dire au-revoir, les participants se sont retrouv\u00e9s autour d\u2019une collation bretonne : kouign amann, far, mille-feuille de cr\u00eapes et tarte caramel au beurre sal\u00e9 ont ravi les papilles des gourmands !<\/p>\n<div class=\"endOfContent active\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"page\" data-page-number=\"4\" data-loaded=\"true\">\n<div class=\"canvasWrapper\"><\/div>\n<div class=\"textLayer\">17h30&#8230; D\u00e9part des derniers membres du r\u00e9seau Cit\u2019ergie pour un retour \u00e0 l\u2019action dans leurs collectivit\u00e9s !<\/div>\n<\/div>\n<div><\/div>\n<div><\/div>\n<div class=\"page\" data-page-number=\"4\" data-loaded=\"true\">\n<div class=\"textLayer\">A l\u2019ann\u00e9e prochaine !<\/div>\n<\/div>\n"},{"acf_fc_layout":"gallery","images":[{"image":{"ID":2124,"id":2124,"title":"Cit_ergie - DSC01009","filename":"Cit_ergie-DSC01009.jpg","filesize":2499174,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01009.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/retour-sur-la-10eme-journee-des-collectivites-citergie\/cit_ergie-dsc01009\/","alt":"","author":"5","description":"","caption":"","name":"cit_ergie-dsc01009","status":"inherit","uploaded_to":2096,"date":"2021-06-30 10:12:41","modified":"2021-06-30 10:22:46","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":510,"height":300,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01009-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01009-250x147.jpg","medium-width":250,"medium-height":147,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01009.jpg","medium_large-width":510,"medium_large-height":300,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01009.jpg","large-width":510,"large-height":300,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01009.jpg","1536x1536-width":510,"1536x1536-height":300,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01009.jpg","2048x2048-width":510,"2048x2048-height":300,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01009-120x71.jpg","small-width":120,"small-height":71,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01009-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01009.jpg","couv-width":510,"couv-height":300,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01009.jpg","couv_owl-width":510,"couv_owl-height":300,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01009-50x29.jpg","icon-width":50,"icon-height":29,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01009-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01009.jpg","slider-width":510,"slider-height":300,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01009.jpg","page-width":510,"page-height":300,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01009.jpg","gallery_paysage-width":510,"gallery_paysage-height":300,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01009.jpg","gallery_portrait-width":510,"gallery_portrait-height":300}},"taille":"col-sm-6","linkgallery":""},{"image":{"ID":2125,"id":2125,"title":"Cit_ergie - DSC01011","filename":"Cit_ergie-DSC01011.jpg","filesize":2443697,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01011.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/retour-sur-la-10eme-journee-des-collectivites-citergie\/cit_ergie-dsc01011\/","alt":"","author":"5","description":"","caption":"","name":"cit_ergie-dsc01011","status":"inherit","uploaded_to":2096,"date":"2021-06-30 10:12:47","modified":"2021-06-30 10:22:46","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":532,"height":300,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01011-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01011-250x141.jpg","medium-width":250,"medium-height":141,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01011.jpg","medium_large-width":532,"medium_large-height":300,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01011.jpg","large-width":532,"large-height":300,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01011.jpg","1536x1536-width":532,"1536x1536-height":300,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01011.jpg","2048x2048-width":532,"2048x2048-height":300,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01011-120x68.jpg","small-width":120,"small-height":68,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01011-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01011.jpg","couv-width":532,"couv-height":300,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01011.jpg","couv_owl-width":532,"couv_owl-height":300,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01011-50x28.jpg","icon-width":50,"icon-height":28,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01011-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01011.jpg","slider-width":532,"slider-height":300,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01011.jpg","page-width":532,"page-height":300,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01011.jpg","gallery_paysage-width":532,"gallery_paysage-height":300,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Cit_ergie-DSC01011.jpg","gallery_portrait-width":532,"gallery_portrait-height":300}},"taille":"col-sm-6","linkgallery":""}]}],"video":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2096"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2096"}],"version-history":[{"count":41,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2096\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2595,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2096\/revisions\/2595"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2151"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2096"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2096"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2096"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}