{"id":317,"date":"2018-12-18T17:16:26","date_gmt":"2018-12-18T16:16:26","guid":{"rendered":"https:\/\/citergie.ademe.fr\/?p=317"},"modified":"2019-01-25T19:00:45","modified_gmt":"2019-01-25T18:00:45","slug":"citergie-aux-assises-europeennes-de-la-transition-energetique-a-dunkerque","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/citergie-aux-assises-europeennes-de-la-transition-energetique-a-dunkerque\/","title":{"rendered":"Retrouvez le r\u00e9seau Cit&rsquo;ergie aux Assises europ\u00e9ennes de la Transition Energ\u00e9tique \u00e0 Dunkerque"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":9,"featured_media":516,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"Les temps Cit'ergie","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"zone_personnalisable","texte":"<p><strong><em>Cit\u2019ergie aux Assises europ\u00e9ennes de la transition \u00e9nerg\u00e9tique \u00e0 Dunkerque &#8211; janvier 2019<\/em><\/strong><\/p>\n<p><em>Les <\/em><a href=\"https:\/\/www.assises-energie.net\/\"><em>Assises Europ\u00e9ennes de la Transition \u00c9nerg\u00e9tique<\/em><\/a><em> se tiendront \u00e0 Dunkerque les 22, 23 et 24 janvier prochains. La c\u00e9r\u00e9monie officielle de remise des labels aura lieu le mercredi 23 janvier 2019 de 11h45 \u00e0 12h45, en pl\u00e9ni\u00e8re\u00a0: 29 collectivit\u00e9s monteront sur le podium pour recevoir leur dipl\u00f4me. Ce temps fort sera ponctu\u00e9 de vid\u00e9os et se conclura par une photo du r\u00e9seau\u00a0: venez nombreux\u00a0!<\/em><\/p>\n<p><em>Retrouvez la page d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la <\/em><a href=\"https:\/\/www.assises-energie.net\/programmeedition2019\/lein\/?tx_assisesprogram_program%5Bsession%5D=606&amp;tx_assisesprogram_program%5Baction%5D=show&amp;tx_assisesprogram_program%5Bcontroller%5D=Session&amp;cHash=868b3899bb998e49b5bf9e40503ad2fd\"><em>c\u00e9r\u00e9monie de remise des labels<\/em><\/a><em> et \u00e0 l&rsquo;<\/em><a href=\"https:\/\/www.assises-energie.net\/programmeedition2019\/lein\/?tx_assisesprogram_program%5Bsession%5D=467&amp;tx_assisesprogram_program%5Baction%5D=show&amp;tx_assisesprogram_program%5Bcontroller%5D=Session&amp;cHash=678fdfa49fa0298be089b0f75a702a36\"><em>atelier Cit&rsquo;ergie<\/em><\/a><em> sur les indicateurs qui aura lieu le m\u00eame jour sur le site des Assises.<\/em><\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/317"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/9"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=317"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/317\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1064,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/317\/revisions\/1064"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/516"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=317"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=317"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=317"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}