{"id":3306,"date":"2021-09-10T09:19:59","date_gmt":"2021-09-10T07:19:59","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=3306"},"modified":"2021-09-10T09:20:00","modified_gmt":"2021-09-10T07:20:00","slug":"edito-par-philippe-emmanuel-caille-1er-adjoint-au-maire-de-bois-guillaume-en-charge-de-la-transition-ecologique-et-energetique","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/edito-par-philippe-emmanuel-caille-1er-adjoint-au-maire-de-bois-guillaume-en-charge-de-la-transition-ecologique-et-energetique\/","title":{"rendered":"EDITO par Philippe-Emmanuel CAILL\u00c9, 1er adjoint au maire de Bois-Guillaume, en charge de la transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":8,"featured_media":3312,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p>Il y a 2 ans, je ne connaissais pas CLIMAT &#8211; AIR &#8211; ENERGIE (anciennement Cit\u2019ergie). Il y a 2 ans, nous avons form\u00e9 un collectif de citoyens unis autour de convictions fortes : l\u2019\u00e9cologie et la participation citoyenne, pour nous pr\u00e9senter aux \u00e9lections municipales de notre commune, <strong>Bois-Guillaume<\/strong>, ville au cadre de vie agr\u00e9able de <strong>14 000 habitants au nord de Rouen<\/strong>.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"367\" class=\"size-medium wp-image-3305 aligncenter\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Photo-PeC-CM-250x367.jpg\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Photo-PeC-CM-250x367.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Photo-PeC-CM-700x1027.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Photo-PeC-CM-768x1127.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Photo-PeC-CM-1047x1536.jpg 1047w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Photo-PeC-CM-1395x2048.jpg 1395w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Photo-PeC-CM-120x176.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Photo-PeC-CM-34x50.jpg 34w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Photo-PeC-CM-1920x2818.jpg 1920w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Photo-PeC-CM-1200x1761.jpg 1200w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Photo-PeC-CM-scaled.jpg 1744w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/><\/p>\n<p><br data-rich-text-line-break=\"true\" \/>Juin 2020, nous avons \u00e9t\u00e9 \u00e9lus ! Notre nouveau maire m\u2019a confi\u00e9 le dossier de la transition \u00e9cologique.<\/p>\n<p><br data-rich-text-line-break=\"true\" \/>La n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019agir \u00e9tait une \u00e9vidence. Ce que nous constatons tous les jours, les rapports du GIEC, ne font que renforcer nos convictions mais aussi induisent un sentiment d\u2019impuissance et de d\u00e9couragement devant l\u2019ampleur des probl\u00e8mes. Les questions restent les m\u00eames : Que puis-je faire en tant que citoyen ? Que puis-je faire en tant qu\u2019\u00e9lu local ? La r\u00e9ponse est simple : avoir un plan et se lancer.<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/>Inscrire Bois Guillaume dans la d\u00e9marche CLIMAT &#8211; AIR &#8211; ENERGIE (anciennement Cit\u2019ergie) et lancer avec l\u2019ADEME un Sch\u00e9ma Directeur Immobilier ont donc \u00e9t\u00e9 parmi nos premi\u00e8res actions.<\/p>\n<p><br data-rich-text-line-break=\"true\" \/>Pourquoi ? Pour :<\/p>\n<ul>\n<li>Ne pas \u00eatre seul et rejoindre une communaut\u00e9 de collectivit\u00e9s et de personnes qui partagent les m\u00eames pr\u00e9occupations, parmi lesquelles 13 autres communes de la m\u00e9tropole de Rouen ;<\/li>\n<li>Avoir un guide m\u00e9thodologique pour pouvoir aller plus vite et \u00eatre efficace en b\u00e9n\u00e9ficiant des exp\u00e9riences des autres ;<\/li>\n<li>\u00catre reconnu via un label europ\u00e9en, f\u00e9d\u00e9rer l\u2019ensemble des acteurs de la commune, les agents, les associations et les habitants.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Nous \u00e9laborons en ce moment un plan d\u2019action ambitieux et nous vous donnons rendez-vous dans un an pour notre premi\u00e8re candidature au label.<\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3306"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3306"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3306\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3310,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3306\/revisions\/3310"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3312"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3306"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3306"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3306"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}