{"id":3359,"date":"2021-09-20T09:22:42","date_gmt":"2021-09-20T07:22:42","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=3359"},"modified":"2022-04-21T10:27:12","modified_gmt":"2022-04-21T08:27:12","slug":"le-mot-de-la-direction-regionale-de-lademe-bourgogne-franche-comte-par-blandine-aubert-directrice-regionale-de-lademe-bourgogne-franche-comte-territoire-engage-transition-ecologique-et-ci","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/le-mot-de-la-direction-regionale-de-lademe-bourgogne-franche-comte-par-blandine-aubert-directrice-regionale-de-lademe-bourgogne-franche-comte-territoire-engage-transition-ecologique-et-ci\/","title":{"rendered":"Le mot de la Direction R\u00e9gionale de l&rsquo;ADEME Bourgogne-Franche-Comt\u00e9, par Blandine Aubert, Directrice r\u00e9gionale de l\u2019ADEME Bourgogne Franche-Comt\u00e9 Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique et Cit\u2019ergie Start, acc\u00e9l\u00e9rateurs de la transition \u00e9cologique en Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 !"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":8,"featured_media":4367,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p>Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique et Cit\u2019ergie Start, acc\u00e9l\u00e9rateurs de la transition \u00e9cologique en Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 !<\/p>\n<p>2021, la premi\u00e8re ann\u00e9e de mandat pour les nouvelles \u00e9quipes intercommunales, a \u00e9t\u00e9 un moment propice pour fixer ou franchir de nouveaux caps r\u00e9pondant aux d\u00e9fis de la transition \u00e9cologique.<\/p>\n<p>Pour cela, afin d\u2019entrainer encore plus de collectivit\u00e9s dans Cit\u2019ergie, l\u2019ADEME Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 a propos\u00e9 aux agglom\u00e9rations de la r\u00e9gion un pr\u00e9diagnostic leur permettant de s\u2019auto \u00e9valuer pour identifier leurs premiers axes de progr\u00e8s possibles. En compl\u00e9ment, pour les territoires qui ne se sentent pas encore pr\u00eats \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 l&rsquo;ensemble des exigences du label CLIMAT &#8211; AIR &#8211; \u00c9NERGIE (anciennement Cit&rsquo;ergie), <strong>nous avons lanc\u00e9 l\u2019appel \u00e0 projets, \u00ab Cit\u2019ergie Start \u00bb<\/strong>. 13 territoires ont \u00e9t\u00e9 retenus pour \u00eatre accompagn\u00e9s individuellement et dans une dynamique collective pendant un an en s\u2019appuyant sur le r\u00e9f\u00e9rentiel de progression climat air \u00e9nergie de l\u2019ADEME.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"67\" height=\"100\" class=\"size-full wp-image-3361 aligncenter\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/blandine_aubert.jpg\" alt=\"Blandine Aubert Directrice r\u00e9gionale de l\u2019ADEME Bourgogne Franche-Comt\u00e9 \" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/blandine_aubert.jpg 67w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/blandine_aubert-34x50.jpg 34w\" sizes=\"(max-width: 67px) 100vw, 67px\" \/><br \/>\nEn Bourgogne-Franche-Comt\u00e9, l\u2019ADEME et ses partenaires R\u00e9gion et DREAL encouragent depuis plusieurs ann\u00e9es les territoires urbains et ruraux \u00e0 rechercher l\u2019am\u00e9lioration continue et la transversalit\u00e9 dans les \u00e9quipes politiques et techniques pour booster la transition \u00e9cologique en s\u2019adossant sur les 2 r\u00e9f\u00e9rentiels climat air \u00e9nergie et \u00e9conomie circulaire. <strong>Ce sont aujourd\u2019hui 11 communes et agglom\u00e9rations et 5 syndicats de traitement des d\u00e9chets qui sont engag\u00e9s dans le nouveau programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique, soit une couverture de 46 % de la population r\u00e9gionale<\/strong>. Ils seront rejoints par de nouveaux territoires signant des contrats d\u2019objectifs territoriaux.<\/p>\n<p>Blandine Aubert<br \/>\nDirectrice r\u00e9gionale de l\u2019ADEME Bourgogne Franche-Comt\u00e9<\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3359"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3359"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3359\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3364,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3359\/revisions\/3364"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4367"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3359"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3359"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3359"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}