{"id":3365,"date":"2021-09-20T09:48:47","date_gmt":"2021-09-20T07:48:47","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=3365"},"modified":"2022-04-21T10:26:43","modified_gmt":"2022-04-21T08:26:43","slug":"pour-vous-quel-a-ete-le-levier-de-passage-a-laction-par-metropole-toulouse","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/pour-vous-quel-a-ete-le-levier-de-passage-a-laction-par-metropole-toulouse\/","title":{"rendered":"Pour vous, quel a \u00e9t\u00e9 le levier de passage \u00e0 l\u2019action ? par M\u00e9tropole Toulouse"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":8,"featured_media":4377,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<h2><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;Suivi \u00e9nerg\u00e9tique du patrimoine b\u00e2ti \u00e0 partir de la t\u00e9l\u00e9rel\u00e8ve \\nPropos recueillis aupr\u00e8s de Monsieur Nicolas Misiak, Conseiller Municipal Mairie de Toulouse et Conseiller M\u00e9tropolitain de Toulouse M\u00e9tropole, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents. \\nToulouse M\u00e9tropole et la Ville de Toulouse t\u00e9l\u00e9rel\u00e8vent d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 pr\u00e8s du quart de leur 3 600 compteurs d\u2019\u00e9lectricit\u00e9, de gaz, de r\u00e9seau de chaleur et d\u2019eau, et le d\u00e9ploiement se poursuit. Entre 2017 et 2019, 24 % d\u2019\u00e9conomies d\u2019eau ont \u00e9t\u00e9 observ\u00e9s sur les points d\u2019alimentation les plus consommateurs \u00e9quip\u00e9s, parmi les premiers compteurs \u00e9quip\u00e9s de cette t\u00e9l\u00e9rel\u00e8ve. En outre, 16 % \u00e0 20 % d\u2019\u00e9nergie ont \u00e9t\u00e9 en moyenne \u00e9conomis\u00e9s par site lors d\u2019une campagne men\u00e9e sur le mod\u00e8le du concours CUBE. \\nAu-del\u00e0 des engagements pris dans son plan Climat Territorial, au titre de son exemplarit\u00e9 Toulouse M\u00e9tropole a pour ambition de devenir une collectivit\u00e9 \u00e0 \u00e9nergie positive. \\nSur le territoire, le secteur tertiaire est, apr\u00e8s les transports et le r\u00e9sidentiel, le 3\u00e8 secteur contributeur aux \u00e9missions de GES (pr\u00e8s de 10 % des \u00e9missions). Par ailleurs, dans le prolongement de la loi ELAN, le D\u00e9cret tertiaire oblige \u00e0 des objectifs drastiques de r\u00e9duction des consommations. Au-del\u00e0 des aspects r\u00e8glementaires, l\u2019am\u00e9lioration de l\u2019empreinte \u00e9cologique est un enjeu majeur pour les concitoyens et g\u00e9n\u00e9rations futures. \\nConcernant les b\u00e2timents et les \u00e9quipements publics, qui sont \u00e9valu\u00e9s dans le domaine 2 \u00ab Patrimoine \u00bb du label Climat-Air-\u00c9nergie du programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique, les axes de travail portent sur la construction et la r\u00e9novation performantes, une exploitation et utilisation efficientes. L\u2019atteinte des objectifs et la stabilit\u00e9 dans le temps n\u00e9cessitent une connaissance du fonctionnement et des consommations en quasi temps r\u00e9el.\\nParall\u00e8lement aux syst\u00e8mes de gestion technique, la Ville et la M\u00e9tropole de Toulouse ont sollicit\u00e9 les gestionnaires de r\u00e9seaux (GRD) et collabor\u00e9 avec eux pour exp\u00e9rimenter \u00e0 partir de 2017 des outils de t\u00e9l\u00e9rel\u00e8ve et de suivi des consommations des compteurs d\u2019\u00e9nergie et d\u2019eau. Cette information, pas toujours facile \u00e0 capter, est d\u00e9sormais g\u00e9r\u00e9e directement par les GRD, ce qui ouvre des perspectives : fiabilit\u00e9 et meilleur rythme de facturation, suivi des consommations en temps l\u00e9g\u00e8rement diff\u00e9r\u00e9, alertes de consommation ou de fuites, etc. \\nPour am\u00e9liorer l\u2019ensemble du dispositif et les r\u00e9sultats concrets, il est envisag\u00e9 de faire \u00e9voluer les dispositifs de transmission, les outils d\u2019analyse des donn\u00e9es qui sont en quantit\u00e9 toujours plus importantes, une meilleure organisation des divers intervenants. \\nL\u2019analyse de ces informations est aussi utilis\u00e9e pour sensibiliser les usagers : elle permet de mat\u00e9rialiser les consommations et de corr\u00e9ler avec les usages suppos\u00e9s, d\u2019observer les \u00e9volutions et de mesurer les impacts \u00e9nerg\u00e9tiques suite \u00e0 l\u2019adoption d\u2019\u00e9co-gestes.\\nEn savoir plus : Une Fiche Action Exemplaire \u00ab 2.2.1 Suivi \u00e9nerg\u00e9tique du patrimoine b\u00e2ti \u00e0 partir de la t\u00e9l\u00e9rel\u00e8ve - M\u00e9tropole Toulouse \u00bb a \u00e9t\u00e9 produite en 2020. Elle est accessible sur l\u2019espace collaboratif du r\u00e9seau du label Climat-Air-\u00c9nergie du programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique, ou sur demande pour celles et ceux d\u2019entre vous qui n\u2019y ont pas acc\u00e8s. \\n\\n\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:5037,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;15&quot;:&quot;Arial&quot;}\">Suivi \u00e9nerg\u00e9tique du patrimoine b\u00e2ti \u00e0 partir de la t\u00e9l\u00e9rel\u00e8ve<\/span><\/h2>\n<p><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;Suivi \u00e9nerg\u00e9tique du patrimoine b\u00e2ti \u00e0 partir de la t\u00e9l\u00e9rel\u00e8ve \\nPropos recueillis aupr\u00e8s de Monsieur Nicolas Misiak, Conseiller Municipal Mairie de Toulouse et Conseiller M\u00e9tropolitain de Toulouse M\u00e9tropole, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents. \\nToulouse M\u00e9tropole et la Ville de Toulouse t\u00e9l\u00e9rel\u00e8vent d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 pr\u00e8s du quart de leur 3 600 compteurs d\u2019\u00e9lectricit\u00e9, de gaz, de r\u00e9seau de chaleur et d\u2019eau, et le d\u00e9ploiement se poursuit. Entre 2017 et 2019, 24 % d\u2019\u00e9conomies d\u2019eau ont \u00e9t\u00e9 observ\u00e9s sur les points d\u2019alimentation les plus consommateurs \u00e9quip\u00e9s, parmi les premiers compteurs \u00e9quip\u00e9s de cette t\u00e9l\u00e9rel\u00e8ve. En outre, 16 % \u00e0 20 % d\u2019\u00e9nergie ont \u00e9t\u00e9 en moyenne \u00e9conomis\u00e9s par site lors d\u2019une campagne men\u00e9e sur le mod\u00e8le du concours CUBE. \\nAu-del\u00e0 des engagements pris dans son plan Climat Territorial, au titre de son exemplarit\u00e9 Toulouse M\u00e9tropole a pour ambition de devenir une collectivit\u00e9 \u00e0 \u00e9nergie positive. \\nSur le territoire, le secteur tertiaire est, apr\u00e8s les transports et le r\u00e9sidentiel, le 3\u00e8 secteur contributeur aux \u00e9missions de GES (pr\u00e8s de 10 % des \u00e9missions). Par ailleurs, dans le prolongement de la loi ELAN, le D\u00e9cret tertiaire oblige \u00e0 des objectifs drastiques de r\u00e9duction des consommations. Au-del\u00e0 des aspects r\u00e8glementaires, l\u2019am\u00e9lioration de l\u2019empreinte \u00e9cologique est un enjeu majeur pour les concitoyens et g\u00e9n\u00e9rations futures. \\nConcernant les b\u00e2timents et les \u00e9quipements publics, qui sont \u00e9valu\u00e9s dans le domaine 2 \u00ab Patrimoine \u00bb du label Climat-Air-\u00c9nergie du programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique, les axes de travail portent sur la construction et la r\u00e9novation performantes, une exploitation et utilisation efficientes. L\u2019atteinte des objectifs et la stabilit\u00e9 dans le temps n\u00e9cessitent une connaissance du fonctionnement et des consommations en quasi temps r\u00e9el.\\nParall\u00e8lement aux syst\u00e8mes de gestion technique, la Ville et la M\u00e9tropole de Toulouse ont sollicit\u00e9 les gestionnaires de r\u00e9seaux (GRD) et collabor\u00e9 avec eux pour exp\u00e9rimenter \u00e0 partir de 2017 des outils de t\u00e9l\u00e9rel\u00e8ve et de suivi des consommations des compteurs d\u2019\u00e9nergie et d\u2019eau. Cette information, pas toujours facile \u00e0 capter, est d\u00e9sormais g\u00e9r\u00e9e directement par les GRD, ce qui ouvre des perspectives : fiabilit\u00e9 et meilleur rythme de facturation, suivi des consommations en temps l\u00e9g\u00e8rement diff\u00e9r\u00e9, alertes de consommation ou de fuites, etc. \\nPour am\u00e9liorer l\u2019ensemble du dispositif et les r\u00e9sultats concrets, il est envisag\u00e9 de faire \u00e9voluer les dispositifs de transmission, les outils d\u2019analyse des donn\u00e9es qui sont en quantit\u00e9 toujours plus importantes, une meilleure organisation des divers intervenants. \\nL\u2019analyse de ces informations est aussi utilis\u00e9e pour sensibiliser les usagers : elle permet de mat\u00e9rialiser les consommations et de corr\u00e9ler avec les usages suppos\u00e9s, d\u2019observer les \u00e9volutions et de mesurer les impacts \u00e9nerg\u00e9tiques suite \u00e0 l\u2019adoption d\u2019\u00e9co-gestes.\\nEn savoir plus : Une Fiche Action Exemplaire \u00ab 2.2.1 Suivi \u00e9nerg\u00e9tique du patrimoine b\u00e2ti \u00e0 partir de la t\u00e9l\u00e9rel\u00e8ve - M\u00e9tropole Toulouse \u00bb a \u00e9t\u00e9 produite en 2020. Elle est accessible sur l\u2019espace collaboratif du r\u00e9seau du label Climat-Air-\u00c9nergie du programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique, ou sur demande pour celles et ceux d\u2019entre vous qui n\u2019y ont pas acc\u00e8s. \\n\\n\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:5037,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;15&quot;:&quot;Arial&quot;}\"><br \/>\nPropos recueillis aupr\u00e8s de Monsieur Nicolas Misiak, Conseiller Municipal Mairie de Toulouse et Conseiller M\u00e9tropolitain de Toulouse M\u00e9tropole, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents.<\/span><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"175\" height=\"260\" class=\"size-full wp-image-3366 aligncenter\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/MisiakNicolasphoto-credit_Bernard-Aiacha.jpg\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/MisiakNicolasphoto-credit_Bernard-Aiacha.jpg 175w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/MisiakNicolasphoto-credit_Bernard-Aiacha-120x178.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/MisiakNicolasphoto-credit_Bernard-Aiacha-34x50.jpg 34w\" sizes=\"(max-width: 175px) 100vw, 175px\" \/><\/p>\n<p><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;Suivi \u00e9nerg\u00e9tique du patrimoine b\u00e2ti \u00e0 partir de la t\u00e9l\u00e9rel\u00e8ve \\nPropos recueillis aupr\u00e8s de Monsieur Nicolas Misiak, Conseiller Municipal Mairie de Toulouse et Conseiller M\u00e9tropolitain de Toulouse M\u00e9tropole, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents. \\nToulouse M\u00e9tropole et la Ville de Toulouse t\u00e9l\u00e9rel\u00e8vent d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 pr\u00e8s du quart de leur 3 600 compteurs d\u2019\u00e9lectricit\u00e9, de gaz, de r\u00e9seau de chaleur et d\u2019eau, et le d\u00e9ploiement se poursuit. Entre 2017 et 2019, 24 % d\u2019\u00e9conomies d\u2019eau ont \u00e9t\u00e9 observ\u00e9s sur les points d\u2019alimentation les plus consommateurs \u00e9quip\u00e9s, parmi les premiers compteurs \u00e9quip\u00e9s de cette t\u00e9l\u00e9rel\u00e8ve. En outre, 16 % \u00e0 20 % d\u2019\u00e9nergie ont \u00e9t\u00e9 en moyenne \u00e9conomis\u00e9s par site lors d\u2019une campagne men\u00e9e sur le mod\u00e8le du concours CUBE. \\nAu-del\u00e0 des engagements pris dans son plan Climat Territorial, au titre de son exemplarit\u00e9 Toulouse M\u00e9tropole a pour ambition de devenir une collectivit\u00e9 \u00e0 \u00e9nergie positive. \\nSur le territoire, le secteur tertiaire est, apr\u00e8s les transports et le r\u00e9sidentiel, le 3\u00e8 secteur contributeur aux \u00e9missions de GES (pr\u00e8s de 10 % des \u00e9missions). Par ailleurs, dans le prolongement de la loi ELAN, le D\u00e9cret tertiaire oblige \u00e0 des objectifs drastiques de r\u00e9duction des consommations. Au-del\u00e0 des aspects r\u00e8glementaires, l\u2019am\u00e9lioration de l\u2019empreinte \u00e9cologique est un enjeu majeur pour les concitoyens et g\u00e9n\u00e9rations futures. \\nConcernant les b\u00e2timents et les \u00e9quipements publics, qui sont \u00e9valu\u00e9s dans le domaine 2 \u00ab Patrimoine \u00bb du label Climat-Air-\u00c9nergie du programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique, les axes de travail portent sur la construction et la r\u00e9novation performantes, une exploitation et utilisation efficientes. L\u2019atteinte des objectifs et la stabilit\u00e9 dans le temps n\u00e9cessitent une connaissance du fonctionnement et des consommations en quasi temps r\u00e9el.\\nParall\u00e8lement aux syst\u00e8mes de gestion technique, la Ville et la M\u00e9tropole de Toulouse ont sollicit\u00e9 les gestionnaires de r\u00e9seaux (GRD) et collabor\u00e9 avec eux pour exp\u00e9rimenter \u00e0 partir de 2017 des outils de t\u00e9l\u00e9rel\u00e8ve et de suivi des consommations des compteurs d\u2019\u00e9nergie et d\u2019eau. Cette information, pas toujours facile \u00e0 capter, est d\u00e9sormais g\u00e9r\u00e9e directement par les GRD, ce qui ouvre des perspectives : fiabilit\u00e9 et meilleur rythme de facturation, suivi des consommations en temps l\u00e9g\u00e8rement diff\u00e9r\u00e9, alertes de consommation ou de fuites, etc. \\nPour am\u00e9liorer l\u2019ensemble du dispositif et les r\u00e9sultats concrets, il est envisag\u00e9 de faire \u00e9voluer les dispositifs de transmission, les outils d\u2019analyse des donn\u00e9es qui sont en quantit\u00e9 toujours plus importantes, une meilleure organisation des divers intervenants. \\nL\u2019analyse de ces informations est aussi utilis\u00e9e pour sensibiliser les usagers : elle permet de mat\u00e9rialiser les consommations et de corr\u00e9ler avec les usages suppos\u00e9s, d\u2019observer les \u00e9volutions et de mesurer les impacts \u00e9nerg\u00e9tiques suite \u00e0 l\u2019adoption d\u2019\u00e9co-gestes.\\nEn savoir plus : Une Fiche Action Exemplaire \u00ab 2.2.1 Suivi \u00e9nerg\u00e9tique du patrimoine b\u00e2ti \u00e0 partir de la t\u00e9l\u00e9rel\u00e8ve - M\u00e9tropole Toulouse \u00bb a \u00e9t\u00e9 produite en 2020. Elle est accessible sur l\u2019espace collaboratif du r\u00e9seau du label Climat-Air-\u00c9nergie du programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique, ou sur demande pour celles et ceux d\u2019entre vous qui n\u2019y ont pas acc\u00e8s. \\n\\n\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:5037,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;15&quot;:&quot;Arial&quot;}\"><br \/>\nToulouse M\u00e9tropole et la Ville de Toulouse<strong> t\u00e9l\u00e9rel\u00e8vent d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 pr\u00e8s du quart de leur 3 600 compteurs d\u2019\u00e9lectricit\u00e9, de gaz, de r\u00e9seau de chaleur et d\u2019eau<\/strong>, et le d\u00e9ploiement se poursuit. Entre 2017 et 2019, <strong>24 % d\u2019\u00e9conomies d\u2019eau ont \u00e9t\u00e9 observ\u00e9s<\/strong> sur les points d\u2019alimentation les plus consommateurs \u00e9quip\u00e9s, parmi les premiers compteurs \u00e9quip\u00e9s de cette t\u00e9l\u00e9rel\u00e8ve. En outre, 16 % \u00e0 20 % d\u2019\u00e9nergie ont \u00e9t\u00e9 en moyenne \u00e9conomis\u00e9s par site lors d\u2019une campagne men\u00e9e sur le mod\u00e8le du concours CUBE.<br \/>\nDans le cadre de son plan Climat Territorial, au titre de son exemplarit\u00e9, Toulouse M\u00e9tropole a pour ambition de devenir une collectivit\u00e9 \u00e0 \u00e9nergie positive.<\/span><\/p>\n<p><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;Suivi \u00e9nerg\u00e9tique du patrimoine b\u00e2ti \u00e0 partir de la t\u00e9l\u00e9rel\u00e8ve \\nPropos recueillis aupr\u00e8s de Monsieur Nicolas Misiak, Conseiller Municipal Mairie de Toulouse et Conseiller M\u00e9tropolitain de Toulouse M\u00e9tropole, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents. \\nToulouse M\u00e9tropole et la Ville de Toulouse t\u00e9l\u00e9rel\u00e8vent d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 pr\u00e8s du quart de leur 3 600 compteurs d\u2019\u00e9lectricit\u00e9, de gaz, de r\u00e9seau de chaleur et d\u2019eau, et le d\u00e9ploiement se poursuit. Entre 2017 et 2019, 24 % d\u2019\u00e9conomies d\u2019eau ont \u00e9t\u00e9 observ\u00e9s sur les points d\u2019alimentation les plus consommateurs \u00e9quip\u00e9s, parmi les premiers compteurs \u00e9quip\u00e9s de cette t\u00e9l\u00e9rel\u00e8ve. En outre, 16 % \u00e0 20 % d\u2019\u00e9nergie ont \u00e9t\u00e9 en moyenne \u00e9conomis\u00e9s par site lors d\u2019une campagne men\u00e9e sur le mod\u00e8le du concours CUBE. \\nAu-del\u00e0 des engagements pris dans son plan Climat Territorial, au titre de son exemplarit\u00e9 Toulouse M\u00e9tropole a pour ambition de devenir une collectivit\u00e9 \u00e0 \u00e9nergie positive. \\nSur le territoire, le secteur tertiaire est, apr\u00e8s les transports et le r\u00e9sidentiel, le 3\u00e8 secteur contributeur aux \u00e9missions de GES (pr\u00e8s de 10 % des \u00e9missions). Par ailleurs, dans le prolongement de la loi ELAN, le D\u00e9cret tertiaire oblige \u00e0 des objectifs drastiques de r\u00e9duction des consommations. Au-del\u00e0 des aspects r\u00e8glementaires, l\u2019am\u00e9lioration de l\u2019empreinte \u00e9cologique est un enjeu majeur pour les concitoyens et g\u00e9n\u00e9rations futures. \\nConcernant les b\u00e2timents et les \u00e9quipements publics, qui sont \u00e9valu\u00e9s dans le domaine 2 \u00ab Patrimoine \u00bb du label Climat-Air-\u00c9nergie du programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique, les axes de travail portent sur la construction et la r\u00e9novation performantes, une exploitation et utilisation efficientes. L\u2019atteinte des objectifs et la stabilit\u00e9 dans le temps n\u00e9cessitent une connaissance du fonctionnement et des consommations en quasi temps r\u00e9el.\\nParall\u00e8lement aux syst\u00e8mes de gestion technique, la Ville et la M\u00e9tropole de Toulouse ont sollicit\u00e9 les gestionnaires de r\u00e9seaux (GRD) et collabor\u00e9 avec eux pour exp\u00e9rimenter \u00e0 partir de 2017 des outils de t\u00e9l\u00e9rel\u00e8ve et de suivi des consommations des compteurs d\u2019\u00e9nergie et d\u2019eau. Cette information, pas toujours facile \u00e0 capter, est d\u00e9sormais g\u00e9r\u00e9e directement par les GRD, ce qui ouvre des perspectives : fiabilit\u00e9 et meilleur rythme de facturation, suivi des consommations en temps l\u00e9g\u00e8rement diff\u00e9r\u00e9, alertes de consommation ou de fuites, etc. \\nPour am\u00e9liorer l\u2019ensemble du dispositif et les r\u00e9sultats concrets, il est envisag\u00e9 de faire \u00e9voluer les dispositifs de transmission, les outils d\u2019analyse des donn\u00e9es qui sont en quantit\u00e9 toujours plus importantes, une meilleure organisation des divers intervenants. \\nL\u2019analyse de ces informations est aussi utilis\u00e9e pour sensibiliser les usagers : elle permet de mat\u00e9rialiser les consommations et de corr\u00e9ler avec les usages suppos\u00e9s, d\u2019observer les \u00e9volutions et de mesurer les impacts \u00e9nerg\u00e9tiques suite \u00e0 l\u2019adoption d\u2019\u00e9co-gestes.\\nEn savoir plus : Une Fiche Action Exemplaire \u00ab 2.2.1 Suivi \u00e9nerg\u00e9tique du patrimoine b\u00e2ti \u00e0 partir de la t\u00e9l\u00e9rel\u00e8ve - M\u00e9tropole Toulouse \u00bb a \u00e9t\u00e9 produite en 2020. Elle est accessible sur l\u2019espace collaboratif du r\u00e9seau du label Climat-Air-\u00c9nergie du programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique, ou sur demande pour celles et ceux d\u2019entre vous qui n\u2019y ont pas acc\u00e8s. \\n\\n\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:5037,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;15&quot;:&quot;Arial&quot;}\"><br \/>\nSur le territoire, le secteur tertiaire est, apr\u00e8s les transports et le r\u00e9sidentiel, le 3\u00e8 secteur contributeur aux \u00e9missions de GES (pr\u00e8s de 10 % des \u00e9missions). Par ailleurs, dans le prolongement de la loi ELAN, le D\u00e9cret tertiaire oblige \u00e0 des objectifs drastiques de r\u00e9duction des consommations. Au-del\u00e0 des aspects r\u00e8glementaires, l\u2019am\u00e9lioration de l\u2019empreinte \u00e9cologique est un enjeu majeur pour les concitoyens et g\u00e9n\u00e9rations futures.<br \/>\nConcernant les b\u00e2timents et les \u00e9quipements publics, qui sont \u00e9valu\u00e9s dans le domaine 2 \u00ab Patrimoine \u00bb du label Climat-Air-\u00c9nergie du programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique, les axes de travail portent sur la construction et la r\u00e9novation performantes, une exploitation et utilisation efficientes. L\u2019atteinte des objectifs et la stabilit\u00e9 dans le temps n\u00e9cessitent une connaissance du fonctionnement et des consommations en quasi temps r\u00e9el.<\/span><\/p>\n<p><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;Suivi \u00e9nerg\u00e9tique du patrimoine b\u00e2ti \u00e0 partir de la t\u00e9l\u00e9rel\u00e8ve \\nPropos recueillis aupr\u00e8s de Monsieur Nicolas Misiak, Conseiller Municipal Mairie de Toulouse et Conseiller M\u00e9tropolitain de Toulouse M\u00e9tropole, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents. \\nToulouse M\u00e9tropole et la Ville de Toulouse t\u00e9l\u00e9rel\u00e8vent d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 pr\u00e8s du quart de leur 3 600 compteurs d\u2019\u00e9lectricit\u00e9, de gaz, de r\u00e9seau de chaleur et d\u2019eau, et le d\u00e9ploiement se poursuit. Entre 2017 et 2019, 24 % d\u2019\u00e9conomies d\u2019eau ont \u00e9t\u00e9 observ\u00e9s sur les points d\u2019alimentation les plus consommateurs \u00e9quip\u00e9s, parmi les premiers compteurs \u00e9quip\u00e9s de cette t\u00e9l\u00e9rel\u00e8ve. En outre, 16 % \u00e0 20 % d\u2019\u00e9nergie ont \u00e9t\u00e9 en moyenne \u00e9conomis\u00e9s par site lors d\u2019une campagne men\u00e9e sur le mod\u00e8le du concours CUBE. \\nAu-del\u00e0 des engagements pris dans son plan Climat Territorial, au titre de son exemplarit\u00e9 Toulouse M\u00e9tropole a pour ambition de devenir une collectivit\u00e9 \u00e0 \u00e9nergie positive. \\nSur le territoire, le secteur tertiaire est, apr\u00e8s les transports et le r\u00e9sidentiel, le 3\u00e8 secteur contributeur aux \u00e9missions de GES (pr\u00e8s de 10 % des \u00e9missions). Par ailleurs, dans le prolongement de la loi ELAN, le D\u00e9cret tertiaire oblige \u00e0 des objectifs drastiques de r\u00e9duction des consommations. Au-del\u00e0 des aspects r\u00e8glementaires, l\u2019am\u00e9lioration de l\u2019empreinte \u00e9cologique est un enjeu majeur pour les concitoyens et g\u00e9n\u00e9rations futures. \\nConcernant les b\u00e2timents et les \u00e9quipements publics, qui sont \u00e9valu\u00e9s dans le domaine 2 \u00ab Patrimoine \u00bb du label Climat-Air-\u00c9nergie du programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique, les axes de travail portent sur la construction et la r\u00e9novation performantes, une exploitation et utilisation efficientes. L\u2019atteinte des objectifs et la stabilit\u00e9 dans le temps n\u00e9cessitent une connaissance du fonctionnement et des consommations en quasi temps r\u00e9el.\\nParall\u00e8lement aux syst\u00e8mes de gestion technique, la Ville et la M\u00e9tropole de Toulouse ont sollicit\u00e9 les gestionnaires de r\u00e9seaux (GRD) et collabor\u00e9 avec eux pour exp\u00e9rimenter \u00e0 partir de 2017 des outils de t\u00e9l\u00e9rel\u00e8ve et de suivi des consommations des compteurs d\u2019\u00e9nergie et d\u2019eau. Cette information, pas toujours facile \u00e0 capter, est d\u00e9sormais g\u00e9r\u00e9e directement par les GRD, ce qui ouvre des perspectives : fiabilit\u00e9 et meilleur rythme de facturation, suivi des consommations en temps l\u00e9g\u00e8rement diff\u00e9r\u00e9, alertes de consommation ou de fuites, etc. \\nPour am\u00e9liorer l\u2019ensemble du dispositif et les r\u00e9sultats concrets, il est envisag\u00e9 de faire \u00e9voluer les dispositifs de transmission, les outils d\u2019analyse des donn\u00e9es qui sont en quantit\u00e9 toujours plus importantes, une meilleure organisation des divers intervenants. \\nL\u2019analyse de ces informations est aussi utilis\u00e9e pour sensibiliser les usagers : elle permet de mat\u00e9rialiser les consommations et de corr\u00e9ler avec les usages suppos\u00e9s, d\u2019observer les \u00e9volutions et de mesurer les impacts \u00e9nerg\u00e9tiques suite \u00e0 l\u2019adoption d\u2019\u00e9co-gestes.\\nEn savoir plus : Une Fiche Action Exemplaire \u00ab 2.2.1 Suivi \u00e9nerg\u00e9tique du patrimoine b\u00e2ti \u00e0 partir de la t\u00e9l\u00e9rel\u00e8ve - M\u00e9tropole Toulouse \u00bb a \u00e9t\u00e9 produite en 2020. Elle est accessible sur l\u2019espace collaboratif du r\u00e9seau du label Climat-Air-\u00c9nergie du programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique, ou sur demande pour celles et ceux d\u2019entre vous qui n\u2019y ont pas acc\u00e8s. \\n\\n\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:5037,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;15&quot;:&quot;Arial&quot;}\"><br \/>\nParall\u00e8lement aux syst\u00e8mes de gestion technique, la Ville et la M\u00e9tropole de Toulouse ont sollicit\u00e9 les gestionnaires de r\u00e9seaux (GRD) et collabor\u00e9 avec eux pour exp\u00e9rimenter \u00e0 partir de 2017 des outils de t\u00e9l\u00e9rel\u00e8ve et de suivi des consommations des compteurs d\u2019\u00e9nergie et d\u2019eau. Cette information, pas toujours facile \u00e0 capter, est d\u00e9sormais g\u00e9r\u00e9e directement par les GRD, ce qui ouvre des perspectives : fiabilit\u00e9 et meilleur rythme de facturation, suivi des consommations en temps l\u00e9g\u00e8rement diff\u00e9r\u00e9, alertes de consommation ou de fuites, etc.<\/span><\/p>\n<p><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;Suivi \u00e9nerg\u00e9tique du patrimoine b\u00e2ti \u00e0 partir de la t\u00e9l\u00e9rel\u00e8ve \\nPropos recueillis aupr\u00e8s de Monsieur Nicolas Misiak, Conseiller Municipal Mairie de Toulouse et Conseiller M\u00e9tropolitain de Toulouse M\u00e9tropole, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents. \\nToulouse M\u00e9tropole et la Ville de Toulouse t\u00e9l\u00e9rel\u00e8vent d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 pr\u00e8s du quart de leur 3 600 compteurs d\u2019\u00e9lectricit\u00e9, de gaz, de r\u00e9seau de chaleur et d\u2019eau, et le d\u00e9ploiement se poursuit. Entre 2017 et 2019, 24 % d\u2019\u00e9conomies d\u2019eau ont \u00e9t\u00e9 observ\u00e9s sur les points d\u2019alimentation les plus consommateurs \u00e9quip\u00e9s, parmi les premiers compteurs \u00e9quip\u00e9s de cette t\u00e9l\u00e9rel\u00e8ve. En outre, 16 % \u00e0 20 % d\u2019\u00e9nergie ont \u00e9t\u00e9 en moyenne \u00e9conomis\u00e9s par site lors d\u2019une campagne men\u00e9e sur le mod\u00e8le du concours CUBE. \\nAu-del\u00e0 des engagements pris dans son plan Climat Territorial, au titre de son exemplarit\u00e9 Toulouse M\u00e9tropole a pour ambition de devenir une collectivit\u00e9 \u00e0 \u00e9nergie positive. \\nSur le territoire, le secteur tertiaire est, apr\u00e8s les transports et le r\u00e9sidentiel, le 3\u00e8 secteur contributeur aux \u00e9missions de GES (pr\u00e8s de 10 % des \u00e9missions). Par ailleurs, dans le prolongement de la loi ELAN, le D\u00e9cret tertiaire oblige \u00e0 des objectifs drastiques de r\u00e9duction des consommations. Au-del\u00e0 des aspects r\u00e8glementaires, l\u2019am\u00e9lioration de l\u2019empreinte \u00e9cologique est un enjeu majeur pour les concitoyens et g\u00e9n\u00e9rations futures. \\nConcernant les b\u00e2timents et les \u00e9quipements publics, qui sont \u00e9valu\u00e9s dans le domaine 2 \u00ab Patrimoine \u00bb du label Climat-Air-\u00c9nergie du programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique, les axes de travail portent sur la construction et la r\u00e9novation performantes, une exploitation et utilisation efficientes. L\u2019atteinte des objectifs et la stabilit\u00e9 dans le temps n\u00e9cessitent une connaissance du fonctionnement et des consommations en quasi temps r\u00e9el.\\nParall\u00e8lement aux syst\u00e8mes de gestion technique, la Ville et la M\u00e9tropole de Toulouse ont sollicit\u00e9 les gestionnaires de r\u00e9seaux (GRD) et collabor\u00e9 avec eux pour exp\u00e9rimenter \u00e0 partir de 2017 des outils de t\u00e9l\u00e9rel\u00e8ve et de suivi des consommations des compteurs d\u2019\u00e9nergie et d\u2019eau. Cette information, pas toujours facile \u00e0 capter, est d\u00e9sormais g\u00e9r\u00e9e directement par les GRD, ce qui ouvre des perspectives : fiabilit\u00e9 et meilleur rythme de facturation, suivi des consommations en temps l\u00e9g\u00e8rement diff\u00e9r\u00e9, alertes de consommation ou de fuites, etc. \\nPour am\u00e9liorer l\u2019ensemble du dispositif et les r\u00e9sultats concrets, il est envisag\u00e9 de faire \u00e9voluer les dispositifs de transmission, les outils d\u2019analyse des donn\u00e9es qui sont en quantit\u00e9 toujours plus importantes, une meilleure organisation des divers intervenants. \\nL\u2019analyse de ces informations est aussi utilis\u00e9e pour sensibiliser les usagers : elle permet de mat\u00e9rialiser les consommations et de corr\u00e9ler avec les usages suppos\u00e9s, d\u2019observer les \u00e9volutions et de mesurer les impacts \u00e9nerg\u00e9tiques suite \u00e0 l\u2019adoption d\u2019\u00e9co-gestes.\\nEn savoir plus : Une Fiche Action Exemplaire \u00ab 2.2.1 Suivi \u00e9nerg\u00e9tique du patrimoine b\u00e2ti \u00e0 partir de la t\u00e9l\u00e9rel\u00e8ve - M\u00e9tropole Toulouse \u00bb a \u00e9t\u00e9 produite en 2020. Elle est accessible sur l\u2019espace collaboratif du r\u00e9seau du label Climat-Air-\u00c9nergie du programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique, ou sur demande pour celles et ceux d\u2019entre vous qui n\u2019y ont pas acc\u00e8s. \\n\\n\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:5037,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;15&quot;:&quot;Arial&quot;}\"><br \/>\nPour am\u00e9liorer l\u2019ensemble du dispositif et les r\u00e9sultats concrets, il est envisag\u00e9 de faire \u00e9voluer les dispositifs de transmission, les outils d\u2019analyse des donn\u00e9es qui sont en quantit\u00e9 toujours plus importantes, une meilleure organisation des divers intervenants.<br \/>\nL\u2019analyse de ces informations est aussi utilis\u00e9e pour sensibiliser les usagers : elle permet de mat\u00e9rialiser les consommations et de corr\u00e9ler avec les usages suppos\u00e9s, d\u2019observer les \u00e9volutions et de mesurer les impacts \u00e9nerg\u00e9tiques suite \u00e0 l\u2019adoption d\u2019\u00e9co-gestes.<\/span><\/p>\n<p><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;Suivi \u00e9nerg\u00e9tique du patrimoine b\u00e2ti \u00e0 partir de la t\u00e9l\u00e9rel\u00e8ve \\nPropos recueillis aupr\u00e8s de Monsieur Nicolas Misiak, Conseiller Municipal Mairie de Toulouse et Conseiller M\u00e9tropolitain de Toulouse M\u00e9tropole, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents. \\nToulouse M\u00e9tropole et la Ville de Toulouse t\u00e9l\u00e9rel\u00e8vent d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 pr\u00e8s du quart de leur 3 600 compteurs d\u2019\u00e9lectricit\u00e9, de gaz, de r\u00e9seau de chaleur et d\u2019eau, et le d\u00e9ploiement se poursuit. Entre 2017 et 2019, 24 % d\u2019\u00e9conomies d\u2019eau ont \u00e9t\u00e9 observ\u00e9s sur les points d\u2019alimentation les plus consommateurs \u00e9quip\u00e9s, parmi les premiers compteurs \u00e9quip\u00e9s de cette t\u00e9l\u00e9rel\u00e8ve. En outre, 16 % \u00e0 20 % d\u2019\u00e9nergie ont \u00e9t\u00e9 en moyenne \u00e9conomis\u00e9s par site lors d\u2019une campagne men\u00e9e sur le mod\u00e8le du concours CUBE. \\nAu-del\u00e0 des engagements pris dans son plan Climat Territorial, au titre de son exemplarit\u00e9 Toulouse M\u00e9tropole a pour ambition de devenir une collectivit\u00e9 \u00e0 \u00e9nergie positive. \\nSur le territoire, le secteur tertiaire est, apr\u00e8s les transports et le r\u00e9sidentiel, le 3\u00e8 secteur contributeur aux \u00e9missions de GES (pr\u00e8s de 10 % des \u00e9missions). Par ailleurs, dans le prolongement de la loi ELAN, le D\u00e9cret tertiaire oblige \u00e0 des objectifs drastiques de r\u00e9duction des consommations. Au-del\u00e0 des aspects r\u00e8glementaires, l\u2019am\u00e9lioration de l\u2019empreinte \u00e9cologique est un enjeu majeur pour les concitoyens et g\u00e9n\u00e9rations futures. \\nConcernant les b\u00e2timents et les \u00e9quipements publics, qui sont \u00e9valu\u00e9s dans le domaine 2 \u00ab Patrimoine \u00bb du label Climat-Air-\u00c9nergie du programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique, les axes de travail portent sur la construction et la r\u00e9novation performantes, une exploitation et utilisation efficientes. L\u2019atteinte des objectifs et la stabilit\u00e9 dans le temps n\u00e9cessitent une connaissance du fonctionnement et des consommations en quasi temps r\u00e9el.\\nParall\u00e8lement aux syst\u00e8mes de gestion technique, la Ville et la M\u00e9tropole de Toulouse ont sollicit\u00e9 les gestionnaires de r\u00e9seaux (GRD) et collabor\u00e9 avec eux pour exp\u00e9rimenter \u00e0 partir de 2017 des outils de t\u00e9l\u00e9rel\u00e8ve et de suivi des consommations des compteurs d\u2019\u00e9nergie et d\u2019eau. Cette information, pas toujours facile \u00e0 capter, est d\u00e9sormais g\u00e9r\u00e9e directement par les GRD, ce qui ouvre des perspectives : fiabilit\u00e9 et meilleur rythme de facturation, suivi des consommations en temps l\u00e9g\u00e8rement diff\u00e9r\u00e9, alertes de consommation ou de fuites, etc. \\nPour am\u00e9liorer l\u2019ensemble du dispositif et les r\u00e9sultats concrets, il est envisag\u00e9 de faire \u00e9voluer les dispositifs de transmission, les outils d\u2019analyse des donn\u00e9es qui sont en quantit\u00e9 toujours plus importantes, une meilleure organisation des divers intervenants. \\nL\u2019analyse de ces informations est aussi utilis\u00e9e pour sensibiliser les usagers : elle permet de mat\u00e9rialiser les consommations et de corr\u00e9ler avec les usages suppos\u00e9s, d\u2019observer les \u00e9volutions et de mesurer les impacts \u00e9nerg\u00e9tiques suite \u00e0 l\u2019adoption d\u2019\u00e9co-gestes.\\nEn savoir plus : Une Fiche Action Exemplaire \u00ab 2.2.1 Suivi \u00e9nerg\u00e9tique du patrimoine b\u00e2ti \u00e0 partir de la t\u00e9l\u00e9rel\u00e8ve - M\u00e9tropole Toulouse \u00bb a \u00e9t\u00e9 produite en 2020. Elle est accessible sur l\u2019espace collaboratif du r\u00e9seau du label Climat-Air-\u00c9nergie du programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique, ou sur demande pour celles et ceux d\u2019entre vous qui n\u2019y ont pas acc\u00e8s. \\n\\n\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:5037,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;15&quot;:&quot;Arial&quot;}\"><br \/>\nEn savoir plus : Une Fiche Action Exemplaire \u00ab 2.2.1 Suivi \u00e9nerg\u00e9tique du patrimoine b\u00e2ti \u00e0 partir de la t\u00e9l\u00e9rel\u00e8ve &#8211; M\u00e9tropole Toulouse \u00bb a \u00e9t\u00e9 produite en 2020. Elle est accessible sur l\u2019espace collaboratif du r\u00e9seau du label CLIMAT &#8211; AIR &#8211; ENERGIE du programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique, ou sur demande pour celles et ceux d\u2019entre vous qui n\u2019y ont pas acc\u00e8s.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3365"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3365"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3365\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3387,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3365\/revisions\/3387"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4377"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3365"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3365"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3365"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}