{"id":3402,"date":"2021-09-22T15:06:58","date_gmt":"2021-09-22T13:06:58","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=3402"},"modified":"2022-03-25T10:02:15","modified_gmt":"2022-03-25T09:02:15","slug":"les-collectivites-recompensees-au-palais-brongniart-pour-leurs-politiques-climat-air-energie-et-economie-circulaire","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/les-collectivites-recompensees-au-palais-brongniart-pour-leurs-politiques-climat-air-energie-et-economie-circulaire\/","title":{"rendered":"Les collectivit\u00e9s r\u00e9compens\u00e9es au Palais Brongniart pour leurs politiques Climat \u2013 Air \u2013 \u00c9nergie et \u00c9conomie Circulaire."},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":8,"featured_media":3403,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p>La remise des labels Cit\u2019ergie et ECi a eu lieu le jeudi 16 septembre au Palais Brongniart \u00e0 Paris, en amont du rendez-vous \u00ab Ad\u2019M Les territoires en transition \u00bb.<\/p>\n<p>Arnaud Leroy, Pr\u00e9sident-Directeur G\u00e9n\u00e9ral de l\u2019ADEME, a ouvert la c\u00e9r\u00e9monie en d\u00e9voilant le programme TERRITOIRE ENGAG\u00c9 TRANSITION \u00c9COLOGIQUE, qui regroupe les labels CLIMAT-AIR-\u00c9NERGIE ( anciennement Cit\u2019ergie ), et \u00c9CONOMIE CIRCULAIRE. Un nouveau nom pour la strat\u00e9gie globale d\u2019am\u00e9lioration continue des collectivit\u00e9s.<\/p>\n<p>Anim\u00e9e par la journaliste Edwige Richard, la remise des labels <strong>a r\u00e9compens\u00e9e 52 collectivit\u00e9s de m\u00e9tropole et d\u2019outre-mer<\/strong> !<\/p>\n<p>19 collectivit\u00e9s labellis\u00e9es lors des Commissions Nationales du Label (CNL) de 2020 et de f\u00e9vrier 2021 ont re\u00e7u leur dipl\u00f4me Cit\u2019ergie :<\/p>\n<ul>\n<li>7 labels CAP Cit\u2019ergie ont \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9s \u00e0 la ville de Larmor-Plage, aux Communaut\u00e9s de Communes de Nozay, du Pays de Falaise et C\u0153ur C\u00f4te Fleurie, aux Communaut\u00e9s d\u2019Agglom\u00e9ration du Pays Basque et de Ch\u00e2lons-en-Champagne et \u00e0 la Communaut\u00e9 intercommunale du Nord de la R\u00e9union (CINOR) ;<\/li>\n<li>2 labels Cit&rsquo;ergie ont \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9s aux villes d&rsquo;Hennebont et de Pl\u0153meur ;<\/li>\n<li>6 labels Cit\u2019ergie ont \u00e9t\u00e9 renouvel\u00e9s : ville et Communaut\u00e9 d&rsquo;Agglom\u00e9ration de Ch\u00e2tellerault, Lorient Agglom\u00e9ration, CU Grand Besan\u00e7on M\u00e9tropole, M\u00e9tropole Nice C\u00f4te d&rsquo;Azur et Malaunay ;<\/li>\n<li>Les villes d&rsquo;\u00c9chirolles et de Lorient ainsi que la Ville et la M\u00e9tropole de Brest ont re\u00e7u leur label Cit&rsquo;ergie GOLD, plus haute distinction du label.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Le Grand Ch\u00e2tellerault et la CINOR ont re\u00e7u en m\u00eame temps leur dipl\u00f4me \u00c9conomie circulaire.<\/p>\n<p>En effet, 35 collectivit\u00e9s (EPCI \u00e0 fiscalit\u00e9 propre et syndicats) se sont vu remettre les premiers dipl\u00f4mes \u00abPionnier de l\u2019\u00c9conomie circulaire \u00bb lors de cette m\u00eame c\u00e9r\u00e9monie.<\/p>\n<p>Les directrices et directeurs r\u00e9gionaux de l\u2019ADEME sont venus sur sc\u00e8ne accompagner et encourager les collectivit\u00e9s laur\u00e9ates.<\/p>\n<p>Nathalie Boyer, membre de la CNL \u00c9conomie Circulaire et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019Or\u00e9e, a apport\u00e9 son \u00e9clairage sur le label ECi, et a vivement incit\u00e9 les collectivit\u00e9s pr\u00e9sentes \u00e0 se lancer dans les labellisations CLIMAT-AIR-\u00c9NERGIE et \u00c9CONOMIE CIRCULAIRE du programme TERRITOIRE ENGAG\u00c9 TRANSITION \u00c9COLOGIQUE, afin de faire progresser les territoires vers la transition \u00e9cologique.<\/p>\n<p>Deux \u00e9lus sont venus illustrer la d\u00e9marche de leur collectivit\u00e9 : Armelle G\u00e9gousse, de Pl\u0153meur (56), a pris la parole pour pr\u00e9senter l&rsquo;une des actions exemplaires mises en \u0153uvre sur la commune et ayant particip\u00e9 \u00e0 l&rsquo;obtention du label Cit&rsquo;ergie. Franck Aubin, vice-pr\u00e9sident P\u00f4le D\u00e9veloppement de Mauges Communaut\u00e9 et Maire de Beaupr\u00e9au-en-Mauges (49), s&rsquo;est exprim\u00e9 sur le label \u00c9conomie circulaire.<\/p>\n<p>La remise des labels s&rsquo;est poursuivie par le colloque destin\u00e9 aux \u00e9lus et d\u00e9cideurs des territoires \u00ab Ad\u2019M Les territoires en transition \u00bb .<\/p>\n<p>Les laur\u00e9ats ont \u00e9t\u00e9 chaleureusement f\u00e9licit\u00e9s par Madame la Ministre de la Transition \u00c9cologique Barbara Pompili dans sa vid\u00e9o d\u2019introduction du colloque.<\/p>\n<p>Au 1er septembre 2021, le label CLIMAT-AIR-\u00c9NERGIE compte 226 collectivit\u00e9s engag\u00e9es et couvre 24,8 millions d&rsquo;habitants. Depuis le lancement du label Cit\u2019ergie en 2008 : 7 collectivit\u00e9s sont labellis\u00e9es Cit&rsquo;ergie GOLD, la Ville et la M\u00e9tropole de Nantes sont en attente de la validation du label GOLD apr\u00e8s l&rsquo;avis positif de la CNL, 55 collectivit\u00e9s sont labellis\u00e9es Cit&rsquo;ergie, 67 collectivit\u00e9s sont labellis\u00e9es CAP Cit\u2019ergie et 95 autres collectivit\u00e9s sont actuellement en processus en vue d&rsquo;une labellisation.<\/p>\n"},{"acf_fc_layout":"gallery","images":[{"image":{"ID":3498,"id":3498,"title":"Ademe2021-044","filename":"Ademe2021-044.jpg","filesize":487961,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-044.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/les-collectivites-recompensees-au-palais-brongniart-pour-leurs-politiques-climat-air-energie-et-economie-circulaire\/ademe2021-044\/","alt":"Arnaud Leroy","author":"8","description":"Arnaud Leroy","caption":"Arnaud Leroy","name":"ademe2021-044","status":"inherit","uploaded_to":3402,"date":"2021-09-27 10:39:43","modified":"2021-09-27 11:45:47","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1080,"height":720,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-044-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-044-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-044-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-044-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-044.jpg","1536x1536-width":1080,"1536x1536-height":720,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-044.jpg","2048x2048-width":1080,"2048x2048-height":720,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-044-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-044-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-044-1080x620.jpg","couv-width":1080,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-044.jpg","couv_owl-width":1080,"couv_owl-height":720,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-044-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-044-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-044.jpg","slider-width":1080,"slider-height":720,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-044.jpg","page-width":1080,"page-height":720,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-044-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-044-700x720.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":720}},"taille":"col-sm-6","linkgallery":""},{"image":{"ID":3496,"id":3496,"title":"Ademe2021-063","filename":"Ademe2021-063.jpg","filesize":587610,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-063.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/les-collectivites-recompensees-au-palais-brongniart-pour-leurs-politiques-climat-air-energie-et-economie-circulaire\/ademe2021-063\/","alt":"Arnaud Leroy","author":"8","description":"Arnaud Leroy","caption":"Arnaud Leroy","name":"ademe2021-063","status":"inherit","uploaded_to":3402,"date":"2021-09-27 10:39:40","modified":"2021-09-27 11:45:56","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1080,"height":720,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-063-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-063-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-063-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-063-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-063.jpg","1536x1536-width":1080,"1536x1536-height":720,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-063.jpg","2048x2048-width":1080,"2048x2048-height":720,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-063-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-063-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-063-1080x620.jpg","couv-width":1080,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-063.jpg","couv_owl-width":1080,"couv_owl-height":720,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-063-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-063-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-063.jpg","slider-width":1080,"slider-height":720,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-063.jpg","page-width":1080,"page-height":720,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-063-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-063-700x720.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":720}},"taille":"col-sm-6","linkgallery":""},{"image":{"ID":3499,"id":3499,"title":"Ademe2021-046","filename":"Ademe2021-046.jpg","filesize":280594,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-046.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/les-collectivites-recompensees-au-palais-brongniart-pour-leurs-politiques-climat-air-energie-et-economie-circulaire\/ademe2021-046\/","alt":"Arnaud Leroy","author":"8","description":"Arnaud Leroy","caption":"Arnaud Leroy","name":"ademe2021-046","status":"inherit","uploaded_to":3402,"date":"2021-09-27 10:39:45","modified":"2021-09-27 11:45:43","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":720,"height":1080,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-046-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-046-250x375.jpg","medium-width":200,"medium-height":300,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-046.jpg","medium_large-width":720,"medium_large-height":1080,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-046-700x1050.jpg","large-width":683,"large-height":1024,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-046.jpg","1536x1536-width":720,"1536x1536-height":1080,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-046.jpg","2048x2048-width":720,"2048x2048-height":1080,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-046-120x180.jpg","small-width":120,"small-height":180,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-046-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-046-720x620.jpg","couv-width":720,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-046-720x900.jpg","couv_owl-width":720,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-046-33x50.jpg","icon-width":33,"icon-height":50,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-046-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-046.jpg","slider-width":720,"slider-height":1080,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-046.jpg","page-width":720,"page-height":1080,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-046-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-046-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}},"taille":"col-sm-12","linkgallery":""},{"image":{"ID":3503,"id":3503,"title":"Ademe2021-079","filename":"Ademe2021-079.jpg","filesize":328628,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-079.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/les-collectivites-recompensees-au-palais-brongniart-pour-leurs-politiques-climat-air-energie-et-economie-circulaire\/ademe2021-079\/","alt":"Haut de France, CA Amiens M\u00e9tropole ECI","author":"8","description":"Haut de France, CA Amiens M\u00e9tropole ECI","caption":"Haut de France, CA Amiens M\u00e9tropole ECI","name":"ademe2021-079","status":"inherit","uploaded_to":3402,"date":"2021-09-27 10:42:36","modified":"2021-09-27 11:47:31","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":720,"height":1080,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-079-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-079-250x375.jpg","medium-width":200,"medium-height":300,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-079.jpg","medium_large-width":720,"medium_large-height":1080,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-079-700x1050.jpg","large-width":683,"large-height":1024,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-079.jpg","1536x1536-width":720,"1536x1536-height":1080,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-079.jpg","2048x2048-width":720,"2048x2048-height":1080,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-079-120x180.jpg","small-width":120,"small-height":180,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-079-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-079-720x620.jpg","couv-width":720,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-079-720x900.jpg","couv_owl-width":720,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-079-33x50.jpg","icon-width":33,"icon-height":50,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-079-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-079.jpg","slider-width":720,"slider-height":1080,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-079.jpg","page-width":720,"page-height":1080,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-079-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-079-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}},"taille":"col-sm-6","linkgallery":""},{"image":{"ID":3504,"id":3504,"title":"Ademe2021-082","filename":"Ademe2021-082.jpg","filesize":304915,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-082.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/les-collectivites-recompensees-au-palais-brongniart-pour-leurs-politiques-climat-air-energie-et-economie-circulaire\/ademe2021-082\/","alt":"Nathalie Boyer, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale de l'Or\u00e9e, membre de la CNL ECi","author":"8","description":"Nathalie Boyer, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale de l'Or\u00e9e, membre de la CNL ECi","caption":"Nathalie Boyer, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale de l'Or\u00e9e, membre de la CNL ECi","name":"ademe2021-082","status":"inherit","uploaded_to":3402,"date":"2021-09-27 10:42:38","modified":"2021-09-27 11:47:31","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":720,"height":1080,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-082-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-082-250x375.jpg","medium-width":200,"medium-height":300,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-082.jpg","medium_large-width":720,"medium_large-height":1080,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-082-700x1050.jpg","large-width":683,"large-height":1024,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-082.jpg","1536x1536-width":720,"1536x1536-height":1080,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-082.jpg","2048x2048-width":720,"2048x2048-height":1080,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-082-120x180.jpg","small-width":120,"small-height":180,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-082-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-082-720x620.jpg","couv-width":720,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-082-720x900.jpg","couv_owl-width":720,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-082-33x50.jpg","icon-width":33,"icon-height":50,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-082-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-082.jpg","slider-width":720,"slider-height":1080,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-082.jpg","page-width":720,"page-height":1080,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-082-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-082-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}},"taille":"col-sm-6","linkgallery":""},{"image":{"ID":3500,"id":3500,"title":"Ademe2021-072","filename":"Ademe2021-072.jpg","filesize":283300,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-072.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/les-collectivites-recompensees-au-palais-brongniart-pour-leurs-politiques-climat-air-energie-et-economie-circulaire\/ademe2021-072\/","alt":"IDF, M\u00e9tropole du Grand Paris ECI","author":"8","description":"Ile De France, M\u00e9tropole du Grand Paris ECI","caption":"IDF, M\u00e9tropole du Grand Paris ECI","name":"ademe2021-072","status":"inherit","uploaded_to":3402,"date":"2021-09-27 10:41:07","modified":"2021-09-27 11:47:23","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1080,"height":720,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-072-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-072-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-072-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-072-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-072.jpg","1536x1536-width":1080,"1536x1536-height":720,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-072.jpg","2048x2048-width":1080,"2048x2048-height":720,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-072-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-072-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-072-1080x620.jpg","couv-width":1080,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-072.jpg","couv_owl-width":1080,"couv_owl-height":720,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-072-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-072-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-072.jpg","slider-width":1080,"slider-height":720,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-072.jpg","page-width":1080,"page-height":720,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-072-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-072-700x720.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":720}},"taille":"col-sm-6","linkgallery":""},{"image":{"ID":3505,"id":3505,"title":"Ademe2021-085","filename":"Ademe2021-085.jpg","filesize":298791,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-085.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/les-collectivites-recompensees-au-palais-brongniart-pour-leurs-politiques-climat-air-energie-et-economie-circulaire\/ademe2021-085\/","alt":"Occitanie, CA ALBIGEOIS SYDED DU LOT","author":"8","description":"Occitanie, CA ALBIGEOIS, SYDED DU LOT","caption":"Occitanie, CA ALBIGEOIS\nSYDED DU LOT","name":"ademe2021-085","status":"inherit","uploaded_to":3402,"date":"2021-09-27 10:42:40","modified":"2021-09-27 11:53:04","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1080,"height":720,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-085-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-085-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-085-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-085-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-085.jpg","1536x1536-width":1080,"1536x1536-height":720,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-085.jpg","2048x2048-width":1080,"2048x2048-height":720,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-085-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-085-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-085-1080x620.jpg","couv-width":1080,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-085.jpg","couv_owl-width":1080,"couv_owl-height":720,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-085-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-085-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-085.jpg","slider-width":1080,"slider-height":720,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-085.jpg","page-width":1080,"page-height":720,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-085-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-085-700x720.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":720}},"taille":"col-sm-6","linkgallery":""},{"image":{"ID":3506,"id":3506,"title":"Ademe2021-090","filename":"Ademe2021-090.jpg","filesize":323208,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-090.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/les-collectivites-recompensees-au-palais-brongniart-pour-leurs-politiques-climat-air-energie-et-economie-circulaire\/ademe2021-090\/","alt":"La R\u00e9union, CINOR, ECI et Cit'ergie et CASUD, ECi","author":"8","description":" La R\u00e9union, CINOR, ECI et Cit'ergie et CASUD, ECi","caption":" La R\u00e9union, CINOR, ECI et Cit'ergie et CASUD, ECi","name":"ademe2021-090","status":"inherit","uploaded_to":3402,"date":"2021-09-27 10:42:42","modified":"2021-09-27 11:47:40","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1080,"height":720,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-090-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-090-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-090-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-090-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-090.jpg","1536x1536-width":1080,"1536x1536-height":720,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-090.jpg","2048x2048-width":1080,"2048x2048-height":720,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-090-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-090-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-090-1080x620.jpg","couv-width":1080,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-090.jpg","couv_owl-width":1080,"couv_owl-height":720,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-090-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-090-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-090.jpg","slider-width":1080,"slider-height":720,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-090.jpg","page-width":1080,"page-height":720,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-090-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-090-700x720.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":720}},"taille":"col-sm-6","linkgallery":""},{"image":{"ID":3507,"id":3507,"title":"Ademe2021-093","filename":"Ademe2021-093.jpg","filesize":308129,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-093.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/les-collectivites-recompensees-au-palais-brongniart-pour-leurs-politiques-climat-air-energie-et-economie-circulaire\/ademe2021-093\/","alt":"PACA, M\u00e9tropole Nice C\u00f4te d'Azur, Cit'ergie Communaut\u00e9 de communes Coeur du Var, ECi","author":"8","description":"PACA, M\u00e9tropole Nice C\u00f4te d'Azur, Cit'ergie\nCommunaut\u00e9 de communes Coeur du Var, ECi","caption":"PACA, M\u00e9tropole Nice C\u00f4te d'Azur, Cit'ergie\nCommunaut\u00e9 de communes Coeur du Var, ECi","name":"ademe2021-093","status":"inherit","uploaded_to":3402,"date":"2021-09-27 10:42:46","modified":"2021-09-27 11:47:52","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1080,"height":720,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-093-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-093-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-093-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-093-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-093.jpg","1536x1536-width":1080,"1536x1536-height":720,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-093.jpg","2048x2048-width":1080,"2048x2048-height":720,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-093-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-093-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-093-1080x620.jpg","couv-width":1080,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-093.jpg","couv_owl-width":1080,"couv_owl-height":720,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-093-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-093-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-093.jpg","slider-width":1080,"slider-height":720,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-093.jpg","page-width":1080,"page-height":720,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-093-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-093-700x720.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":720}},"taille":"col-sm-6","linkgallery":""},{"image":{"ID":3502,"id":3502,"title":"Ademe2021-100","filename":"Ademe2021-100.jpg","filesize":365650,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-100.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/les-collectivites-recompensees-au-palais-brongniart-pour-leurs-politiques-climat-air-energie-et-economie-circulaire\/ademe2021-100\/","alt":"Pays de la Loire, CC Nozay, Cit'ergie ECi : SPL Kyrielle \u2013 Saumur Agglo propret\u00e9 Mauges Communaut\u00e9 Nantes M\u00e9tropole CC Loire Layon Aubance TRIVALIS","author":"8","description":"Pays de la Loire, CC Nozay, Cit'ergie\nECi : SPL Kyrielle \u2013 Saumur Agglopropret\u00e9, Mauges Communaut\u00e9, Nantes M\u00e9tropole, CC Loire Layon Aubance, TRIVALIS","caption":"Pays de la Loire, CC Nozay, Cit'ergie\nECi : SPL Kyrielle \u2013 Saumur Agglopropret\u00e9, Mauges Communaut\u00e9, Nantes M\u00e9tropole, CC Loire Layon Aubance, TRIVALIS","name":"ademe2021-100","status":"inherit","uploaded_to":3402,"date":"2021-09-27 10:42:35","modified":"2021-09-27 11:49:29","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1080,"height":720,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-100-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-100-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-100-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-100-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-100.jpg","1536x1536-width":1080,"1536x1536-height":720,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-100.jpg","2048x2048-width":1080,"2048x2048-height":720,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-100-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-100-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-100-1080x620.jpg","couv-width":1080,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-100.jpg","couv_owl-width":1080,"couv_owl-height":720,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-100-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-100-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-100.jpg","slider-width":1080,"slider-height":720,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-100.jpg","page-width":1080,"page-height":720,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-100-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-100-700x720.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":720}},"taille":"col-sm-6","linkgallery":""},{"image":{"ID":3518,"id":3518,"title":"\u00a9T. Deron Ademe2021-105","filename":"\u00a9T.-Deron-Ademe2021-105-1.jpg","filesize":353120,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-105-1.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/les-collectivites-recompensees-au-palais-brongniart-pour-leurs-politiques-climat-air-energie-et-economie-circulaire\/t-deron-ademe2021-105-2\/","alt":"Remise des labels CLIMAT AIR ENERGIE - AURA","author":"8","description":"AURA | Echirolles - 5 \u00e9toiles CLIMAT - AIR - ENERGIE (anciennement Cit'ergie Gold)","caption":"AURA | Echirolles - 5 \u00e9toiles CLIMAT - AIR - ENERGIE (anciennement Cit'ergie Gold)","name":"t-deron-ademe2021-105-2","status":"inherit","uploaded_to":3402,"date":"2021-09-27 10:48:44","modified":"2021-09-27 11:07:49","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1080,"height":720,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-105-1-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-105-1-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-105-1-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-105-1-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-105-1.jpg","1536x1536-width":1080,"1536x1536-height":720,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-105-1.jpg","2048x2048-width":1080,"2048x2048-height":720,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-105-1-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-105-1-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-105-1-1080x620.jpg","couv-width":1080,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-105-1.jpg","couv_owl-width":1080,"couv_owl-height":720,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-105-1-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-105-1-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-105-1.jpg","slider-width":1080,"slider-height":720,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-105-1.jpg","page-width":1080,"page-height":720,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-105-1-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-105-1-700x720.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":720}},"taille":"col-sm-6","linkgallery":""},{"image":{"ID":3517,"id":3517,"title":"\u00a9T. Deron Ademe2021-109","filename":"\u00a9T.-Deron-Ademe2021-109.jpg","filesize":347354,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-109.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/les-collectivites-recompensees-au-palais-brongniart-pour-leurs-politiques-climat-air-energie-et-economie-circulaire\/t-deron-ademe2021-109\/","alt":"","author":"8","description":"Bourgogne Franche-Comt\u00e9\nCU Grand Besan\u00e7on - Cit'ergie renouvellement\nECI SIRTOM Vall\u00e9e Grosne","caption":"Bourgogne Franche-Comt\u00e9\nCU Grand Besan\u00e7on - Cit'ergie renouvellement\nECI SIRTOM Vall\u00e9e Grosne","name":"t-deron-ademe2021-109","status":"inherit","uploaded_to":3402,"date":"2021-09-27 10:48:20","modified":"2021-09-27 11:49:42","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1080,"height":720,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-109-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-109-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-109-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-109-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-109.jpg","1536x1536-width":1080,"1536x1536-height":720,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-109.jpg","2048x2048-width":1080,"2048x2048-height":720,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-109-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-109-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-109-1080x620.jpg","couv-width":1080,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-109.jpg","couv_owl-width":1080,"couv_owl-height":720,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-109-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-109-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-109.jpg","slider-width":1080,"slider-height":720,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-109.jpg","page-width":1080,"page-height":720,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-109-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-109-700x720.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":720}},"taille":"col-sm-6","linkgallery":""},{"image":{"ID":3509,"id":3509,"title":"Ademe2021-115","filename":"Ademe2021-115-1.jpg","filesize":367812,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-115-1.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/les-collectivites-recompensees-au-palais-brongniart-pour-leurs-politiques-climat-air-energie-et-economie-circulaire\/ademe2021-115-2\/","alt":"Grand Est CA Chalons en Champagne - Cap Cit'ergie ECI CC Rives de Moselle - absent Eurom\u00e9tropole de Strasbourg","author":"8","description":"Grand Est\nCA Chalons en Champagne - Cap Cit'ergie\nECI CC Rives de Moselle - absent\nEurom\u00e9tropole de Strasbourg","caption":"Grand Est\nCA Chalons en Champagne - Cap Cit'ergie\nECI CC Rives de Moselle - absent\nEurom\u00e9tropole de Strasbourg","name":"ademe2021-115-2","status":"inherit","uploaded_to":3402,"date":"2021-09-27 10:44:45","modified":"2021-09-27 11:50:11","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1080,"height":720,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-115-1-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-115-1-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-115-1-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-115-1-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-115-1.jpg","1536x1536-width":1080,"1536x1536-height":720,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-115-1.jpg","2048x2048-width":1080,"2048x2048-height":720,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-115-1-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-115-1-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-115-1-1080x620.jpg","couv-width":1080,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-115-1.jpg","couv_owl-width":1080,"couv_owl-height":720,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-115-1-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-115-1-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-115-1.jpg","slider-width":1080,"slider-height":720,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-115-1.jpg","page-width":1080,"page-height":720,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-115-1-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-115-1-700x720.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":720}},"taille":"col-sm-6","linkgallery":""},{"image":{"ID":3510,"id":3510,"title":"Ademe2021-121","filename":"Ademe2021-121-1.jpg","filesize":389691,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-121-1.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/les-collectivites-recompensees-au-palais-brongniart-pour-leurs-politiques-climat-air-energie-et-economie-circulaire\/ademe2021-121-2\/","alt":"Nouvelle Aquitaine Ville et CA Chatellerault - Cit' ergie renouvellement CA du Pays Basque - Cap Cit'ergie CA Chatellerault re\u00e7oit 2 labellisations ECI CA Grand Ch\u00e2tellerault Cyclad Semoctom SMICVAL Valorizon CC Civraisien en Poitou SYDED87 absent BilTagarbi CA de Pau","author":"8","description":"Nouvelle Aquitaine\nVille et CA Ch\u00e2tellerault - Cit'ergie renouvellement\nCA du Pays Basque - Cap\nCit'ergie\n\nCA Chatellerault re\u00e7oit 2 labellisations\nECI CA Grand Ch\u00e2tellerault\nCyclad\nSemoctom\nSMICVAL\nValorizon\nCC Civraisien en Poitou\nSYDED87 absent\nBilTagarbi\nCA de Pau","caption":"Nouvelle Aquitaine\nVille et CA Ch\u00e2tellerault - Cit'ergie renouvellement\nCA du Pays Basque - Cap\nCit'ergie\n\nCA Chatellerault re\u00e7oit 2 labellisations\nECI CA Grand Ch\u00e2tellerault\nCyclad\nSemoctom\nSMICVAL\nValorizon\nCC Civraisien en Poitou\nSYDED87 absent\nBilTagarbi\nCA de Pau","name":"ademe2021-121-2","status":"inherit","uploaded_to":3402,"date":"2021-09-27 10:44:48","modified":"2021-09-27 11:57:58","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1080,"height":720,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-121-1-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-121-1-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-121-1-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-121-1-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-121-1.jpg","1536x1536-width":1080,"1536x1536-height":720,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-121-1.jpg","2048x2048-width":1080,"2048x2048-height":720,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-121-1-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-121-1-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-121-1-1080x620.jpg","couv-width":1080,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-121-1.jpg","couv_owl-width":1080,"couv_owl-height":720,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-121-1-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-121-1-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-121-1.jpg","slider-width":1080,"slider-height":720,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-121-1.jpg","page-width":1080,"page-height":720,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-121-1-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-121-1-700x720.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":720}},"taille":"col-sm-6","linkgallery":""},{"image":{"ID":3512,"id":3512,"title":"Ademe2021-130","filename":"Ademe2021-130.jpg","filesize":358188,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-130.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/les-collectivites-recompensees-au-palais-brongniart-pour-leurs-politiques-climat-air-energie-et-economie-circulaire\/ademe2021-130\/","alt":"Les collectivit\u00e9s labellis\u00e9s en Normandie","author":"8","description":"Normandie","caption":"Normandie","name":"ademe2021-130","status":"inherit","uploaded_to":3402,"date":"2021-09-27 10:44:55","modified":"2021-09-28 14:19:04","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1080,"height":720,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-130-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-130-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-130-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-130-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-130.jpg","1536x1536-width":1080,"1536x1536-height":720,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-130.jpg","2048x2048-width":1080,"2048x2048-height":720,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-130-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-130-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-130-1080x620.jpg","couv-width":1080,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-130.jpg","couv_owl-width":1080,"couv_owl-height":720,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-130-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-130-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-130.jpg","slider-width":1080,"slider-height":720,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-130.jpg","page-width":1080,"page-height":720,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-130-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-130-700x720.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":720}},"taille":"col-sm-6","linkgallery":""},{"image":{"ID":3511,"id":3511,"title":"Ademe2021-122","filename":"Ademe2021-122.jpg","filesize":330993,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-122.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/les-collectivites-recompensees-au-palais-brongniart-pour-leurs-politiques-climat-air-energie-et-economie-circulaire\/ademe2021-122\/","alt":"Mme Armelle G\u00e9gousse, 1\u00e8re adjointe au D\u00e9veloppement Durable et \u00e0 l'Administration G\u00e9n\u00e9rale - PLOEMEUR","author":"8","description":"Mme Armelle G\u00e9gousse, 1\u00e8re adjointe au D\u00e9veloppement Durable et \u00e0 l'Administration G\u00e9n\u00e9rale - PLOEMEUR","caption":"Mme Armelle G\u00e9gousse, 1\u00e8re adjointe au D\u00e9veloppement Durable et \u00e0 l'Administration G\u00e9n\u00e9rale - PLOEMEUR","name":"ademe2021-122","status":"inherit","uploaded_to":3402,"date":"2021-09-27 10:44:51","modified":"2021-09-27 11:57:38","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":720,"height":1080,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-122-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-122-250x375.jpg","medium-width":200,"medium-height":300,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-122.jpg","medium_large-width":720,"medium_large-height":1080,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-122-700x1050.jpg","large-width":683,"large-height":1024,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-122.jpg","1536x1536-width":720,"1536x1536-height":1080,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-122.jpg","2048x2048-width":720,"2048x2048-height":1080,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-122-120x180.jpg","small-width":120,"small-height":180,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-122-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-122-720x620.jpg","couv-width":720,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-122-720x900.jpg","couv_owl-width":720,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-122-33x50.jpg","icon-width":33,"icon-height":50,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-122-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-122.jpg","slider-width":720,"slider-height":1080,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-122.jpg","page-width":720,"page-height":1080,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-122-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-122-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}},"taille":"col-sm-6","linkgallery":""},{"image":{"ID":3501,"id":3501,"title":"Ademe2021-074","filename":"Ademe2021-074.jpg","filesize":343658,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-074.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/les-collectivites-recompensees-au-palais-brongniart-pour-leurs-politiques-climat-air-energie-et-economie-circulaire\/ademe2021-074\/","alt":"Franck Aubin, Vice-pr\u00e9sident P\u00f4le D\u00e9veloppement de Mauges Communaut\u00e9, Maire de Beaupr\u00e9au-en-Mauges (49)","author":"8","description":"Franck Aubin,\nVice-pr\u00e9sident P\u00f4le D\u00e9veloppement de Mauges Communaut\u00e9, Maire de Beaupr\u00e9au-en-Mauges (49)","caption":"Franck Aubin,\nVice-pr\u00e9sident P\u00f4le D\u00e9veloppement de Mauges Communaut\u00e9, Maire de Beaupr\u00e9au-en-Mauges (49)","name":"ademe2021-074","status":"inherit","uploaded_to":3402,"date":"2021-09-27 10:41:25","modified":"2021-09-27 11:53:17","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":720,"height":1080,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-074-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-074-250x375.jpg","medium-width":200,"medium-height":300,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-074.jpg","medium_large-width":720,"medium_large-height":1080,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-074-700x1050.jpg","large-width":683,"large-height":1024,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-074.jpg","1536x1536-width":720,"1536x1536-height":1080,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-074.jpg","2048x2048-width":720,"2048x2048-height":1080,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-074-120x180.jpg","small-width":120,"small-height":180,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-074-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-074-720x620.jpg","couv-width":720,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-074-720x900.jpg","couv_owl-width":720,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-074-33x50.jpg","icon-width":33,"icon-height":50,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-074-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-074.jpg","slider-width":720,"slider-height":1080,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-074.jpg","page-width":720,"page-height":1080,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-074-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-074-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}},"taille":"col-sm-6","linkgallery":""},{"image":{"ID":3508,"id":3508,"title":"Ademe2021-146","filename":"Ademe2021-146.jpg","filesize":352356,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-146.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/les-collectivites-recompensees-au-palais-brongniart-pour-leurs-politiques-climat-air-energie-et-economie-circulaire\/ademe2021-146\/","alt":"Nicolas Soudon","author":"8","description":"Nicolas Soudon, Directeur ex\u00e9cutif des territoires","caption":"Nicolas Soudon","name":"ademe2021-146","status":"inherit","uploaded_to":3402,"date":"2021-09-27 10:44:34","modified":"2021-09-27 11:59:53","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":720,"height":1080,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-146-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-146-250x375.jpg","medium-width":200,"medium-height":300,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-146.jpg","medium_large-width":720,"medium_large-height":1080,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-146-700x1050.jpg","large-width":683,"large-height":1024,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-146.jpg","1536x1536-width":720,"1536x1536-height":1080,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-146.jpg","2048x2048-width":720,"2048x2048-height":1080,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-146-120x180.jpg","small-width":120,"small-height":180,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-146-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-146-720x620.jpg","couv-width":720,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-146-720x900.jpg","couv_owl-width":720,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-146-33x50.jpg","icon-width":33,"icon-height":50,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-146-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-146.jpg","slider-width":720,"slider-height":1080,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-146.jpg","page-width":720,"page-height":1080,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-146-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-146-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}},"taille":"col-sm-6","linkgallery":""},{"image":{"ID":3516,"id":3516,"title":"\u00a9T. Deron Ademe2021-111","filename":"\u00a9T.-Deron-Ademe2021-111.jpg","filesize":300054,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-111.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/les-collectivites-recompensees-au-palais-brongniart-pour-leurs-politiques-climat-air-energie-et-economie-circulaire\/t-deron-ademe2021-111\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"","name":"t-deron-ademe2021-111","status":"inherit","uploaded_to":3402,"date":"2021-09-27 10:47:46","modified":"2021-09-27 11:07:49","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":720,"height":1080,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-111-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-111-250x375.jpg","medium-width":200,"medium-height":300,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-111.jpg","medium_large-width":720,"medium_large-height":1080,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-111-700x1050.jpg","large-width":683,"large-height":1024,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-111.jpg","1536x1536-width":720,"1536x1536-height":1080,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-111.jpg","2048x2048-width":720,"2048x2048-height":1080,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-111-120x180.jpg","small-width":120,"small-height":180,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-111-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-111-720x620.jpg","couv-width":720,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-111-720x900.jpg","couv_owl-width":720,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-111-33x50.jpg","icon-width":33,"icon-height":50,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-111-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-111.jpg","slider-width":720,"slider-height":1080,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-111.jpg","page-width":720,"page-height":1080,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-111-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-111-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}},"taille":"col-sm-6","linkgallery":""},{"image":{"ID":3514,"id":3514,"title":"Ademe2021-145","filename":"Ademe2021-145.jpg","filesize":501588,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-145.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/les-collectivites-recompensees-au-palais-brongniart-pour-leurs-politiques-climat-air-energie-et-economie-circulaire\/ademe2021-145\/","alt":"Nicolas Soudon","author":"8","description":"Nicolas Soudon","caption":"Nicolas Soudon","name":"ademe2021-145","status":"inherit","uploaded_to":3402,"date":"2021-09-27 10:44:59","modified":"2021-09-27 11:51:45","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1080,"height":720,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-145-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-145-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-145-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-145-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-145.jpg","1536x1536-width":1080,"1536x1536-height":720,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-145.jpg","2048x2048-width":1080,"2048x2048-height":720,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-145-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-145-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-145-1080x620.jpg","couv-width":1080,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-145.jpg","couv_owl-width":1080,"couv_owl-height":720,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-145-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-145-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-145.jpg","slider-width":1080,"slider-height":720,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-145.jpg","page-width":1080,"page-height":720,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-145-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Ademe2021-145-700x720.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":720}},"taille":"col-sm-6","linkgallery":""},{"image":{"ID":3515,"id":3515,"title":"\u00a9T. Deron Ademe2021-150","filename":"\u00a9T.-Deron-Ademe2021-150-1.jpg","filesize":486059,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-150-1.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/les-collectivites-recompensees-au-palais-brongniart-pour-leurs-politiques-climat-air-energie-et-economie-circulaire\/t-deron-ademe2021-150-2\/","alt":"","author":"8","description":"Photo de groupe","caption":"Photo de groupe","name":"t-deron-ademe2021-150-2","status":"inherit","uploaded_to":3402,"date":"2021-09-27 10:47:11","modified":"2021-09-27 11:51:57","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1080,"height":720,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-150-1-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-150-1-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-150-1-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-150-1-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-150-1.jpg","1536x1536-width":1080,"1536x1536-height":720,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-150-1.jpg","2048x2048-width":1080,"2048x2048-height":720,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-150-1-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-150-1-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-150-1-1080x620.jpg","couv-width":1080,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-150-1.jpg","couv_owl-width":1080,"couv_owl-height":720,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-150-1-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-150-1-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-150-1.jpg","slider-width":1080,"slider-height":720,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-150-1.jpg","page-width":1080,"page-height":720,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-150-1-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/\u00a9T.-Deron-Ademe2021-150-1-700x720.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":720}},"taille":"col-sm-6","linkgallery":""}]}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3402"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3402"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3402\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4270,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3402\/revisions\/4270"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3403"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3402"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3402"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3402"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}