{"id":3645,"date":"2021-10-13T09:24:52","date_gmt":"2021-10-13T07:24:52","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=3645"},"modified":"2022-03-25T10:02:06","modified_gmt":"2022-03-25T09:02:06","slug":"live-linkedin-programme-territoire-engage-transition-ecologique","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/live-linkedin-programme-territoire-engage-transition-ecologique\/","title":{"rendered":"Live LinkedIn sur le programme Territoire Engag\u00e9 Transition Ecologique."},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":8,"featured_media":3646,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<h2 style=\"font-weight: 400;\"><b><strong style=\"font-style: inherit;\"><span style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit;\">L\u2019ADEME\u00a0vous donne rendez-vous mardi 19 octobre \u00e0 11h30 pour un live sur LinkedIn \u00ab\u00a0Collectivit\u00e9s : engagez-vous pour la transition \u00e9cologique !\u00a0\u00bb.<\/span><\/strong><\/b><span style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit;\"><br \/>\n<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit;\">Au programme :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit;\">Blandine Aubert, directrice de l\u2019ADEME Bourgogne Franche-Comt\u00e9, <b><strong style=\"font-style: inherit;\">vous pr\u00e9sentera le label \u00ab\u00a0Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique\u00a0\u00bb<\/strong><\/b><\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit;\">Catherine PEGON, pr\u00e9sidente du SIRTOM de la Vall\u00e9e de la Grosne qui a obtenu le label Economie Circulaire viendra t\u00e9moigner de son exp\u00e9rience<\/span><span style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit;\"><br \/>\n<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit;\"><br \/>\nVenez d\u00e9couvrir ce dispositif et poser vos questions en live !<\/span><\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit;\">Inscription sur\u00a0:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/events\/liveademe-collectivit-s-engagez6850812983417831425\/\" data-saferedirecturl=\"https:\/\/www.google.com\/url?q=https:\/\/www.linkedin.com\/events\/liveademe-collectivit-s-engagez6850812983417831425\/&amp;source=gmail&amp;ust=1634192673585000&amp;usg=AFQjCNGQQxnfjE_tSHnnRnyE6F30NKuESA\">https:\/\/www.linkedin.com\/events\/liveademe-collectivit-s-engagez6850812983417831425\/<\/a><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit;\">Le programme TERRITOIRE ENGAG\u00c9 TRANSITION \u00c9COLOGIQUE est un accompagnement complet sur les d\u00e9marches de transition \u00e9cologique, destin\u00e9 aux communes et aux EPCI (\u00c9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale).<\/span><span style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit;\">\u00a0<\/span><span style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit;\">Ce programme est compos\u00e9 de deux labels compl\u00e9mentaires :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit;\">le label CLIMAT \u2013 AIR \u2013 \u00c9NERGIE (anciennement Cit\u2019ergie)<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit;\">le label \u00c9CONOMIE CIRCULAIRE<\/span><\/li>\n<\/ul>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3645"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3645"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3645\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4269,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3645\/revisions\/4269"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3646"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3645"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3645"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3645"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}