{"id":3938,"date":"2021-11-08T10:48:44","date_gmt":"2021-11-08T09:48:44","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=3938"},"modified":"2022-05-10T10:07:55","modified_gmt":"2022-05-10T08:07:55","slug":"webinaire-schema-directeur-des-energies-le-18-11-avec-ademe-et-grdf","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/webinaire-schema-directeur-des-energies-le-18-11-avec-ademe-et-grdf\/","title":{"rendered":"Webinaire \u00ab\u00a0Sch\u00e9ma Directeur des \u00c9nergies\u00a0\u00bb, le 18\/11 avec ADEME et GRDF."},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":9,"featured_media":4376,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p>L&rsquo;ADEME vous invite \u00e0 la prochaine conf\u00e9rence \u00e0 distance organis\u00e9e dans le cadre du r\u00e9seau des collectivit\u00e9s engag\u00e9es dans le label Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie.<br \/>\nCe webinaire, intitul\u00e9 \u00ab\u00a0Sch\u00e9ma Directeur des \u00c9nergies\u00a0\u00bb, aura lieu <strong>le jeudi 18 novembre de 10h30 \u00e0 12h<\/strong>.<\/p>\n<p><script>document.addEventListener('DOMContentLoaded', function() {(tarteaucitron.job = tarteaucitron.job || []).push('dailymotion');});<\/script><\/p>\n<div class=\"dailymotion_player\" videoID=\"x86zmay\" width=\"100%\" height=\"100%\" style=\"height:50vw\" showinfo=\"1\" autoplay=\"0\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2>Contexte :<\/h2>\n<p>Les territoires disposent aujourd\u2019hui de nombreux outils de planification (strat\u00e9giques, r\u00e9glementaires ou contractuels) pour \u00eatre plus prescriptifs sur le plan \u00e9nerg\u00e9tique \u00e0 diff\u00e9rentes \u00e9chelles : SRADDET, SCoT, PCAET, PLU, PDU, cahiers de prescriptions des projets d\u2019am\u00e9nagement, permis de construire. Un nombre croissant de collectivit\u00e9s locales souhaitent compl\u00e9ter ces outils par une d\u00e9marche volontaire : le Sch\u00e9ma Directeur des \u00c9nergies (SDE), valoris\u00e9e dans le r\u00e9f\u00e9rentiel du label.<\/p>\n<p>La gen\u00e8se du <a href=\"https:\/\/librairie.ademe.fr\/changement-climatique-et-energie\/749-schema-directeur-des-energies-le-9791029713859.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Guide \u00ab le Sch\u00e9ma Directeur \u00c9nergies, Conjuguer mix \u00e9nerg\u00e9tique, planification territoriale et urbaine \u00bb<\/a>, repose sur le constat partag\u00e9 de :<br \/>\n&#8211; une complexit\u00e9 d\u2019articulation entre ces diff\u00e9rents outils et d\u00e9marches existantes,<br \/>\n&#8211; une difficult\u00e9 dans leur mise en \u0153uvre op\u00e9rationnelle par les collectivit\u00e9s territoriales et les prescripteurs, et<br \/>\n&#8211; un d\u00e9ficit de culture commune entre deux populations d\u2019acteurs centraux dans la planification territoriale : les urbanistes et les \u00e9nerg\u00e9ticiens.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"250\" class=\"size-full wp-image-3940 aligncenter\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/schema-directeur-des-energies-250x250-1.png\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/schema-directeur-des-energies-250x250-1.png 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/schema-directeur-des-energies-250x250-1-150x150.png 150w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/schema-directeur-des-energies-250x250-1-120x120.png 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/schema-directeur-des-energies-250x250-1-50x50.png 50w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Le webinaire permettra de pr\u00e9senter ce guide et surtout d\u2019illustrer, par des t\u00e9moignages, <strong>les 4 grandes \u00e9tapes et point cl\u00e9s pour construire son SDE<\/strong> : pr\u00e9figuration, diagnostic, sc\u00e9narisation et plans d\u2019actions et mise en \u0153uvre. Le webinaire s\u2019attachera par ailleurs \u00e0 d\u00e9montrer la valeur ajout\u00e9e de l\u2019articulation entre \u00e9nergie et urbanisme, mais aussi \u00e0 d\u00e9montrer l\u2019int\u00e9r\u00eat du SDE pour tout type de territoire.<\/p>\n<p>Inscriptions via <a href=\"https:\/\/docs.google.com\/forms\/d\/e\/1FAIpQLSdgxntYgEhtaUUdRKDruID_xC5mpUtvoegvikF11XUNtR33MA\/viewform\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>ce formulaire<\/strong><\/a>, jusqu&rsquo;au * mardi 16 novembre *<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2>Programme :<\/h2>\n<p>&#8211; Une introduction pour pr\u00e9senter bri\u00e8vement le label Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie et la prise en compte des Sch\u00e9mas Directeurs des \u00c9nergies dans le r\u00e9f\u00e9rentiel du label.<br \/>\n&#8211; Pr\u00e9sentation du Guide \u00ab le Sch\u00e9ma Directeur \u00c9nergies, Conjuguer mix \u00e9nerg\u00e9tique, planification territoriale et urbaine \u00bb, par Isabelle MIGLIORE (ADEME) et Vincent LENOUVEL (GRDF), co-auteurs<br \/>\n&#8211; T\u00e9moignage : le Sch\u00e9ma Directeur des \u00c9nergies de la CU Grand Poitiers, par Thomas HONORE (CU Grand Poitiers, labellis\u00e9e Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie 3 \u00e9toiles)<br \/>\nDes \u00e9changes avec les intervenant\u00b7e\u00b7s sont pr\u00e9vus.<\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3938"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/9"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3938"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3938\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4498,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3938\/revisions\/4498"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4376"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3938"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3938"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3938"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}