{"id":3943,"date":"2021-12-06T10:51:32","date_gmt":"2021-12-06T09:51:32","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=3943"},"modified":"2022-04-21T10:25:19","modified_gmt":"2022-04-21T08:25:19","slug":"edito-par-johanna-rolland-maire-de-nantes-et-presidente-de-nantes-metropole","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/edito-par-johanna-rolland-maire-de-nantes-et-presidente-de-nantes-metropole\/","title":{"rendered":"EDITO par Johanna ROLLAND, Maire de Nantes et Pr\u00e9sidente de Nantes M\u00e9tropole."},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":9,"featured_media":4375,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;En 2021, Nantes M\u00e9tropole et la ville de Nantes ont l\u2019honneur de recevoir le label Climat-Air-\u00c9nergie 5 \u00e9toiles, dans le cadre du programme \u00ab Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique \u00bb. Cette r\u00e9compense ne constitue pourtant pas un aboutissement. Si elle vient saluer les efforts des \u00e9quipes de nos deux collectivit\u00e9s, en lien avec les acteurs de notre territoire, elle est aussi et surtout une incitation \u00e0 aller plus loin.\\nLa d\u00e9marche Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie, pr\u00e9c\u00e9demment nomm\u00e9e Cit\u2019ergie, est un engagement dans la dur\u00e9e. D\u00e8s 2010, la ville de Nantes recevait son premier label Cit\u2019ergie (avec un score de 55 %) et faisait partie des premi\u00e8res collectivit\u00e9s labellis\u00e9es en France. En 2013, la commune d\u2019Orvault, appartenant au territoire de Nantes M\u00e9tropole, s\u2019engageait \u00e0 son tour dans la d\u00e9marche. En 2015, la ville de Nantes renouvelait son label (score de 60 %) tandis que Nantes M\u00e9tropole obtenait sa premi\u00e8re labellisation avec un score de 64 %. C\u2019est une sp\u00e9cificit\u00e9 de Nantes que d\u2019avoir men\u00e9 la premi\u00e8re candidature conjointe d\u2019une ville et d\u2019un EPCI\u2026 qui nous permet aujourd\u2019hui de devenir le plus grand territoire \u00e0 recevoir la labellisation d\u2019excellence, avec une note conjointe de 76,6 %.\\nA Nantes, nous avons r\u00e9solument choisi l\u2019action d\u00e9termin\u00e9e et collective : pas un seul sujet, pas une seule politique publique ne doit \u00e9chapper \u00e0 l\u2019ambition que nous nous sommes fix\u00e9e en mati\u00e8re de transition \u00e9cologique. Et la d\u00e9marche Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie y r\u00e9pond totalement car elle constitue un vrai programme de management, qui active une mise en \u0153uvre globale de la politique climat-air-\u00e9nergie, devenant un formidable outil de mobilisation et d\u2019\u00e9mulation des services et des \u00e9lus.\\nCette d\u00e9marche, qui r\u00e9compense le chemin parcouru tout en identifiant les chantiers restant \u00e0 am\u00e9liorer, appuy\u00e9e par le regard exigeant d\u2019un conseiller ext\u00e9rieur, nous aide \u00e0 progresser en continu, et s\u2019impose comme un levier d\u00e9cisif pour renforcer notre Plan Climat. Cette labellisation 5 \u00e9toiles a ainsi mis en exergue le sch\u00e9ma directeur des \u00e9nergies, qui fait \u00e9merger une strat\u00e9gie et des orientations territorialis\u00e9es en mati\u00e8re de production, de distribution et de consommation, ou encore le suivi \u00e9valuatif engag\u00e9 par une instance de gouvernance ouverte compos\u00e9e d\u2019experts et de citoyens. Mais elle pointe \u00e9galement des chantiers d\u2019am\u00e9lioration : l\u2019analyse environnementale des d\u00e9penses, une prise en compte plus syst\u00e9matique de la transition \u00e9cologique dans les op\u00e9rations d\u2019am\u00e9nagement, la strat\u00e9gie m\u00e9tropolitaine en mati\u00e8re de logistique urbaine ou encore le d\u00e9veloppement d\u2018un tourisme plus responsable.\\nNous recevons donc cette distinction, au nom du territoire et de tous ces habitants, avec fiert\u00e9. Mais aussi comme un encouragement \u00e0 pers\u00e9v\u00e9rer.\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:5037,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;15&quot;:&quot;Arial&quot;}\">En 2021, <a href=\"http:\/\/sauvegardecitergie.s190431.mediapilote53-006.webo-facto.com\/collectivites\/nantes-metropole\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Nantes M\u00e9tropole<\/a> et la <a href=\"http:\/\/sauvegardecitergie.s190431.mediapilote53-006.webo-facto.com\/collectivites\/nantes\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">ville de Nantes<\/a> ont l\u2019honneur de recevoir <strong>le label CLIMAT &#8211; AIR &#8211; ENERGIE 5 \u00e9toiles<\/strong>, dans le cadre du programme \u00ab Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique \u00bb. Cette r\u00e9compense ne constitue pourtant pas un aboutissement. Si elle vient saluer les efforts des \u00e9quipes de nos deux collectivit\u00e9s, en lien avec les acteurs de notre territoire, elle est aussi et surtout une incitation \u00e0 aller plus loin.<\/span><\/p>\n<div id=\"attachment_3944\" style=\"width: 260px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-3944\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-3944 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/PHOTO_JOHANNA-ROLLAND-copyright_Martial_Ruaud-250x376-1.jpeg\" alt=\"Portrait de Johanna Rolland\" width=\"250\" height=\"376\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/PHOTO_JOHANNA-ROLLAND-copyright_Martial_Ruaud-250x376-1.jpeg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/PHOTO_JOHANNA-ROLLAND-copyright_Martial_Ruaud-250x376-1-120x180.jpeg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/PHOTO_JOHANNA-ROLLAND-copyright_Martial_Ruaud-250x376-1-33x50.jpeg 33w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/><p id=\"caption-attachment-3944\" class=\"wp-caption-text\">Portrait de Johanna Rolland (cr\u00e9dit photo : Martial Ruaud)<\/p><\/div>\n<p><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;En 2021, Nantes M\u00e9tropole et la ville de Nantes ont l\u2019honneur de recevoir le label Climat-Air-\u00c9nergie 5 \u00e9toiles, dans le cadre du programme \u00ab Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique \u00bb. Cette r\u00e9compense ne constitue pourtant pas un aboutissement. Si elle vient saluer les efforts des \u00e9quipes de nos deux collectivit\u00e9s, en lien avec les acteurs de notre territoire, elle est aussi et surtout une incitation \u00e0 aller plus loin.\\nLa d\u00e9marche Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie, pr\u00e9c\u00e9demment nomm\u00e9e Cit\u2019ergie, est un engagement dans la dur\u00e9e. D\u00e8s 2010, la ville de Nantes recevait son premier label Cit\u2019ergie (avec un score de 55 %) et faisait partie des premi\u00e8res collectivit\u00e9s labellis\u00e9es en France. En 2013, la commune d\u2019Orvault, appartenant au territoire de Nantes M\u00e9tropole, s\u2019engageait \u00e0 son tour dans la d\u00e9marche. En 2015, la ville de Nantes renouvelait son label (score de 60 %) tandis que Nantes M\u00e9tropole obtenait sa premi\u00e8re labellisation avec un score de 64 %. C\u2019est une sp\u00e9cificit\u00e9 de Nantes que d\u2019avoir men\u00e9 la premi\u00e8re candidature conjointe d\u2019une ville et d\u2019un EPCI\u2026 qui nous permet aujourd\u2019hui de devenir le plus grand territoire \u00e0 recevoir la labellisation d\u2019excellence, avec une note conjointe de 76,6 %.\\nA Nantes, nous avons r\u00e9solument choisi l\u2019action d\u00e9termin\u00e9e et collective : pas un seul sujet, pas une seule politique publique ne doit \u00e9chapper \u00e0 l\u2019ambition que nous nous sommes fix\u00e9e en mati\u00e8re de transition \u00e9cologique. Et la d\u00e9marche Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie y r\u00e9pond totalement car elle constitue un vrai programme de management, qui active une mise en \u0153uvre globale de la politique climat-air-\u00e9nergie, devenant un formidable outil de mobilisation et d\u2019\u00e9mulation des services et des \u00e9lus.\\nCette d\u00e9marche, qui r\u00e9compense le chemin parcouru tout en identifiant les chantiers restant \u00e0 am\u00e9liorer, appuy\u00e9e par le regard exigeant d\u2019un conseiller ext\u00e9rieur, nous aide \u00e0 progresser en continu, et s\u2019impose comme un levier d\u00e9cisif pour renforcer notre Plan Climat. Cette labellisation 5 \u00e9toiles a ainsi mis en exergue le sch\u00e9ma directeur des \u00e9nergies, qui fait \u00e9merger une strat\u00e9gie et des orientations territorialis\u00e9es en mati\u00e8re de production, de distribution et de consommation, ou encore le suivi \u00e9valuatif engag\u00e9 par une instance de gouvernance ouverte compos\u00e9e d\u2019experts et de citoyens. Mais elle pointe \u00e9galement des chantiers d\u2019am\u00e9lioration : l\u2019analyse environnementale des d\u00e9penses, une prise en compte plus syst\u00e9matique de la transition \u00e9cologique dans les op\u00e9rations d\u2019am\u00e9nagement, la strat\u00e9gie m\u00e9tropolitaine en mati\u00e8re de logistique urbaine ou encore le d\u00e9veloppement d\u2018un tourisme plus responsable.\\nNous recevons donc cette distinction, au nom du territoire et de tous ces habitants, avec fiert\u00e9. Mais aussi comme un encouragement \u00e0 pers\u00e9v\u00e9rer.\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:5037,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;15&quot;:&quot;Arial&quot;}\"><br \/>\nLa d\u00e9marche Territoire Engag\u00e9 CLIMAT &#8211; AIR &#8211; ENERGIE, pr\u00e9c\u00e9demment nomm\u00e9e Cit\u2019ergie, est <strong>un engagement dans la dur\u00e9e<\/strong>. D\u00e8s 2010, la ville de Nantes recevait son premier label Cit\u2019ergie (avec un score de 55 %) et faisait partie des premi\u00e8res collectivit\u00e9s labellis\u00e9es en France. En 2013, la commune d\u2019Orvault, appartenant au territoire de Nantes M\u00e9tropole, s\u2019engageait \u00e0 son tour dans la d\u00e9marche. En 2015, la ville de Nantes renouvelait son label (score de 60 %) tandis que Nantes M\u00e9tropole obtenait sa premi\u00e8re labellisation avec un score de 64 %. C\u2019est une sp\u00e9cificit\u00e9 de Nantes que d\u2019avoir men\u00e9 la premi\u00e8re candidature conjointe d\u2019une ville et d\u2019un EPCI\u2026 qui nous permet aujourd\u2019hui de devenir le plus grand territoire \u00e0 recevoir la labellisation d\u2019excellence, avec <strong>une note conjointe de 76,6 %<\/strong>.<\/span><\/p>\n<p><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;En 2021, Nantes M\u00e9tropole et la ville de Nantes ont l\u2019honneur de recevoir le label Climat-Air-\u00c9nergie 5 \u00e9toiles, dans le cadre du programme \u00ab Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique \u00bb. Cette r\u00e9compense ne constitue pourtant pas un aboutissement. Si elle vient saluer les efforts des \u00e9quipes de nos deux collectivit\u00e9s, en lien avec les acteurs de notre territoire, elle est aussi et surtout une incitation \u00e0 aller plus loin.\\nLa d\u00e9marche Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie, pr\u00e9c\u00e9demment nomm\u00e9e Cit\u2019ergie, est un engagement dans la dur\u00e9e. D\u00e8s 2010, la ville de Nantes recevait son premier label Cit\u2019ergie (avec un score de 55 %) et faisait partie des premi\u00e8res collectivit\u00e9s labellis\u00e9es en France. En 2013, la commune d\u2019Orvault, appartenant au territoire de Nantes M\u00e9tropole, s\u2019engageait \u00e0 son tour dans la d\u00e9marche. En 2015, la ville de Nantes renouvelait son label (score de 60 %) tandis que Nantes M\u00e9tropole obtenait sa premi\u00e8re labellisation avec un score de 64 %. C\u2019est une sp\u00e9cificit\u00e9 de Nantes que d\u2019avoir men\u00e9 la premi\u00e8re candidature conjointe d\u2019une ville et d\u2019un EPCI\u2026 qui nous permet aujourd\u2019hui de devenir le plus grand territoire \u00e0 recevoir la labellisation d\u2019excellence, avec une note conjointe de 76,6 %.\\nA Nantes, nous avons r\u00e9solument choisi l\u2019action d\u00e9termin\u00e9e et collective : pas un seul sujet, pas une seule politique publique ne doit \u00e9chapper \u00e0 l\u2019ambition que nous nous sommes fix\u00e9e en mati\u00e8re de transition \u00e9cologique. Et la d\u00e9marche Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie y r\u00e9pond totalement car elle constitue un vrai programme de management, qui active une mise en \u0153uvre globale de la politique climat-air-\u00e9nergie, devenant un formidable outil de mobilisation et d\u2019\u00e9mulation des services et des \u00e9lus.\\nCette d\u00e9marche, qui r\u00e9compense le chemin parcouru tout en identifiant les chantiers restant \u00e0 am\u00e9liorer, appuy\u00e9e par le regard exigeant d\u2019un conseiller ext\u00e9rieur, nous aide \u00e0 progresser en continu, et s\u2019impose comme un levier d\u00e9cisif pour renforcer notre Plan Climat. Cette labellisation 5 \u00e9toiles a ainsi mis en exergue le sch\u00e9ma directeur des \u00e9nergies, qui fait \u00e9merger une strat\u00e9gie et des orientations territorialis\u00e9es en mati\u00e8re de production, de distribution et de consommation, ou encore le suivi \u00e9valuatif engag\u00e9 par une instance de gouvernance ouverte compos\u00e9e d\u2019experts et de citoyens. Mais elle pointe \u00e9galement des chantiers d\u2019am\u00e9lioration : l\u2019analyse environnementale des d\u00e9penses, une prise en compte plus syst\u00e9matique de la transition \u00e9cologique dans les op\u00e9rations d\u2019am\u00e9nagement, la strat\u00e9gie m\u00e9tropolitaine en mati\u00e8re de logistique urbaine ou encore le d\u00e9veloppement d\u2018un tourisme plus responsable.\\nNous recevons donc cette distinction, au nom du territoire et de tous ces habitants, avec fiert\u00e9. Mais aussi comme un encouragement \u00e0 pers\u00e9v\u00e9rer.\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:5037,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;15&quot;:&quot;Arial&quot;}\"><br \/>\nA Nantes, nous avons r\u00e9solument choisi l\u2019action d\u00e9termin\u00e9e et collective : pas un seul sujet, pas une seule politique publique ne doit \u00e9chapper \u00e0 l\u2019ambition que nous nous sommes fix\u00e9e en mati\u00e8re de transition \u00e9cologique. Et la d\u00e9marche Territoire Engag\u00e9 CLIMAT &#8211; AIR &#8211; ENERGIE y r\u00e9pond totalement car elle constitue un vrai programme de management, qui active une mise en \u0153uvre globale de la <strong>politique climat-air-\u00e9nergie<\/strong>, devenant un formidable outil de mobilisation et d\u2019\u00e9mulation des services et des \u00e9lus.<br \/>\nCette d\u00e9marche, qui r\u00e9compense le chemin parcouru tout en identifiant les chantiers restant \u00e0 am\u00e9liorer, appuy\u00e9e par le regard exigeant d\u2019un conseiller ext\u00e9rieur, nous aide \u00e0 progresser en continu, et s\u2019impose comme un levier d\u00e9cisif pour <strong>renforcer notre Plan Climat (PCAET)<\/strong>. Cette labellisation 5 \u00e9toiles a ainsi mis en exergue le sch\u00e9ma directeur des \u00e9nergies, qui fait \u00e9merger une strat\u00e9gie et des orientations territorialis\u00e9es en mati\u00e8re de production, de distribution et de consommation, ou encore le suivi \u00e9valuatif engag\u00e9 par une instance de gouvernance ouverte compos\u00e9e d\u2019experts et de citoyens. Mais elle pointe \u00e9galement des chantiers d\u2019am\u00e9lioration : l\u2019analyse environnementale des d\u00e9penses, une prise en compte plus syst\u00e9matique de la transition \u00e9cologique dans les op\u00e9rations d\u2019am\u00e9nagement, la strat\u00e9gie m\u00e9tropolitaine en mati\u00e8re de logistique urbaine ou encore le d\u00e9veloppement d\u2018un tourisme plus responsable.<\/span><\/p>\n<p><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;En 2021, Nantes M\u00e9tropole et la ville de Nantes ont l\u2019honneur de recevoir le label Climat-Air-\u00c9nergie 5 \u00e9toiles, dans le cadre du programme \u00ab Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique \u00bb. Cette r\u00e9compense ne constitue pourtant pas un aboutissement. Si elle vient saluer les efforts des \u00e9quipes de nos deux collectivit\u00e9s, en lien avec les acteurs de notre territoire, elle est aussi et surtout une incitation \u00e0 aller plus loin.\\nLa d\u00e9marche Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie, pr\u00e9c\u00e9demment nomm\u00e9e Cit\u2019ergie, est un engagement dans la dur\u00e9e. D\u00e8s 2010, la ville de Nantes recevait son premier label Cit\u2019ergie (avec un score de 55 %) et faisait partie des premi\u00e8res collectivit\u00e9s labellis\u00e9es en France. En 2013, la commune d\u2019Orvault, appartenant au territoire de Nantes M\u00e9tropole, s\u2019engageait \u00e0 son tour dans la d\u00e9marche. En 2015, la ville de Nantes renouvelait son label (score de 60 %) tandis que Nantes M\u00e9tropole obtenait sa premi\u00e8re labellisation avec un score de 64 %. C\u2019est une sp\u00e9cificit\u00e9 de Nantes que d\u2019avoir men\u00e9 la premi\u00e8re candidature conjointe d\u2019une ville et d\u2019un EPCI\u2026 qui nous permet aujourd\u2019hui de devenir le plus grand territoire \u00e0 recevoir la labellisation d\u2019excellence, avec une note conjointe de 76,6 %.\\nA Nantes, nous avons r\u00e9solument choisi l\u2019action d\u00e9termin\u00e9e et collective : pas un seul sujet, pas une seule politique publique ne doit \u00e9chapper \u00e0 l\u2019ambition que nous nous sommes fix\u00e9e en mati\u00e8re de transition \u00e9cologique. Et la d\u00e9marche Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie y r\u00e9pond totalement car elle constitue un vrai programme de management, qui active une mise en \u0153uvre globale de la politique climat-air-\u00e9nergie, devenant un formidable outil de mobilisation et d\u2019\u00e9mulation des services et des \u00e9lus.\\nCette d\u00e9marche, qui r\u00e9compense le chemin parcouru tout en identifiant les chantiers restant \u00e0 am\u00e9liorer, appuy\u00e9e par le regard exigeant d\u2019un conseiller ext\u00e9rieur, nous aide \u00e0 progresser en continu, et s\u2019impose comme un levier d\u00e9cisif pour renforcer notre Plan Climat. Cette labellisation 5 \u00e9toiles a ainsi mis en exergue le sch\u00e9ma directeur des \u00e9nergies, qui fait \u00e9merger une strat\u00e9gie et des orientations territorialis\u00e9es en mati\u00e8re de production, de distribution et de consommation, ou encore le suivi \u00e9valuatif engag\u00e9 par une instance de gouvernance ouverte compos\u00e9e d\u2019experts et de citoyens. Mais elle pointe \u00e9galement des chantiers d\u2019am\u00e9lioration : l\u2019analyse environnementale des d\u00e9penses, une prise en compte plus syst\u00e9matique de la transition \u00e9cologique dans les op\u00e9rations d\u2019am\u00e9nagement, la strat\u00e9gie m\u00e9tropolitaine en mati\u00e8re de logistique urbaine ou encore le d\u00e9veloppement d\u2018un tourisme plus responsable.\\nNous recevons donc cette distinction, au nom du territoire et de tous ces habitants, avec fiert\u00e9. Mais aussi comme un encouragement \u00e0 pers\u00e9v\u00e9rer.\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:5037,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;15&quot;:&quot;Arial&quot;}\"><br \/>\nNous recevons donc cette distinction, au nom du territoire et de tous ces habitants, avec fiert\u00e9. Mais aussi comme un encouragement \u00e0 pers\u00e9v\u00e9rer.<br \/>\n<\/span><\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3943"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/9"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3943"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3943\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4267,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3943\/revisions\/4267"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4375"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3943"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3943"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3943"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}