{"id":3948,"date":"2021-12-07T10:52:48","date_gmt":"2021-12-07T09:52:48","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=3948"},"modified":"2022-04-21T10:24:55","modified_gmt":"2022-04-21T08:24:55","slug":"la-commission-nationale-du-label-territoire-engage-climat-air-energie-sest-reunie-le-16-novembre","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/la-commission-nationale-du-label-territoire-engage-climat-air-energie-sest-reunie-le-16-novembre\/","title":{"rendered":"La Commission Nationale du Label Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie s\u2019est r\u00e9unie le 16 novembre."},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":9,"featured_media":4369,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p class=\"ql-block\" data-block-id=\"block-ca47dd7e-1a11-4776-bd0b-902d22a431a2\">La Commission Nationale du label Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie du 16 novembre 2021, qui s\u2019est \u00e0 nouveau tenue en visioconf\u00e9rence, a \u00e9tudi\u00e9 plusieurs dossiers de candidature et a attribu\u00e9 :<\/p>\n<div data-block-id=\"block-ca47dd7e-1a11-4776-bd0b-902d22a431a2\"><\/div>\n<ul>\n<li class=\"ql-block\" data-block-id=\"block-8b87f52c-341d-4c5e-bf5d-f360b018e318\"><strong>5 labels 2 \u00e9toiles<\/strong> (anciennement CAP Cit\u2019ergie) (dont 1 renouvellement) \u00e0 :\n<ul>\n<li class=\"ql-block\" data-block-id=\"block-8b87f52c-341d-4c5e-bf5d-f360b018e318\">La <a href=\"http:\/\/sauvegardecitergie.s190431.mediapilote53-006.webo-facto.com\/collectivites\/saint-pierre-les-elbeuf\/\">commune de Saint-Pierre-l\u00e8s-Elbeuf<\/a> ;<\/li>\n<li class=\"ql-block\" data-block-id=\"block-8b87f52c-341d-4c5e-bf5d-f360b018e318\">La <a href=\"http:\/\/sauvegardecitergie.s190431.mediapilote53-006.webo-facto.com\/collectivites\/canteleu\/\">commune de Canteleu<\/a> ;<\/li>\n<li class=\"ql-block\" data-block-id=\"block-8b87f52c-341d-4c5e-bf5d-f360b018e318\">L\u2019<a href=\"http:\/\/sauvegardecitergie.s190431.mediapilote53-006.webo-facto.com\/collectivites\/ept-plaine-commune\/\">EPT Plaine Commune<\/a> ;<\/li>\n<li class=\"ql-block\" data-block-id=\"block-8b87f52c-341d-4c5e-bf5d-f360b018e318\">L\u2019<a href=\"http:\/\/sauvegardecitergie.s190431.mediapilote53-006.webo-facto.com\/collectivites\/ept-grand-paris-seine-ouest\/\">EPT Grand Paris Seine Ouest<\/a> ;<\/li>\n<li class=\"ql-block\" data-block-id=\"block-8b87f52c-341d-4c5e-bf5d-f360b018e318\">La <a href=\"http:\/\/sauvegardecitergie.s190431.mediapilote53-006.webo-facto.com\/collectivites\/alencon\/\">ville<\/a> et la <a href=\"http:\/\/sauvegardecitergie.s190431.mediapilote53-006.webo-facto.com\/collectivites\/communaute-urbaine-dalencon\/\">Communaut\u00e9 Urbaine d\u2019Alen\u00e7on<\/a> (renouvellement).<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<div data-block-id=\"block-9c0ae4c6-6c50-4a78-aaab-530a5ea2339c\"><\/div>\n<ul>\n<li class=\"ql-block\" data-block-id=\"block-e088ce59-c822-449c-825c-de8f88ab2340\"><strong>5 labels 3 \u00e9toiles<\/strong> (anciennement Cit\u2019ergie) (dont 3 renouvellements) \u00e0 :\n<ul>\n<li class=\"ql-block\" data-block-id=\"block-e088ce59-c822-449c-825c-de8f88ab2340\">La commune de <a href=\"http:\/\/sauvegardecitergie.s190431.mediapilote53-006.webo-facto.com\/collectivites\/la-motte-servolex\/\">La Motte-Servolex<\/a> ;<\/li>\n<li class=\"ql-block\" data-block-id=\"block-e088ce59-c822-449c-825c-de8f88ab2340\">La <a href=\"http:\/\/sauvegardecitergie.s190431.mediapilote53-006.webo-facto.com\/collectivites\/montauban\/\">ville de Montauban<\/a> et la <a href=\"http:\/\/sauvegardecitergie.s190431.mediapilote53-006.webo-facto.com\/collectivites\/le-grand-montauban-communaute-dagglomeration\/\">Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration du Grand Montauban<\/a> ;<\/li>\n<li class=\"ql-block\" data-block-id=\"block-e088ce59-c822-449c-825c-de8f88ab2340\">La <a href=\"http:\/\/sauvegardecitergie.s190431.mediapilote53-006.webo-facto.com\/collectivites\/cc-du-bassin-de-pompey\/\">Communaut\u00e9 de Communes du Bassin Pompey<\/a> (renouvellement) ;<\/li>\n<li class=\"ql-block\" data-block-id=\"block-e088ce59-c822-449c-825c-de8f88ab2340\">La <a href=\"http:\/\/sauvegardecitergie.s190431.mediapilote53-006.webo-facto.com\/collectivites\/ca-seine-eure\/\">Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration Seine-Eure<\/a> (renouvellement) ;<\/li>\n<li class=\"ql-block\" data-block-id=\"block-e088ce59-c822-449c-825c-de8f88ab2340\">La <a href=\"http:\/\/sauvegardecitergie.s190431.mediapilote53-006.webo-facto.com\/collectivites\/vire-normandie\/\">commune de Vire Normandie<\/a> (renouvellement).<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<div data-block-id=\"block-62801800-ac32-45fa-bd74-d5fb73aabcbd\"><\/div>\n<ul>\n<li class=\"ql-block\" data-block-id=\"block-5c57130d-4b4b-434c-a15f-66b398fe441a\"><strong>2 labels 4 \u00e9toiles<\/strong> (dont 1 renouvellement) \u00e0 :\n<ul>\n<li class=\"ql-block\" data-block-id=\"block-5c57130d-4b4b-434c-a15f-66b398fe441a\">La <a href=\"http:\/\/sauvegardecitergie.s190431.mediapilote53-006.webo-facto.com\/collectivites\/strasbourg\/\">ville<\/a> et l\u2019<a href=\"http:\/\/sauvegardecitergie.s190431.mediapilote53-006.webo-facto.com\/collectivites\/eurometropole-de-strasbourg\/\">Eurom\u00e9tropole de Strasbourg<\/a> ;<\/li>\n<li class=\"ql-block\" data-block-id=\"block-5c57130d-4b4b-434c-a15f-66b398fe441a\">La <a href=\"http:\/\/sauvegardecitergie.s190431.mediapilote53-006.webo-facto.com\/collectivites\/cc-thouarsais\/\">Communaut\u00e9 de Communes du Thouarsais<\/a> (renouvellement).<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>F\u00e9licitations \u00e0 ces nouvelles collectivit\u00e9s labellis\u00e9es !<\/p>\n<div class=\"ql-block\" data-block-id=\"block-01eed038-426b-451e-8e44-8f8ddd8f4596\"><\/div>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3948"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/9"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3948"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3948\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4266,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3948\/revisions\/4266"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4369"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3948"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3948"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3948"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}