{"id":3952,"date":"2021-12-14T10:54:52","date_gmt":"2021-12-14T09:54:52","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=3952"},"modified":"2022-04-21T10:24:12","modified_gmt":"2022-04-21T08:24:12","slug":"le-mot-de-la-direction-regionale-de-lademe-grand-est-par-jerome-betton-directeur-regional-ademe-grand-est","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/le-mot-de-la-direction-regionale-de-lademe-grand-est-par-jerome-betton-directeur-regional-ademe-grand-est\/","title":{"rendered":"Le mot de la Direction R\u00e9gionale de l\u2019ADEME Grand-Est, par J\u00e9r\u00f4me BETTON, directeur r\u00e9gional ADEME Grand-Est."},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":9,"featured_media":4381,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;Le mot de la Direction R\u00e9gionale de l\u2019ADEME Grand-Est, par J\u00e9r\u00f4me BETTON, directeur r\u00e9gional ADEME Grand Est\\nL\u2019ADEME Grand Est poursuit son objectif d\u2019accompagner et outiller au mieux les collectivit\u00e9s dans leur politique de transition \u00e9cologique et notamment le d\u00e9ploiement de leurs d\u00e9marches territoriales int\u00e9gr\u00e9es.\\nDans cette optique, le choix a \u00e9t\u00e9 fait de promouvoir et de diffuser largement le label Climat Air Energie (ex-Cit\u2019ergie) notamment en appui aux Plans Climat Air \u00c9nergie Territoriaux (PCAET) et ce, afin d\u2019apporter des \u00e9l\u00e9ments objectifs et exhaustifs \u00e0 la mise en \u0153uvre des actions de la collectivit\u00e9 au regard de leurs comp\u00e9tences (ex : sch\u00e9ma directeur du patrimoine - suivi des consommations par b\u00e2timent, priorisation des investissements...). 25 collectivit\u00e9s du Grand Est ont r\u00e9pondu pr\u00e9sentes pour le d\u00e9ploiement de la d\u00e9marche couvrant ainsi 1,7 millions d\u2019habitants soit 30 % population r\u00e9gionale. La moiti\u00e9 d\u2019entre elles sont d\u00e9j\u00e0 labellis\u00e9es, les autres le seront prochainement.\\nDans le cadre du programme Climaxion, la R\u00e9gion Grand Est et l\u2019ADEME ont d\u00e9cid\u00e9 fin 2020 d\u2019aller encore plus loin et de proposer un dispositif complet d\u2019accompagnement \u00e0 l\u2019ing\u00e9nierie territoriale \u00e0 destination des intercommunalit\u00e9s, maillons essentiels de la transition \u00e9cologique et solidaire : Acc\u00e9l\u00e9rateur de transitions.\\nC\u2019est une d\u00e9marche transversale et partenariale locale qui s\u2019appuie fortement sur un processus d\u2019am\u00e9lioration continue bas\u00e9 sur le programme national Territoire Engag\u00e9 pour la Transition \u00c9cologique et ses deux labels : Climat Air \u00c9nergie et \u00c9conomie Circulaire. Puisque les outils ne sont rien sans les mains qui les utilisent, la d\u00e9marche Acc\u00e9l\u00e9rateur des transitions propose un accompagnement pr\u00e9alable \u00e0 la d\u00e9finition d\u2019une strat\u00e9gie, d\u2019objectifs et d\u2019un programme d\u2019actions au niveau des EPCI, le recrutement d\u2019un poste d\u00e9di\u00e9 aux labels et \u00e0 une th\u00e9matique op\u00e9rationnelle au choix, ainsi qu\u2019un suivi-accompagnement sur la dur\u00e9e par un prestataire accr\u00e9dit\u00e9 par l\u2019ADEME.\\nPlus qu\u2019un dispositif, c\u2019est un parcours qui est propos\u00e9 aux intercommunalit\u00e9s \u2013 quels que soient leur taille et leur niveau d\u2019avancement dans la transition \u00e9cologique - afin de les aider \u00e0 activer efficacement les leviers de l\u2019action publique dans la lutte contre le r\u00e9chauffement climatique, la sobri\u00e9t\u00e9 en ressources, l\u2019\u00e9conomie circulaire\u2026 et \u00e0 devenir des territoires \u00e0 \u00e9nergie positive et r\u00e9silients. 18 intercommunalit\u00e9s du Grand Est se sont engag\u00e9es dans Acc\u00e9l\u00e9rateur de transitions en 2021 et de nombreuses autres suivront dans les ann\u00e9es \u00e0 venir. \\n\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:5037,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;15&quot;:&quot;Arial&quot;}\">L\u2019ADEME Grand-Est poursuit son <strong>objectif d\u2019accompagner et outiller au mieux les collectivit\u00e9s dans leur politique de transition \u00e9cologique<\/strong> et notamment le d\u00e9ploiement de leurs d\u00e9marches territoriales int\u00e9gr\u00e9es.<br \/>\nDans cette optique, le choix a \u00e9t\u00e9 fait de promouvoir et de diffuser largement le label CLIMAT &#8211; AIR &#8211; ENERGIE (anciennement Cit\u2019ergie) notamment en appui aux <strong>Plans Climat Air \u00c9nergie Territoriaux<\/strong> (<strong>PCAET<\/strong>) et ce, afin d\u2019apporter des \u00e9l\u00e9ments objectifs et exhaustifs \u00e0 la mise en \u0153uvre des actions de la collectivit\u00e9 au regard de leurs comp\u00e9tences (ex : sch\u00e9ma directeur du patrimoine &#8211; suivi des consommations par b\u00e2timent, priorisation des investissements&#8230;). 25 collectivit\u00e9s du Grand-Est ont r\u00e9pondu pr\u00e9sentes pour le d\u00e9ploiement de la d\u00e9marche couvrant ainsi 1,7 millions d\u2019habitants soit 30 % de la population r\u00e9gionale. La moiti\u00e9 d\u2019entre elles sont d\u00e9j\u00e0 labellis\u00e9es, les autres le seront prochainement.<\/span><\/p>\n<div id=\"attachment_3954\" style=\"width: 260px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-3954\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-3954 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/jerome-BETTON-250x375-1.jpeg\" alt=\"J\u00e9r\u00f4me BETTON, directeur r\u00e9gional ADEME Grand Est\" width=\"250\" height=\"375\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/jerome-BETTON-250x375-1.jpeg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/jerome-BETTON-250x375-1-120x180.jpeg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/jerome-BETTON-250x375-1-33x50.jpeg 33w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/><p id=\"caption-attachment-3954\" class=\"wp-caption-text\">J\u00e9r\u00f4me BETTON, directeur r\u00e9gional ADEME Grand-Est<\/p><\/div>\n<p><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;Le mot de la Direction R\u00e9gionale de l\u2019ADEME Grand-Est, par J\u00e9r\u00f4me BETTON, directeur r\u00e9gional ADEME Grand Est\\nL\u2019ADEME Grand Est poursuit son objectif d\u2019accompagner et outiller au mieux les collectivit\u00e9s dans leur politique de transition \u00e9cologique et notamment le d\u00e9ploiement de leurs d\u00e9marches territoriales int\u00e9gr\u00e9es.\\nDans cette optique, le choix a \u00e9t\u00e9 fait de promouvoir et de diffuser largement le label Climat Air Energie (ex-Cit\u2019ergie) notamment en appui aux Plans Climat Air \u00c9nergie Territoriaux (PCAET) et ce, afin d\u2019apporter des \u00e9l\u00e9ments objectifs et exhaustifs \u00e0 la mise en \u0153uvre des actions de la collectivit\u00e9 au regard de leurs comp\u00e9tences (ex : sch\u00e9ma directeur du patrimoine - suivi des consommations par b\u00e2timent, priorisation des investissements...). 25 collectivit\u00e9s du Grand Est ont r\u00e9pondu pr\u00e9sentes pour le d\u00e9ploiement de la d\u00e9marche couvrant ainsi 1,7 millions d\u2019habitants soit 30 % population r\u00e9gionale. La moiti\u00e9 d\u2019entre elles sont d\u00e9j\u00e0 labellis\u00e9es, les autres le seront prochainement.\\nDans le cadre du programme Climaxion, la R\u00e9gion Grand Est et l\u2019ADEME ont d\u00e9cid\u00e9 fin 2020 d\u2019aller encore plus loin et de proposer un dispositif complet d\u2019accompagnement \u00e0 l\u2019ing\u00e9nierie territoriale \u00e0 destination des intercommunalit\u00e9s, maillons essentiels de la transition \u00e9cologique et solidaire : Acc\u00e9l\u00e9rateur de transitions.\\nC\u2019est une d\u00e9marche transversale et partenariale locale qui s\u2019appuie fortement sur un processus d\u2019am\u00e9lioration continue bas\u00e9 sur le programme national Territoire Engag\u00e9 pour la Transition \u00c9cologique et ses deux labels : Climat Air \u00c9nergie et \u00c9conomie Circulaire. Puisque les outils ne sont rien sans les mains qui les utilisent, la d\u00e9marche Acc\u00e9l\u00e9rateur des transitions propose un accompagnement pr\u00e9alable \u00e0 la d\u00e9finition d\u2019une strat\u00e9gie, d\u2019objectifs et d\u2019un programme d\u2019actions au niveau des EPCI, le recrutement d\u2019un poste d\u00e9di\u00e9 aux labels et \u00e0 une th\u00e9matique op\u00e9rationnelle au choix, ainsi qu\u2019un suivi-accompagnement sur la dur\u00e9e par un prestataire accr\u00e9dit\u00e9 par l\u2019ADEME.\\nPlus qu\u2019un dispositif, c\u2019est un parcours qui est propos\u00e9 aux intercommunalit\u00e9s \u2013 quels que soient leur taille et leur niveau d\u2019avancement dans la transition \u00e9cologique - afin de les aider \u00e0 activer efficacement les leviers de l\u2019action publique dans la lutte contre le r\u00e9chauffement climatique, la sobri\u00e9t\u00e9 en ressources, l\u2019\u00e9conomie circulaire\u2026 et \u00e0 devenir des territoires \u00e0 \u00e9nergie positive et r\u00e9silients. 18 intercommunalit\u00e9s du Grand Est se sont engag\u00e9es dans Acc\u00e9l\u00e9rateur de transitions en 2021 et de nombreuses autres suivront dans les ann\u00e9es \u00e0 venir. \\n\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:5037,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;15&quot;:&quot;Arial&quot;}\"><br \/>\nDans le cadre du <a href=\"https:\/\/www.climaxion.fr\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">programme Climaxion<\/a>, la R\u00e9gion Grand-Est et l\u2019ADEME ont d\u00e9cid\u00e9 fin 2020 d\u2019aller encore plus loin et de proposer un dispositif complet d\u2019accompagnement \u00e0 l\u2019ing\u00e9nierie territoriale \u00e0 destination des intercommunalit\u00e9s, maillons essentiels de la transition \u00e9cologique et solidaire : <a href=\"https:\/\/www.climaxion.fr\/actualites\/climaxion-accelere-transition-ecologique-epci\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Acc\u00e9l\u00e9rateur de transitions<\/a>.<\/span><\/p>\n<p><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;Le mot de la Direction R\u00e9gionale de l\u2019ADEME Grand-Est, par J\u00e9r\u00f4me BETTON, directeur r\u00e9gional ADEME Grand Est\\nL\u2019ADEME Grand Est poursuit son objectif d\u2019accompagner et outiller au mieux les collectivit\u00e9s dans leur politique de transition \u00e9cologique et notamment le d\u00e9ploiement de leurs d\u00e9marches territoriales int\u00e9gr\u00e9es.\\nDans cette optique, le choix a \u00e9t\u00e9 fait de promouvoir et de diffuser largement le label Climat Air Energie (ex-Cit\u2019ergie) notamment en appui aux Plans Climat Air \u00c9nergie Territoriaux (PCAET) et ce, afin d\u2019apporter des \u00e9l\u00e9ments objectifs et exhaustifs \u00e0 la mise en \u0153uvre des actions de la collectivit\u00e9 au regard de leurs comp\u00e9tences (ex : sch\u00e9ma directeur du patrimoine - suivi des consommations par b\u00e2timent, priorisation des investissements...). 25 collectivit\u00e9s du Grand Est ont r\u00e9pondu pr\u00e9sentes pour le d\u00e9ploiement de la d\u00e9marche couvrant ainsi 1,7 millions d\u2019habitants soit 30 % population r\u00e9gionale. La moiti\u00e9 d\u2019entre elles sont d\u00e9j\u00e0 labellis\u00e9es, les autres le seront prochainement.\\nDans le cadre du programme Climaxion, la R\u00e9gion Grand Est et l\u2019ADEME ont d\u00e9cid\u00e9 fin 2020 d\u2019aller encore plus loin et de proposer un dispositif complet d\u2019accompagnement \u00e0 l\u2019ing\u00e9nierie territoriale \u00e0 destination des intercommunalit\u00e9s, maillons essentiels de la transition \u00e9cologique et solidaire : Acc\u00e9l\u00e9rateur de transitions.\\nC\u2019est une d\u00e9marche transversale et partenariale locale qui s\u2019appuie fortement sur un processus d\u2019am\u00e9lioration continue bas\u00e9 sur le programme national Territoire Engag\u00e9 pour la Transition \u00c9cologique et ses deux labels : Climat Air \u00c9nergie et \u00c9conomie Circulaire. Puisque les outils ne sont rien sans les mains qui les utilisent, la d\u00e9marche Acc\u00e9l\u00e9rateur des transitions propose un accompagnement pr\u00e9alable \u00e0 la d\u00e9finition d\u2019une strat\u00e9gie, d\u2019objectifs et d\u2019un programme d\u2019actions au niveau des EPCI, le recrutement d\u2019un poste d\u00e9di\u00e9 aux labels et \u00e0 une th\u00e9matique op\u00e9rationnelle au choix, ainsi qu\u2019un suivi-accompagnement sur la dur\u00e9e par un prestataire accr\u00e9dit\u00e9 par l\u2019ADEME.\\nPlus qu\u2019un dispositif, c\u2019est un parcours qui est propos\u00e9 aux intercommunalit\u00e9s \u2013 quels que soient leur taille et leur niveau d\u2019avancement dans la transition \u00e9cologique - afin de les aider \u00e0 activer efficacement les leviers de l\u2019action publique dans la lutte contre le r\u00e9chauffement climatique, la sobri\u00e9t\u00e9 en ressources, l\u2019\u00e9conomie circulaire\u2026 et \u00e0 devenir des territoires \u00e0 \u00e9nergie positive et r\u00e9silients. 18 intercommunalit\u00e9s du Grand Est se sont engag\u00e9es dans Acc\u00e9l\u00e9rateur de transitions en 2021 et de nombreuses autres suivront dans les ann\u00e9es \u00e0 venir. \\n\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:5037,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;15&quot;:&quot;Arial&quot;}\"><br \/>\nC\u2019est une d\u00e9marche transversale et partenariale locale qui s\u2019appuie fortement sur un processus d\u2019am\u00e9lioration continue bas\u00e9 sur le programme national Territoire Engag\u00e9 pour la Transition \u00c9cologique et ses deux labels : CLIMAT &#8211; AIR &#8211; ENERGIE et \u00c9CONOMIE CIRCULAIRE. Puisque les outils ne sont rien sans les mains qui les utilisent, <strong>la d\u00e9marche Acc\u00e9l\u00e9rateur des transitions<\/strong> propose un accompagnement pr\u00e9alable \u00e0 la d\u00e9finition d\u2019une strat\u00e9gie, d\u2019objectifs et d\u2019un programme d\u2019actions au niveau des EPCI, le recrutement d\u2019un poste d\u00e9di\u00e9 aux labels et \u00e0 une th\u00e9matique op\u00e9rationnelle au choix, ainsi qu\u2019un suivi-accompagnement sur la dur\u00e9e par un prestataire accr\u00e9dit\u00e9 par l\u2019ADEME.<\/span><\/p>\n<p><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;Le mot de la Direction R\u00e9gionale de l\u2019ADEME Grand-Est, par J\u00e9r\u00f4me BETTON, directeur r\u00e9gional ADEME Grand Est\\nL\u2019ADEME Grand Est poursuit son objectif d\u2019accompagner et outiller au mieux les collectivit\u00e9s dans leur politique de transition \u00e9cologique et notamment le d\u00e9ploiement de leurs d\u00e9marches territoriales int\u00e9gr\u00e9es.\\nDans cette optique, le choix a \u00e9t\u00e9 fait de promouvoir et de diffuser largement le label Climat Air Energie (ex-Cit\u2019ergie) notamment en appui aux Plans Climat Air \u00c9nergie Territoriaux (PCAET) et ce, afin d\u2019apporter des \u00e9l\u00e9ments objectifs et exhaustifs \u00e0 la mise en \u0153uvre des actions de la collectivit\u00e9 au regard de leurs comp\u00e9tences (ex : sch\u00e9ma directeur du patrimoine - suivi des consommations par b\u00e2timent, priorisation des investissements...). 25 collectivit\u00e9s du Grand Est ont r\u00e9pondu pr\u00e9sentes pour le d\u00e9ploiement de la d\u00e9marche couvrant ainsi 1,7 millions d\u2019habitants soit 30 % population r\u00e9gionale. La moiti\u00e9 d\u2019entre elles sont d\u00e9j\u00e0 labellis\u00e9es, les autres le seront prochainement.\\nDans le cadre du programme Climaxion, la R\u00e9gion Grand Est et l\u2019ADEME ont d\u00e9cid\u00e9 fin 2020 d\u2019aller encore plus loin et de proposer un dispositif complet d\u2019accompagnement \u00e0 l\u2019ing\u00e9nierie territoriale \u00e0 destination des intercommunalit\u00e9s, maillons essentiels de la transition \u00e9cologique et solidaire : Acc\u00e9l\u00e9rateur de transitions.\\nC\u2019est une d\u00e9marche transversale et partenariale locale qui s\u2019appuie fortement sur un processus d\u2019am\u00e9lioration continue bas\u00e9 sur le programme national Territoire Engag\u00e9 pour la Transition \u00c9cologique et ses deux labels : Climat Air \u00c9nergie et \u00c9conomie Circulaire. Puisque les outils ne sont rien sans les mains qui les utilisent, la d\u00e9marche Acc\u00e9l\u00e9rateur des transitions propose un accompagnement pr\u00e9alable \u00e0 la d\u00e9finition d\u2019une strat\u00e9gie, d\u2019objectifs et d\u2019un programme d\u2019actions au niveau des EPCI, le recrutement d\u2019un poste d\u00e9di\u00e9 aux labels et \u00e0 une th\u00e9matique op\u00e9rationnelle au choix, ainsi qu\u2019un suivi-accompagnement sur la dur\u00e9e par un prestataire accr\u00e9dit\u00e9 par l\u2019ADEME.\\nPlus qu\u2019un dispositif, c\u2019est un parcours qui est propos\u00e9 aux intercommunalit\u00e9s \u2013 quels que soient leur taille et leur niveau d\u2019avancement dans la transition \u00e9cologique - afin de les aider \u00e0 activer efficacement les leviers de l\u2019action publique dans la lutte contre le r\u00e9chauffement climatique, la sobri\u00e9t\u00e9 en ressources, l\u2019\u00e9conomie circulaire\u2026 et \u00e0 devenir des territoires \u00e0 \u00e9nergie positive et r\u00e9silients. 18 intercommunalit\u00e9s du Grand Est se sont engag\u00e9es dans Acc\u00e9l\u00e9rateur de transitions en 2021 et de nombreuses autres suivront dans les ann\u00e9es \u00e0 venir. \\n\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:5037,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;15&quot;:&quot;Arial&quot;}\"><br \/>\nPlus qu\u2019un dispositif, c\u2019est un parcours qui est propos\u00e9 aux intercommunalit\u00e9s \u2013 quels que soient leur taille et leur niveau d\u2019avancement dans la transition \u00e9cologique &#8211; afin de les aider \u00e0 activer efficacement les leviers de l\u2019action publique dans la lutte contre le r\u00e9chauffement climatique, la sobri\u00e9t\u00e9 en ressources, l\u2019\u00e9conomie circulaire\u2026 et \u00e0 devenir des territoires \u00e0 \u00e9nergie positive et r\u00e9silients. <strong>18 intercommunalit\u00e9s du Grand-Est se sont engag\u00e9es dans Acc\u00e9l\u00e9rateur de transitions en 2021<\/strong> et de nombreuses autres suivront dans les ann\u00e9es \u00e0 venir.<\/span><\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3952"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/9"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3952"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3952\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4265,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3952\/revisions\/4265"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4381"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3952"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3952"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3952"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}