{"id":3957,"date":"2021-12-17T10:56:50","date_gmt":"2021-12-17T09:56:50","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=3957"},"modified":"2022-04-21T10:23:41","modified_gmt":"2022-04-21T08:23:41","slug":"pour-vous-quel-a-ete-le-levier-de-passage-a-laction-par-la-ville-de-lorient","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/pour-vous-quel-a-ete-le-levier-de-passage-a-laction-par-la-ville-de-lorient\/","title":{"rendered":"Pour vous, quel a \u00e9t\u00e9 le levier de passage \u00e0 l\u2019action ? par la Ville de Lorient."},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":9,"featured_media":4373,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<h2>La quasi-totalit\u00e9 des voiries am\u00e9nag\u00e9es pour les cycles<\/h2>\n<p>Propos recueillis aupr\u00e8s de Laure DECHAVANNE, adjointe au maire de la Ville de Lorient, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux mobilit\u00e9s, \u00e0 la voirie, \u00e0 l\u2019espace public, aux espaces verts, \u00e0 la reconqu\u00eate v\u00e9g\u00e9tale et \u00e0 la politique num\u00e9rique, et aupr\u00e8s de Pierre CREPEAUX, Responsable du Service Environnement.<\/p>\n<p>La Ville de Lorient est laur\u00e9ate <a href=\"http:\/\/sauvegardecitergie.s190431.mediapilote53-006.webo-facto.com\/collectivites\/lorient\/\">Territoire Engag\u00e9 CLIMAT-AIR-\u00c9NERGIE 5 \u00e9toiles<\/a> (anciennement Cit&rsquo;ergie Gold).<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-3959 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/515536_Rond-point-de-Bir-Hakeim_2019-06-13-700x526-1.jpeg\" alt=\"La quasi-totalit\u00e9 des voiries am\u00e9nag\u00e9es pour les cycles, Ville de Lorient, Label Climat Air Energie\" width=\"700\" height=\"526\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/515536_Rond-point-de-Bir-Hakeim_2019-06-13-700x526-1.jpeg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/515536_Rond-point-de-Bir-Hakeim_2019-06-13-700x526-1-250x188.jpeg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/515536_Rond-point-de-Bir-Hakeim_2019-06-13-700x526-1-120x90.jpeg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/515536_Rond-point-de-Bir-Hakeim_2019-06-13-700x526-1-50x38.jpeg 50w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><\/p>\n<p>Entre les labellisations 2015 et 2020, <a href=\"http:\/\/sauvegardecitergie.s190431.mediapilote53-006.webo-facto.com\/climat-air-energie\/referentiel-cae\/mobilite-durable\/\">les voiries am\u00e9nag\u00e9es pour les cycles ont augment\u00e9 de 71 %<\/a>, <strong>atteignant plus de 90 % des voies sont am\u00e9nag\u00e9es pour les v\u00e9los<\/strong>. L\u2019usage du v\u00e9lo pour se d\u00e9placer au quotidien est historique sur le territoire, en raison d\u2019une tradition locale entretenue et des choix politiques successifs en faveur des mobilit\u00e9s douces. Les premi\u00e8res actions engag\u00e9es dans le nouveau mandat d\u00e9coulent de l\u2019usage du v\u00e9lo par les \u00e9lus. La Ville travaille avec une association cycliste locale : le rep\u00e9rage des futurs am\u00e9nagements a \u00e9t\u00e9 ainsi men\u00e9 de concert. Ont \u00e9t\u00e9 prioris\u00e9s la liaison avec la gare ferroviaire, pour favoriser la multimodalit\u00e9, et les parcours vers les \u00e9tablissements scolaires. Le directeur de la mobilit\u00e9, l\u2019\u00e9quipe voirie et le bureau d\u2019\u00e9tude interne ont \u00e9labor\u00e9 des am\u00e9nagements cyclistes astucieux pour limiter les co\u00fbts d\u2019investissement, qui s\u2019\u00e9levaient \u00e0 9\u20ac par habitant en 2020 (indicateur suivi dans le cadre de la d\u00e9marche Territoire Engag\u00e9 CLIMAT &#8211; AIR &#8211; ENERGIE, en cours de mise \u00e0 jour dans le cadre du rapport annuel sur la situation au regard du d\u00e9veloppement durable).<\/p>\n<p>Par exemple, suite \u00e0 leur augmentation progressive, <strong>98% des voies sont aujourd\u2019hui en zone 30 ou en zone 20<\/strong>. La Maison de la Mobilit\u00e9, g\u00e9r\u00e9e par la Ville, est un atout pour promouvoir le v\u00e9lo : partenariat avec les commer\u00e7ants pour l\u2019op\u00e9ration \u00ab je fais mes courses \u00e0 v\u00e9lo \u00bb, concours, animations \u00e0 l\u2019occasion du passage du Tour de France, etc. Les <strong>locations de v\u00e9lo augmentent de 20 % par an<\/strong>. Une rubrique du magazine municipal est d\u00e9di\u00e9e au v\u00e9lo, et le site internet de la Ville met \u00e0 disposition diverses informations pour faciliter la pratique.<\/p>\n<p>En compl\u00e9ment, un collectif local propose des ateliers de r\u00e9paration, de construction v\u00e9lovargo, et sera mobilis\u00e9 pour mesurer la fr\u00e9quentation cycliste (subvention de 50 000 \u20ac). Agir \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de la Ville pr\u00e9sente l\u2019avantage de pouvoir exp\u00e9rimenter des am\u00e9nagements et d\u2019\u00eatre r\u00e9actif pour les adapter, d\u2019autant plus que les \u00e9quipes sont au contact quotidien avec les habitants. Les \u00e9coles seront ainsi prochainement \u00e9quip\u00e9es d\u2019abris \u00e0 v\u00e9los suppl\u00e9mentaires construits en bois local. Par ailleurs, les \u00e9lus ont demand\u00e9 de suivre chaque ann\u00e9e l\u2019indicateur d\u2019investissement de la politique cyclable et le comptage sur certains axes. Les actions en mati\u00e8re de mobilit\u00e9 de la ville de Lorient contribuent \u00e0 l\u2019orientation n\u00b03 \u00ab R\u00e9duire l\u2019impact des d\u00e9placements \u00bb du <strong>Plan Climat Air \u00c9nergie Territorial<\/strong> (PCAET) de Lorient Agglom\u00e9ration.<\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3957"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/9"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3957"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3957\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4264,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3957\/revisions\/4264"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4373"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3957"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3957"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3957"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}