{"id":3962,"date":"2022-01-14T10:57:59","date_gmt":"2022-01-14T09:57:59","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=3962"},"modified":"2022-10-03T14:16:31","modified_gmt":"2022-10-03T12:16:31","slug":"22-nouveaux-conseillers-territoire-engage-climat-air-energie-formes-en-2021","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/22-nouveaux-conseillers-territoire-engage-climat-air-energie-formes-en-2021\/","title":{"rendered":"22 nouveaux conseillers TERRITOIRE ENGAGE CLIMAT &#8211; AIR &#8211; ENERGIE form\u00e9s en 2021."},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":9,"featured_media":4198,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p>22 nouveaux conseillers Climat-Air-\u00c9nergie ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9s en novembre et d\u00e9cembre 2021. Ils portent \u00e0 <strong>75 le nombre de professionnels habilit\u00e9s \u00e0 accompagner des collectivit\u00e9s fran\u00e7aises<\/strong> dans leur d\u00e9marche TERRITOIRE ENGAGE CLIMAT &#8211; AIR &#8211; ENERGIE.<\/p>\n<p>L\u2019accompagnement des collectivit\u00e9s au cours du processus de labellisation est du ressort du conseiller CLIMAT &#8211; AIR &#8211; ENERGIE accr\u00e9dit\u00e9, <strong>qui intervient r\u00e9guli\u00e8rement aupr\u00e8s de la collectivit\u00e9 pendant 4 ans<\/strong>.<\/p>\n<p>Le conseiller \u00e9value la politique climat-air-\u00e9nergie selon les crit\u00e8res du label et, en partenariat avec la collectivit\u00e9, il constitue le dossier de candidature \u00e0 la Commission Nationale du Label. Le conseiller soutient \u00e9galement la collectivit\u00e9 dans la d\u00e9finition et la mise en \u0153uvre de sa politique climat-air-\u00e9nergie selon les exigences du label et dans une d\u00e9marche d\u2019am\u00e9lioration continue.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Retrouvez les coordonn\u00e9es des conseiller\u00b7\u00e8re\u00b7s CLIMAT &#8211; AIR &#8211; ENERGIE : <a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/ADEME_Liste-conseillers_TE-CAE-2022_mars.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Liste des conseillers TERRITOIRE ENGAGE CLIMAT &#8211; AIR &#8211; ENERGIE 2022<\/a><\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3962"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/9"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3962"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3962\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5234,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3962\/revisions\/5234"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4198"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3962"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3962"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3962"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}