{"id":3980,"date":"2022-02-09T15:48:02","date_gmt":"2022-02-09T14:48:02","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=3980"},"modified":"2022-04-21T10:22:56","modified_gmt":"2022-04-21T08:22:56","slug":"mobilite-durable-aides-avelo2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/mobilite-durable-aides-avelo2\/","title":{"rendered":"D\u00e9veloppez votre mobilit\u00e9 durable avec les aides de l\u2019ADEME : AVELO2."},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":8,"featured_media":4382,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p>Vous \u00eates une commune, une intercommunalit\u00e9 ou un d\u00e9partement souhaitant<strong> encourager la pratique du v\u00e9lo sur votre territoire<\/strong> en d\u00e9ployant une politique cyclable ambitieuse ?<br \/>\nVotre projet consiste en <strong>la r\u00e9alisation d\u2019un sch\u00e9ma directeur<\/strong>, d\u2019\u00e9tudes d\u2019avant-projet, au lancement d\u2019exp\u00e9rimentation de services v\u00e9lo, \u00e0 la r\u00e9alisation de campagne d\u2019animation et de communication pour favoriser la pratique quotidienne du v\u00e9lo ?<\/p>\n<p>Votre objectif est d\u2019aboutir \u00e0 des <strong>r\u00e9alisations concr\u00e8tes<\/strong> en faveur de la pratique du v\u00e9lo et \u00e0 une augmentation de la part modale du v\u00e9lo et \u00e0 un report modal de l\u2019automobile vers les modes actifs?<\/p>\n<p>L\u2019Appel \u00e0 Projets (AAP) \u00ab AVELO 2 \u00bb, op\u00e9r\u00e9 par l\u2019ADEME, s\u2019inscrit dans le cadre du programme AVELO 2 financ\u00e9 par le dispositif des CEE. Il a pour objectif d\u2019accompagner les territoires afin de leur permettre de participer \u00e0 la mise en \u0153uvre du plan v\u00e9lo, d\u2019\u00eatre en capacit\u00e9 de mobiliser les dotations de soutien \u00e0 l\u2019investissement et \u00e0 l\u2019\u00e9quipement et le Fonds Mobilit\u00e9s actives sur des projets d\u2019infrastructures cyclables aboutis et plus globalement de soutenir les territoires dans le cadre de la d\u00e9finition, de l\u2019exp\u00e9rimentation et de l\u2019animation de leur politique cyclable.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2>Quatre axes sont propos\u00e9s dans le cadre de cet AAP :<\/h2>\n<p>\u00b7 Axe 1 : la construction d\u2019une strat\u00e9gie de d\u00e9veloppement d\u2019am\u00e9nagements cyclables<br \/>\n\u00b7 Axe 2 : l\u2019exp\u00e9rimentation de services v\u00e9lo<br \/>\n\u00b7 Axe 3 : l&rsquo;animation et la promotion de politiques cyclables int\u00e9gr\u00e9es<br \/>\n\u00b7 Axe 4 : le financement de charg\u00e9s de mission \u00ab v\u00e9lo \u00bb au sein des territoires<\/p>\n<p>Les territoires peuvent solliciter des aides sur chacun de ces axes. Seules les collectivit\u00e9s dot\u00e9es d\u2019un sch\u00e9ma directeur cyclable peuvent pr\u00e9tendre \u00e0 des aides sur les axes 1, 2 et 3, \u00e0 moins de solliciter par ailleurs des aides pour la r\u00e9alisation d\u2019un tel sch\u00e9ma via une prestation externe (axe 1), ou en justifiant du recrutement d\u2019un charg\u00e9 de mission qualifi\u00e9 et comp\u00e9tent pour la r\u00e9alisation d\u2019un tel sch\u00e9ma en amont ou en parall\u00e8le des actions relevant des axes 1, 2 et\/ou 3.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Par ailleurs, la demande de financement d\u2019un poste de charg\u00e9 de mission v\u00e9lo (axe 4) est conditionn\u00e9e \u00e0 la r\u00e9alisation d\u2019un programme d\u2019actions en coh\u00e9rence avec les axes 1, 2 ou 3 de l\u2019appel \u00e0 projets.<\/p>\n<p>Le pr\u00e9sent AAP s\u2019adresse <strong>aux territoires de moins de 250 000 habitants<\/strong> dont la ville centre fait moins de 100 000 habitants tels que :<\/p>\n<p>&#8211; Les territoires peu denses et\/ou ruraux<br \/>\n&#8211; Les p\u00e9riph\u00e9ries de communaut\u00e9s d\u2019agglom\u00e9rations, urbaines ou des m\u00e9tropoles<br \/>\n&#8211; Les territoires b\u00e9n\u00e9ficiaires doivent \u00eatre situ\u00e9s sur le territoire m\u00e9tropolitain ou dans les d\u00e9partements et r\u00e9gions d\u2019outre-mer telles que d\u00e9finies par l\u2019article 73 de la Constitution (Guadeloupe, Guyane, Martinique, La R\u00e9union et Mayotte).<\/p>\n<p><strong>Territoires \u00e9ligibles<\/strong> : communes, EPCI, d\u00e9partements, Pays, PNR, P\u00f4les M\u00e9tropolitains et Syndicats mixtes de mobilit\u00e9 ou de SCoT.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Pour avoir des exemples de projets, vous pouvez consulter<\/strong> :<\/p>\n<p>&#8211; La liste des projets laur\u00e9ats de l\u2019appel \u00e0 projet V\u00e9lo et Territoires (2018) : <a href=\"https:\/\/www.francemobilites.fr\/cartographie-laureats\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.francemobilites.fr\/cartographie-laureats<\/a><br \/>\n&#8211; La liste des projets laur\u00e9ats du premier appel \u00e0 projets AVELO 2 (2021) (<a href=\"https:\/\/umap.openstreetmap.fr\/de\/map\/laureats-programme-avelo-2_643497#6\/43.937\/2.966\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/umap.openstreetmap.fr\/de\/map\/laureats-programme-avelo-2_643497#6\/43.937\/2.966<\/a>)<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><strong>Les candidats<\/strong><\/h2>\n<p>&#8211; Ne devront pas avoir \u00e9t\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficiaires du programme AVELO \u2013 PRO INNO 26,<br \/>\n&#8211; Ne devront pas avoir \u00e9t\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficiaires du premier appel \u00e0 projets 2021 du programme AVELO 2 \u2013 PRO INNO 53.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><strong>Calendrier<\/strong><\/h2>\n<p>&#8211; Ouverture : 18\/01\/2022 \u00e0 9h00<\/p>\n<p>&#8211; Cl\u00f4ture : 04\/04\/2022 \u00e0 17h00<\/p>\n<h2><strong>D\u00e9p\u00f4t des dossiers et cahiers des charges <\/strong><\/h2>\n<p>Ils sont t\u00e9l\u00e9chargeables sur : <a href=\"https:\/\/agirpourlatransition.ademe.fr\/entreprises\/dispositif-aide\/20210303\/avelo22021-14\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/agirpourlatransition.ademe.fr\/entreprises\/dispositif-aide\/20210303\/avelo22021-14<\/a><\/p>\n<p><strong>Contact<\/strong> : <a href=\"mailto:aapavelo2@ademe.fr\">aapavelo2@ademe.fr<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3980"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3980"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3980\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4262,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3980\/revisions\/4262"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4382"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3980"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3980"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3980"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}