{"id":3988,"date":"2022-06-26T09:14:00","date_gmt":"2022-06-26T07:14:00","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=3988"},"modified":"2022-09-05T10:58:25","modified_gmt":"2022-09-05T08:58:25","slug":"pcaet-quest-ce-que-cest","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/pcaet-quest-ce-que-cest\/","title":{"rendered":"PCAET et d\u00e9marche Territoire Engag\u00e9 Transition Ecologique (CLIMAT \u2013 AIR \u2013 \u00c9NERGIE), un duo gagnant"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":8,"featured_media":4694,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<ol>\n<li style=\"list-style-type: none;\">\n<ol>\n<li>\n<p style=\"text-align: left;\"><a href=\"#1\"><b>PCAET : Qu\u2019est-ce que c\u2019est ?<\/b><\/a><\/p>\n<\/li>\n<li>\n<p style=\"text-align: left;\"><strong><a href=\"#2\">PCAET : Qui est concern\u00e9 ?<\/a><\/strong><\/p>\n<\/li>\n<li>\n<p style=\"text-align: left;\"><strong><a href=\"#3\">PCAET : Que contient-il ?<\/a><\/strong><\/p>\n<\/li>\n<li><a href=\"#4\"><b>Le cadre r\u00e9glementaire du PCAET<\/b><\/a>\n<ol>\n<li><strong><a href=\"#4.1\">Les collectivit\u00e9s concern\u00e9es<\/a><\/strong><\/li>\n<li><strong><a href=\"#4.2\">Les modalit\u00e9s d\u2019\u00e9laboration et d\u2019adoption du PCAET<\/a><\/strong><\/li>\n<li><a href=\"#4.3\"><b>Le contenu \u201cg\u00e9n\u00e9rique\u201d du PCAET<\/b><\/a><\/li>\n<li><a href=\"#4.4\"><b>Int\u00e9gration du bilan d\u2019\u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre dans le PCAET<\/b><\/a><\/li>\n<li><a href=\"#4.5\"><b>Int\u00e9gration d\u2019un programme d\u2019actions sp\u00e9cifique pour la qualit\u00e9 de l\u2019air dans le PCAET<\/b><\/a><\/li>\n<li><a href=\"#4.6\"><b>L\u2019articulation avec les autres documents de planification<\/b><\/a><\/li>\n<li><a href=\"#4.7\"><b>Int\u00e9gration du PCAET dans le SCoT : SCoT-AEC<\/b><\/a><\/li>\n<li><a href=\"#4.8\"><b>Les principales \u00e9tapes d\u2019\u00e9laboration du PCAET<\/b><\/a><\/li>\n<\/ol>\n<\/li>\n<\/ol>\n<\/li>\n<\/ol>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ol>\n<li><a href=\"#5\">Les articulations entre le PCAET et le programme Territoire Engag\u00e9<\/a><\/li>\n<\/ol>\n"},{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p>Le PCAET de\u0301finit le cadre re\u0301glementaire des strate\u0301gies climat-air-e\u0301nergie. La d\u00e9marche TERRITOIRE ENGAGE TRANSITION ECOLOGIQUE Climat-Air-E\u0301nergie permet d\u2019accompagner de fac\u0327on ope\u0301rationnelle l\u2019ambition et le suivi dans la dure\u0301e.<\/p>\n<p>Le PCAET est le plan d\u2019action ope\u0301rationnel d\u2019un territoire sur les sujets climat-air-e\u0301nergie, il est obligatoire ou re\u0301alise\u0301 de manie\u0300re volontaire suivant le type de collectivit\u00e9. La d\u00e9marche TERRITOIRE ENGAGE TRANSITION ECOLOGIQUE Climat-Air-E\u0301nergie est un outil ope\u0301rationnel pour aider a\u0300 l\u2019e\u0301laboration ou l\u2019actualisation d\u2019un PCAET, gra\u0302ce a\u0300 une e\u0301valuation externe et normalise\u0301e des actions de\u0301ja\u0300 mises en \u0153uvre ou planifie\u0301es par la collectivite\u0301.<\/p>\n<p><script>document.addEventListener('DOMContentLoaded', function() {(tarteaucitron.job = tarteaucitron.job || []).push('youtube');});<\/script><\/p>\n<div class=\"youtube_player\" videoID=\"5YaBk0IvL4g\" width=\"100%\" height=\"100%\" style=\"height:50vw\" theme=\"light\" rel=\"0\" controls=\"1\" showinfo=\"1\" autoplay=\"0\"><\/div>\n<h2><b id=\"1\">PCAET : Qu\u2019est-ce que c\u2019est ?<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Un Plan Climat Air \u00c9nergie Territorial (PCAET) est un projet territorial de transition \u00e9nerg\u00e9tique et \u00e9cologique qui a pour objectifs :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">la r\u00e9duction des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre (GES) du territoire, afin de lutter contre le changement climatique (volet \u00abatt\u00e9nuation\u00bb) ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">l\u2019adaptation du territoire aux effets du changement climatique, afin d\u2019en diminuer les impacts \u00e9conomiques, sociaux, sanitaires, etc. (volet \u00abadaptation\u00bb) ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">l\u2019am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de l\u2019air, afin de pr\u00e9server la sant\u00e9 des habitants du territoire.\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Institu\u00e9 par le Plan Climat national et repris par les lois Grenelle de 2007 et la loi de transition \u00e9nerg\u00e9tique pour la croissance verte de 2015, le PCAET constitue un cadre d\u2019engagement pour le territoire. Il s\u2019agit d\u2019une d\u00e9marche de planification, \u00e0 la fois strat\u00e9gique et op\u00e9rationnelle, qui concerne tous les secteurs d\u2019activit\u00e9. Il a donc vocation \u00e0 mobiliser tous les acteurs \u00e9conomiques, sociaux et environnementaux, sous l\u2019impulsion et la coordination d\u2019une collectivit\u00e9 porteuse.\u00a0<\/span><\/p>\n<h2><b id=\"2\">PCAET : Qui est concern\u00e9 ?<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019\u00e9laboration d\u2019un PCAET est obligatoire pour toute intercommunalit\u00e9 \u00e0 fiscalit\u00e9 propre de plus de 20 000 habitants (EPCI \u201coblig\u00e9s\u201d), et est \u00e9galement propos\u00e9e aux intercommunalit\u00e9s plus petites (on parle alors de PCAET volontaire). Il est possible sous certaines conditions de r\u00e9aliser un PCAET \u00e0 l\u2019\u00e9chelle d\u2019un Sch\u00e9ma de Coh\u00e9rence Territoriale (SCoT), voire m\u00eame d\u2019int\u00e9grer le PCAET dans un SCoT.<\/span><\/p>\n<h2><b id=\"3\">PCAET : Que contient-il ?<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le PCAET, r\u00e9vis\u00e9 tous les 6 ans avec une \u00e9valuation \u00e0 mi-parcours, comprend quatre parties principales :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">un diagnostic territorial ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">une strat\u00e9gie (objectifs strat\u00e9giques et op\u00e9rationnels et sc\u00e9nario chiffr\u00e9 de transition) ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">un programme d&rsquo;actions ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">un dispositif de suivi et d&rsquo;\u00e9valuation des r\u00e9sultats.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Il est accompagn\u00e9 d\u2019une \u00e9valuation environnementale strat\u00e9gique (EES) permettant d\u2019int\u00e9grer l\u2019environnement dans l\u2019\u00e9laboration du PCAET et de r\u00e9duire ainsi au maximum son impact sur celui-ci.<\/span><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-4801 aligncenter\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/145-Grand-Defi-Ecologique-ADEME-220330-EstelleOffroyPhoto_WEB-250x166.jpg\" alt=\"\" width=\"975\" height=\"648\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/145-Grand-Defi-Ecologique-ADEME-220330-EstelleOffroyPhoto_WEB-250x166.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/145-Grand-Defi-Ecologique-ADEME-220330-EstelleOffroyPhoto_WEB-700x466.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/145-Grand-Defi-Ecologique-ADEME-220330-EstelleOffroyPhoto_WEB-768x511.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/145-Grand-Defi-Ecologique-ADEME-220330-EstelleOffroyPhoto_WEB-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/145-Grand-Defi-Ecologique-ADEME-220330-EstelleOffroyPhoto_WEB-50x33.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/145-Grand-Defi-Ecologique-ADEME-220330-EstelleOffroyPhoto_WEB.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 975px) 100vw, 975px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><b id=\"4\">Le cadre r\u00e9glementaire du PCAET<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le contenu et les modalit\u00e9s d\u2019\u00e9laboration et d\u2019adoption du PCAET sont d\u00e9finies par le code de l\u2019environnement, et notamment ses articles <\/span><a href=\"https:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/codes\/article_lc\/LEGIARTI000044330944\"><span style=\"font-weight: 400;\">L229-26<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> et <\/span><a href=\"https:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/codes\/section_lc\/LEGITEXT000006074220\/LEGISCTA000024354915\/#LEGISCTA000033053557\"><span style=\"font-weight: 400;\">R229-51 \u00e0 R229-56<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">. L\u2019<\/span><a href=\"https:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/loda\/id\/JORFTEXT000032974938\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">arr\u00eat\u00e9 du 4 ao\u00fbt 2016 relatif au plan climat-air-\u00e9nergie territorial<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> compl\u00e8te ces textes avec plusieurs pr\u00e9cisions m\u00e9thodologiques et informations pratiques concernant l\u2019\u00e9laboration et la collecte des PCAET. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ce cadre r\u00e9glementaire d\u00e9coule pour l\u2019essentiel de la loi de transition \u00e9nerg\u00e9tique pour la croissance verte de 2015 (notamment son <\/span><a href=\"https:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/loda\/article_lc\/LEGIARTI000031048281\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">article 188<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">), avec des modifications plus ou moins importantes en 2016 (<\/span><a href=\"https:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/jorf\/article_jo\/JORFARTI000033016434\"><span style=\"font-weight: 400;\">loi pour la reconqu\u00eate de la biodiversit\u00e9, de la nature et des paysages<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">), 2019 (loi d\u2019orientation des mobilit\u00e9s, voir ci-dessous) et 2021 (lois <\/span><a href=\"https:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/jorf\/article_jo\/JORFARTI000043957194\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u201cclimat et r\u00e9silience\u201d<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> et <\/span><a href=\"https:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/jorf\/id\/JORFARTI000044327311\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u201cenvironnement et num\u00e9rique\u201d<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">).<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><b id=\"4.1\">Les collectivit\u00e9s concern\u00e9es<\/b><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019obligation d\u2019\u00e9laboration d\u2019un PCAET concerne la m\u00e9tropole de Lyon et les \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale (EPCI) \u00e0 fiscalit\u00e9 propre de plus de 20 000 habitants. La r\u00e9glementation donne un d\u00e9lai de deux ans \u00e0 ces collectivit\u00e9s (\u00e0 compter de leur cr\u00e9ation ou de la date \u00e0 laquelle elles d\u00e9passent le seuil de 20 000 habitants) pour adopter leur PCAET. Pour les EPCI d\u00e9j\u00e0 concern\u00e9s en 2015, le d\u00e9lai courait jusqu\u2019au 31 d\u00e9cembre 2018, et jusqu\u2019au 31 d\u00e9cembre 2016 pour les EPCI de plus de 50 000 habitants.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Par d\u00e9faut, le PCAET est \u00e9labor\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du territoire de l\u2019EPCI concern\u00e9. L&rsquo;\u00e9chelle peut cependant \u00eatre celle du territoire couvert par un SCoT (sch\u00e9ma de coh\u00e9rence territoriale) si tous les EPCI concern\u00e9s transf\u00e8rent leur comp\u00e9tence d&rsquo;\u00e9laboration du PCAET \u00e0 l&rsquo;\u00e9tablissement public charg\u00e9 du SCoT, qui devient alors la structure porteuse du PCAET. Depuis 2021, il est m\u00eame possible pour les SCoT de tenir lieu de PCAET (voir paragraphe ci-dessous).<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3 id=\"4.2\"><b>Les modalit\u00e9s d\u2019\u00e9laboration et d\u2019adoption du PCAET<\/b><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le \u201ccycle de vie\u201d d\u2019un PCAET, d\u2019une dur\u00e9e de six ans, suit les \u00e9tapes r\u00e9glementaires suivantes :<\/span><\/p>\n<ol>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><b>D\u00e9lib\u00e9ration <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">de la collectivit\u00e9 engageant l\u2019\u00e9laboration du PCAET et en d\u00e9finissant les modalit\u00e9s d&rsquo;\u00e9laboration et de concertation.\u00a0<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><b>Information des autorit\u00e9s concern\u00e9es<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> : pr\u00e9fet, pr\u00e9fet de r\u00e9gion, conseil d\u00e9partemental, conseil r\u00e9gional, communes concern\u00e9es, autorit\u00e9s organisatrices de la distribution d&rsquo;\u00e9nergie, autorit\u00e9 en charge du sch\u00e9ma de coh\u00e9rence territoriale le cas \u00e9ch\u00e9ant, chambres consulaires, gestionnaires de r\u00e9seaux d&rsquo;\u00e9nergie.<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><b>\u00c9laboration <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">du projet de PCAET et de son \u00e9valuation environnementale strat\u00e9gique (EES) selon les modalit\u00e9s d\u00e9finies par la collectivit\u00e9.<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><b>Transmission pour avis<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> du projet de PCAET au pr\u00e9fet de r\u00e9gion et au pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional ainsi qu\u2019\u00e0 l\u2019autorit\u00e9 environnementale, en charge de l\u2019avis sur l\u2019EES. Ces avis sont r\u00e9put\u00e9s favorables au terme d&rsquo;un d\u00e9lai de deux mois (trois mois pour l\u2019autorit\u00e9 environnementale) suivant la transmission de la demande.<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Le cas \u00e9ch\u00e9ant, <\/span><b>modification <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">du PCAET et de son EES pour tenir compte des avis mentionn\u00e9s pr\u00e9c\u00e9demment.<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><b>Consultation r\u00e9glementaire du public <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">sur le projet de PCAET et \u00e9ventuelles modifications suppl\u00e9mentaires pour tenir compte de l\u2019avis du public.<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><b>Adoption <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">du PCAET d\u00e9finitif par l\u2019organe d\u00e9lib\u00e9rant de la collectivit\u00e9.<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><b>D\u00e9p\u00f4t <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">du PCAET sur la plateforme d\u00e9di\u00e9e : <\/span><a href=\"http:\/\/www.territoires-climat.ademe.fr\"><span style=\"font-weight: 400;\">www.territoires-climat.ademe.fr<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> (qui peut \u00e9galement \u00eatre utilis\u00e9e pour la transmission pour avis du projet de PCAET au pr\u00e9fet de r\u00e9gion).<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Apr\u00e8s trois ans d&rsquo;application, r\u00e9daction d\u2019un rapport d\u2019<\/span><b>\u00e9valuation \u00e0 mi-parcours<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> de la mise en \u0153uvre du PCAET, mis \u00e0 la disposition du public.<\/span><\/li>\n<\/ol>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Apr\u00e8s six ans d&rsquo;application, <\/span><b>r\u00e9vision du PCAET<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> selon les m\u00eames modalit\u00e9s (retour \u00e0 l\u2019\u00e9tape 1).<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3 id=\"4.3\"><b>Le contenu \u201cg\u00e9n\u00e9rique\u201d du PCAET<\/b><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Comme pr\u00e9cis\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment, le PCAET comprend un diagnostic, une strat\u00e9gie territoriale, un programme d&rsquo;actions et un dispositif de suivi et d&rsquo;\u00e9valuation. Les domaines r\u00e9glementaires \u00e0 traiter dans ces diff\u00e9rentes parties sont les suivants :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u00c9missions de gaz \u00e0 effet de serre, dans l\u2019objectif de les r\u00e9duire ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Stockage de carbone, notamment dans la v\u00e9g\u00e9tation, les sols et les b\u00e2timents, dans l\u2019objectif de le renforcer ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Consommation d&rsquo;\u00e9nergie finale, dans l\u2019objectif de la r\u00e9duire ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Production et consommation d\u2019\u00e9nergies renouvelables, et d&rsquo;\u00e9nergies de r\u00e9cup\u00e9ration et de stockage, dans l\u2019objectif de les d\u00e9velopper ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Livraison d&rsquo;\u00e9nergie renouvelable et de r\u00e9cup\u00e9ration par les r\u00e9seaux de chaleur, dans l\u2019objectif de la d\u00e9velopper ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Productions biosourc\u00e9es \u00e0 usages autres qu&rsquo;alimentaires (bois, biocarburants, biotextiles\u2026) dans l\u2019objectif de les d\u00e9velopper ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u00c9missions et concentration en polluants atmosph\u00e9riques, dans l\u2019objectif de les r\u00e9duire ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u00c9volution coordonn\u00e9e des r\u00e9seaux \u00e9nerg\u00e9tiques ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Adaptation au changement climatique.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Cette liste est non restrictive, la collectivit\u00e9 pouvant d\u00e9cider d\u2019approfondir d\u2019autres sujets li\u00e9s. Les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre et de polluants atmosph\u00e9riques consid\u00e9r\u00e9es sont les \u00e9missions directes produites sur l&rsquo;ensemble du territoire par tous les secteurs d&rsquo;activit\u00e9s, en distinguant les contributions respectives de ces diff\u00e9rents secteurs.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La liste de ces secteurs d&rsquo;activit\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rence est la suivante :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">r\u00e9sidentiel ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">tertiaire ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">transport routier ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">autres transports ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">agriculture ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">d\u00e9chets ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">industrie hors branche \u00e9nergie ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">branche \u00e9nergie (hors production d&rsquo;\u00e9lectricit\u00e9, de chaleur et de froid pour les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre, dont les \u00e9missions correspondantes sont comptabilis\u00e9es au stade de la consommation).<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les objectifs en mati\u00e8re de consommation d\u2019\u00e9nergie, de production d\u2019\u00e9nergie renouvelable et d\u2019\u00e9missions de GES et de polluants atmosph\u00e9riques doivent \u00eatre chiffr\u00e9s a minima aux horizons 2026, 2030 et 2050, et d\u00e9clin\u00e9s par secteur\/fili\u00e8re.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le programme d\u2019actions d\u00e9crit les actions \u00e0 mettre en \u0153uvre par la collectivit\u00e9 et les acteurs du territoire. Il pr\u00e9cise les moyens \u00e0 mobiliser, les publics concern\u00e9s, les partenariats souhait\u00e9s et les r\u00e9sultats attendus pour les principales actions envisag\u00e9es.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3 id=\"4.4\"><b>Int\u00e9gration du bilan d&rsquo;\u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre dans le PCAET <\/b><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les collectivit\u00e9s territoriales et leurs groupements concern\u00e9es par l\u2019obligation d\u2019\u00e9laboration d\u2019un bilan d&rsquo;\u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre (BEGES) peuvent int\u00e9grer leur BEGES et leur plan de transition dans leur PCAET. Dans ce cas, ils sont dispens\u00e9s des obligations mentionn\u00e9es \u00e0 l\u2019<\/span><a href=\"https:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/codes\/article_lc\/LEGIARTI000039369665\"><span style=\"font-weight: 400;\">article L229-25<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> du code de l&rsquo;environnement.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3 id=\"4.5\"><b>Int\u00e9gration d\u2019un programme d\u2019actions sp\u00e9cifique pour la qualit\u00e9 de l\u2019air dans le PCAET<\/b><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">De nouvelles actions ont \u00e9t\u00e9 inscrites dans la loi d\u2019orientation des mobilit\u00e9s (LOM) adopt\u00e9e en 2019 afin d\u2019amplifier et acc\u00e9l\u00e9rer l\u2019action de l\u2019Etat en faveur d\u2019une am\u00e9lioration durable de la qualit\u00e9 de l\u2019air. Ainsi, l\u2019<\/span><a href=\"https:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/jorf\/article_jo\/JORFARTI000039666658\"><span style=\"font-weight: 400;\">article 85 de la LOM<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> pr\u00e9voit l\u2019int\u00e9gration par la M\u00e9tropole de Lyon, les EPCI de plus de 100 000 habitants et ceux couverts en tout ou partie par un Plan de Protection de l\u2019Atmosph\u00e8re (PPA), d\u2019un programme d\u2019actions sp\u00e9cifique pour la qualit\u00e9 de l\u2019air dans leur PCAET.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ce plan d\u2019actions doit permettre d\u2019atteindre des objectifs territoriaux biennaux, \u00e0 compter de 2022, de r\u00e9duction des \u00e9missions de polluants atmosph\u00e9riques au moins aussi exigeants que <\/span><a href=\"https:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/jorf\/id\/JORFTEXT000034674841\"><span style=\"font-weight: 400;\">ceux du Plan national de r\u00e9duction des \u00e9missions de polluants atmosph\u00e9riques (PR\u00c9PA)<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> et de respecter les <\/span><a href=\"https:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/codes\/article_lc\/LEGIARTI000022964539\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">normes de qualit\u00e9 de l&rsquo;air mentionn\u00e9es \u00e0 l&rsquo;article L. 221-1 du code de l\u2019environnement<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> dans les d\u00e9lais les plus courts possibles, et au plus tard en 2025.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Il doit comporter une \u00e9tude portant sur la cr\u00e9ation, sur tout ou partie du territoire concern\u00e9, d&rsquo;une ou plusieurs zones \u00e0 faibles \u00e9missions mobilit\u00e9 (ZFE-m). Pour les collectivit\u00e9s connaissant un d\u00e9passement r\u00e9gulier des valeurs limites (ou toute collectivit\u00e9 volontaire souhaitant mettre en place une ZFE-m avec un contr\u00f4le sanctions automatis\u00e9), le contenu de cette \u00e9tude est fix\u00e9 par la r\u00e9glementation (article R. 2213-1-0-1 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales) :\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">un r\u00e9sum\u00e9 non technique ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">une description de l\u2019\u00e9tat initial de la qualit\u00e9 de l\u2019air sur la zone concern\u00e9e ainsi qu\u2019une \u00e9valuation :<\/span>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"2\"><span style=\"font-weight: 400;\">de la population concern\u00e9e par les d\u00e9passements ou le risque de d\u00e9passement des normes de qualit\u00e9 de l\u2019air ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"2\"><span style=\"font-weight: 400;\">des \u00e9missions de polluants atmosph\u00e9riques dues au transport routier sur la zone concern\u00e9e ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"2\"><span style=\"font-weight: 400;\">de la proportion de v\u00e9hicules concern\u00e9s par les restrictions et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les d\u00e9rogations pr\u00e9vues ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"2\"><span style=\"font-weight: 400;\">des r\u00e9ductions des \u00e9missions de polluants atmosph\u00e9riques attendues par la cr\u00e9ation de la zone \u00e0 circulation restreinte.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pour les autres collectivit\u00e9s concern\u00e9es, il s\u2019agit d\u2019une \u00e9tude d\u2019opportunit\u00e9 qui doit permettre de d\u00e9montrer l\u2019int\u00e9r\u00eat ou pas de la cr\u00e9ation d\u2019une ZFE-m sur tout ou partie du territoire, \u00e0 savoir si les objectifs \u00e9nonc\u00e9s dans le plan d\u2019actions sont d\u00e9j\u00e0 atteints sans la mise en place d\u2019un ZFE-m. Comme l\u2019\u00e9tude r\u00e9glementaire, elle doit exposer les b\u00e9n\u00e9fices environnementaux et sanitaires attendus.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La mise en conformit\u00e9 des PCAET concern\u00e9s doit se faire avant le 1er janvier 2021 pour la m\u00e9tropole de Lyon et les EPCI connaissant un d\u00e9passement r\u00e9gulier des valeurs limites, et avant le 1er janvier 2022 pour les autres.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3 id=\"4.6\"><b>L\u2019articulation avec les autres documents de planification<\/b><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Deux notions doivent \u00eatre comprises, celle de compatibilit\u00e9 et celle de prise en compte :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u00catre compatible avec signifie \u00ab ne pas \u00eatre en contradiction avec les options fondamentales \u00bb ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Prendre en compte signifie \u00ab ne pas ignorer ni s\u2019\u00e9loigner des objectifs et des orientations fondamentales \u00bb.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Quels sont les liens de \u00ab compatibilit\u00e9 \u00bb ou de \u00ab prise en compte \u00bb du PCAET ?<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Le PCAET doit \u00eatre compatible avec les r\u00e8gles du SRADDET ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, avec le SDRIF ou le SAR ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Le PCAET doit prendre en compte le SCoT (inversement par rapport \u00e0 ce qui \u00e9tait appliqu\u00e9 jusque-l\u00e0 au titre de la loi Grenelle 2), les objectifs du SRADDET et la strat\u00e9gie nationale bas carbone tant que le sch\u00e9ma r\u00e9gional ne l\u2019a pas lui-m\u00eame prise en compte ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Le PLU \/ PLUi doit \u00eatre compatible avec le PCAET (et non plus simplement le prendre en compte comme c&rsquo;\u00e9tait le cas jusqu&rsquo;au 1er avril 2021) ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Le PCAET doit \u00eatre compatible avec le PPA.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pour plus d&rsquo;informations, rendez-vous sur <\/span><a href=\"https:\/\/www.territoires-climat.ademe.fr\/ressource\/30-9\"><span style=\"font-weight: 400;\">Territoires&amp;Climat.<\/span><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3 id=\"4.7\"><b>Int\u00e9gration du PCAET dans le SCoT : SCoT-AEC<\/b><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Depuis le 1er avril 2021<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"> et l\u2019entr\u00e9e en vigueur de <\/span><a href=\"https:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/jorf\/id\/JORFTEXT000042007729\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">l&rsquo;ordonnance du 17 juin 2020 relative \u00e0 la modernisation des sch\u00e9mas de coh\u00e9rence territoriale<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> (SCoT), il est possible pour les porteurs de SCoT d&rsquo;\u00e9laborer un SCoT tenant lieu de PCAET, dit SCoT Air-Energie-Climat (SCoT-AEC). Cette \u00e9volution d\u00e9coule de la loi ELAN (<\/span><a href=\"https:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/jorf\/article_jo\/JORFARTI000037639549\"><span style=\"font-weight: 400;\">article 46<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">) et a pour but de faciliter le portage par les SCoT des enjeux de la transition \u00e9nerg\u00e9tique et climatique. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">De m\u00eame que pour la possibilit\u00e9 d\u2019\u00e9laboration d\u2019un PCAET \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du territoire couvert par un SCoT, l\u2019\u00e9laboration d\u2019un SCoT-AEC est conditionn\u00e9e au transfert par tous les EPCI concern\u00e9s de leur comp\u00e9tence d&rsquo;\u00e9laboration du PCAET \u00e0 l&rsquo;\u00e9tablissement public charg\u00e9 du SCoT.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les \u00e9l\u00e9ments du SCoT sur l\u2019air, le climat et l\u2019\u00e9nergie sont donc renforc\u00e9s en cas de SCoT-AEC. Notamment, le projet d&rsquo;am\u00e9nagement strat\u00e9gique (PAS) et le document d&rsquo;orientations et d&rsquo;objectif (DOO) des SCoT-AEC doivent respectivement d\u00e9finir et d\u00e9cliner les objectifs strat\u00e9giques et op\u00e9rationnels attendus dans un PCAET. L\u2019ordonnance pr\u00e9cise \u00e9galement que l&rsquo;ensemble des \u00e9l\u00e9ments pr\u00e9vus dans un PCAET doivent figurer en annexe du SCoT-AEC.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Afin de faciliter ce rapprochement entre SCoT et PCAET, des \u00e9l\u00e9ments de proc\u00e9dures propres aux SCoT-AEC sont pr\u00e9vus :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Notification de la d\u00e9lib\u00e9ration prescrivant l&rsquo;\u00e9laboration du SCoT-AEC \u00e0 l&rsquo;ensemble des collectivit\u00e9s situ\u00e9s dans le p\u00e9rim\u00e8tre de ce SCoT-AEC et concern\u00e9es par l\u2019obligation d\u2019\u00e9laboration d\u2019un BEGES (cf. ci-dessus), afin de leur laisser la possibilit\u00e9 d&rsquo;int\u00e9grer leur BEGES et leur plan de transition dans le SCoT-AEC ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Pr\u00e9cision dans la d\u00e9lib\u00e9ration prescrivant le SCoT-AEC si le porteur de ce SCoT est \u00e9galement charg\u00e9 du suivi et de l&rsquo;\u00e9valuation du PCAET et de la fonction de coordinateur de la transition \u00e9nerg\u00e9tique ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Consultation des organismes mentionn\u00e9s au III de l&rsquo;article L. 229-26 du code de l&rsquo;environnement sur le projet de SCoT-AEC arr\u00eat\u00e9, dans les conditions qu&rsquo;il pr\u00e9voit.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Par ailleurs, le PCAET et le SCoT modernis\u00e9 ne visant pas la m\u00eame temporalit\u00e9 (mise \u00e0 jour tous les 6 ans pour le PCAET, horizon \u00e0 20 ans pour le projet d&rsquo;am\u00e9nagement strat\u00e9gique du SCoT), l&rsquo;ordonnance pr\u00e9voit la possibilit\u00e9 de mettre \u00e0 jour ou d&rsquo;adapter les \u00e9l\u00e9ments correspondant au PCAET sans obligation de r\u00e9viser ou modifier l&rsquo;ensemble du SCoT-AEC<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3 id=\"4.8\"><b>Les principales \u00e9tapes d\u2019\u00e9laboration du PCAET<\/b><\/h3>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-4800 aligncenter\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/148-Grand-Defi-Ecologique-ADEME-220330-EstelleOffroyPhoto_WEB-250x166.jpg\" alt=\"\" width=\"1137\" height=\"755\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/148-Grand-Defi-Ecologique-ADEME-220330-EstelleOffroyPhoto_WEB-250x166.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/148-Grand-Defi-Ecologique-ADEME-220330-EstelleOffroyPhoto_WEB-700x466.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/148-Grand-Defi-Ecologique-ADEME-220330-EstelleOffroyPhoto_WEB-768x511.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/148-Grand-Defi-Ecologique-ADEME-220330-EstelleOffroyPhoto_WEB-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/148-Grand-Defi-Ecologique-ADEME-220330-EstelleOffroyPhoto_WEB-50x33.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/148-Grand-Defi-Ecologique-ADEME-220330-EstelleOffroyPhoto_WEB.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1137px) 100vw, 1137px\" \/><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le PCAET est un processus \u00e0 vocation p\u00e9renne. Une fois vot\u00e9, son programme d\u2019actions, revu au minimum tous les six ans et avec un bilan \u00e0 mi-parcours, engage la collectivit\u00e9 sur le long terme. Comme tout projet, une grande part de sa r\u00e9ussite r\u00e9side dans la m\u00e9thode. L\u2019avancement \u00e9tape par \u00e9tape est encore plus essentiel lorsque l\u2019on a affaire \u00e0 des domaines diff\u00e9rents qui doivent \u00eatre orchestr\u00e9s dans un programme d\u2019actions coh\u00e9rent. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le programme \u201cTerritoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique\u201d et son volet \u201cClimat-Air-\u00c9nergie\u201d permettent de structurer de mani\u00e8re technique et organisationnelle cette d\u00e9marche.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">De nombreux outils, d\u00e9velopp\u00e9s par l\u2019ADEME et d\u2019autres acteurs, sont \u00e0 disposition des collectivit\u00e9s pour les aider dans la mise en \u0153uvre de ces diff\u00e9rentes \u00e9tapes: observatoires r\u00e9gionaux de l\u2019\u00e9nergie et du climat, TACCT (sur l\u2019adaptation), ALDO (s\u00e9questration carbone)\u2026 L\u2019ADEME recense dans <\/span><a href=\"https:\/\/www.territoires-climat.ademe.fr\/ressource\/117-39\"><span style=\"font-weight: 400;\">cet article<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> les principaux outils disponibles (liste non exhaustive).<\/span><\/p>\n<p><b>1 \u2013 Se pr\u00e9parer et mobiliser<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La pr\u00e9paration correspond \u00e0 une phase de sensibilisation pour mobiliser les \u00e9lus, les responsables de services et leurs \u00e9quipes, les habitants et les acteurs du territoire pour que tous s\u2019engagent dans le PCAET avec une vision partag\u00e9e du <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">territoire et de ses enjeux. Ce moment est utile \u00e0 l\u2019information des \u00e9lus qui ne relient pas tous les enjeux Climat Air \u00c9nergie \u00e0 ceux de leurs territoires.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Vient ensuite l\u2019organisation du pilotage du projet o\u00f9 il est n\u00e9cessaire de :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">choisir l\u2019\u00e9lu(e) r\u00e9f\u00e9rent(e), garant(e) d\u2019un portage politique fort ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">adopter une organisation en interne des services pour conduire le projet avec un(e) charg\u00e9(e) de mission d\u00e9di\u00e9(e) et un(e) r\u00e9f\u00e9rent(e) par service pour cr\u00e9er une v\u00e9ritable \u00e9quipe transversale ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">faire un \u00e9tat des lieux des d\u00e9marches territoriales existantes pour mettre en place une gouvernance adapt\u00e9e ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">identifier la situation de la collectivit\u00e9 par rapport \u00e0 la r\u00e9glementation sur les PCAET (notamment sur la qualit\u00e9 de l\u2019air et le BEGES, cf. partie pr\u00e9c\u00e9dente) ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">identifier les acteurs \u00e0 mobiliser et les dynamiques existantes sur le territoire ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">faire le point sur les donn\u00e9es disponibles pour r\u00e9aliser le diagnostic ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u00e9valuer le besoin d\u2019expertise ext\u00e9rieure ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">identifier les premiers budgets pour les \u00e9tudes et les animations pr\u00e9alables ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">anticiper les phases suivantes (calendrier, processus de concertation\u2026) ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">pr\u00e9parer la d\u00e9lib\u00e9ration de l\u2019assembl\u00e9e \u00e9lue qui d\u00e9cidera de l\u2019engagement dans le PCAET ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">aider les acteurs du territoire \u00e0 comprendre les enjeux et les modalit\u00e9s de travail.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Il s\u2019agit enfin de d\u00e9finir la gouvernance et les strat\u00e9gies de concertation et de communication \u00e0 mettre en \u0153uvre.<\/span><\/p>\n<p><b>2 \u2013 R\u00e9aliser un diagnostic<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le travail de diagnostic territorial est primordial pour d\u00e9terminer des objectifs \u00e0 la fois ambitieux et atteignables sur les court, moyen et long termes. Faire un diagnostic, c\u2019est d\u00e9j\u00e0 s\u2019interroger sur la base d\u2019un v\u00e9cu et d\u2019intuitions. Les \u00e9l\u00e9ments objectifs et tangibles du diagnostic viendront confirmer ou infirmer ces intuitions mais aussi les pr\u00e9ciser. Ainsi, en fonction du contexte territorial, certains sujets seront plus ou moins approfondis.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le diagnostic PCAET comporte :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Le diagnostic \u00e9nerg\u00e9tique :<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"2\"><span style=\"font-weight: 400;\">analyse de la consommation \u00e9nerg\u00e9tique finale du territoire par secteur d\u2019activit\u00e9 ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"2\"><span style=\"font-weight: 400;\">estimation du potentiel de r\u00e9duction de cette consommation d\u00a0\u00bb\u00e9nergie ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"2\"><span style=\"font-weight: 400;\">pr\u00e9sentation des r\u00e9seaux de distribution et de transport d&rsquo;\u00e9lectricit\u00e9, de gaz et de chaleur, des enjeux de la distribution d&rsquo;\u00e9nergie sur le territoire ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"2\"><span style=\"font-weight: 400;\">analyse des options de d\u00e9veloppement de ces r\u00e9seaux ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"2\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u00e9tat de la production des \u00e9nergies renouvelables sur le territoire par fili\u00e8re ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"2\"><span style=\"font-weight: 400;\">estimation du potentiel de d\u00e9veloppement de celle-ci ainsi que du potentiel disponible d&rsquo;\u00e9nergie de r\u00e9cup\u00e9ration et de stockage \u00e9nerg\u00e9tique.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Le diagnostic GES :<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"2\"><span style=\"font-weight: 400;\">estimation des \u00e9missions territoriales de gaz \u00e0 effet de serre : \u00e9missions directes hors production d\u2019\u00e9nergie (scope 1) et \u00e9missions indirectes li\u00e9es \u00e0 la consommation d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et le cas \u00e9ch\u00e9ant de de vapeur, chaleur ou froid import\u00e9 depuis l\u2019ext\u00e9rieur du territoire (scope 2) ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"2\"><span style=\"font-weight: 400;\">analyse de leurs possibilit\u00e9s de r\u00e9duction, en lien avec l\u2019analyse des potentiels de r\u00e9duction des consommations et de d\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouvelables<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019estimation de la s\u00e9questration carbone :\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li style=\"list-style-type: none;\">\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">estimation de la s\u00e9questration nette de dioxyde de carbone : captage et au stockage du CO<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">2<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"> dans les \u00e9cosyst\u00e8mes (sols et for\u00eats) et dans les produits issus du bois ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">estimation de ses possibilit\u00e9s de d\u00e9veloppement ;\u00a0<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">estimation des potentiels de production et d&rsquo;utilisation additionnelles de biomasse \u00e0 usages autres qu&rsquo;alimentaires (bois, biocarburants, etc.).\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Le diagnostic qualit\u00e9 de l\u2019air :<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li style=\"list-style-type: none;\">\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"2\"><span style=\"font-weight: 400;\">estimation des \u00e9missions territoriales de polluants atmosph\u00e9riques ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"2\"><span style=\"font-weight: 400;\">analyse de leurs possibilit\u00e9s de r\u00e9duction, en lien avec l\u2019analyse des potentiels de r\u00e9duction des \u00e9mission de GES ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"2\"><span style=\"font-weight: 400;\">analyse de la concentration en polluants.\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Le diagnostic de vuln\u00e9rabilit\u00e9 aux impacts du changement climatique.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Outre l\u2019obtention de bilans chiffr\u00e9s sur les diff\u00e9rents sujets list\u00e9s ci-dessus, la r\u00e9alisation du diagnostic est l\u2019occasion d\u2019\u00e9tablir un premier contact avec les partenaires afin de les int\u00e9grer dans la d\u00e9marche en cherchant \u00e0 conna\u00eetre leurs actions, leurs pratiques, leur v\u00e9cu sur les questions Climat Air \u00c9nergie.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019analyse de l\u2019ensemble de ces \u00e9l\u00e9ments, quantitatifs comme qualitatifs, permet de d\u00e9finir les enjeux climat air \u00e9nergie du territoire, qui devront \u00eatre trait\u00e9s dans la strat\u00e9gie et le plan d\u2019actions.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats du diagnostic est une formidable opportunit\u00e9 de communication sur les enjeux concrets du territoire. Elle doit permettre aux habitants, \u00e9lus et acteurs du territoire de se les approprier pour qu\u2019ils puissent contribuer de mani\u00e8re constructive, et en se sentant l\u00e9gitimes, \u00e0 l&rsquo;\u00e9laboration du PCAET.<\/span><\/p>\n<p><b>3 \u2013 D\u00e9finir une strat\u00e9gie<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019\u00e9laboration du PCAET doit permettre d\u2019aboutir \u00e0 une vision partag\u00e9e de ce que sera le territoire \u00e0 moyen et long termes. En apportant une vision claire et r\u00e9aliste, le diagnostic territorial permet d\u2019identifier les enjeux et les leviers d\u2019actions les plus pertinents. Les actions peuvent \u00eatre nombreuses et toutes ne pourront \u00eatre r\u00e9alis\u00e9es dans des conditions optimales et avec la m\u00eame chronologie.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">C\u2019est pourquoi avant de construire le programme d\u2019actions, il est important de faire \u00ab un arr\u00eat sur image \u00bb afin de prendre le temps d\u2019\u00e9tudier ce que l\u2019on veut obtenir \u00e0 court, moyen et long termes, de d\u00e9terminer quels sont les objectifs souhaitables et atteignables. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Il est essentiel d\u2019\u00e9tablir les objectifs du PCAET en accord avec le projet de territoire et les plans d\u2019actions sectoriels inscrits dans les documents d\u2019urbanisme et autres documents de planification.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La strat\u00e9gie identifie les priorit\u00e9s que retient la collectivit\u00e9 et les objectifs qu\u2019elle se donne. Elle est en g\u00e9n\u00e9ral constitu\u00e9e d\u2019un sc\u00e9nario chiffr\u00e9 de transition permettant de calculer les objectifs chiffr\u00e9s demand\u00e9s par la r\u00e9glementation et d\u2019un plan strat\u00e9gique permettant de formaliser les orientations strat\u00e9giques et op\u00e9rationnelles associ\u00e9es au PCAET. Ce plan strat\u00e9gique peut servir de cadre pour le plan d\u2019actions.<\/span><\/p>\n<p><b>4 \u2013 Construire un plan d\u2019actions<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le plan d\u2019actions porte sur l\u2019ensemble des secteurs d\u2019activit\u00e9 et constitue l\u2019outil op\u00e9rationnel de coordination de la transition \u00e9nerg\u00e9tique sur le territoire. Il est la colonne vert\u00e9brale du PCAET. Le plan d\u2019actions rayonne sur l\u2019ensemble du territoire en d\u00e9crivant les actions qui seront mises en \u0153uvre par la collectivit\u00e9 et\/ou les acteurs du territoire et pour atteindre les objectifs fix\u00e9s dans la strat\u00e9gie.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le programme d\u2019actions s\u2019accompagne pour chacune des actions d\u2019un descriptif (fiche action ou feuille de route) indiquant entre autres les personnes d\u00e9sign\u00e9es comme pilotes de ces actions, les moyens \u00e0 mettre en \u0153uvre, les conditions de mise en \u0153uvre techniques et financi\u00e8res, les partenariats souhait\u00e9s, les r\u00e9sultats attendus, les indicateurs, etc.<\/span><\/p>\n<p><b>5 \u2013 D\u00e9finir et mettre en \u0153uvre un dispositif de suivi<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le dispositif de suivi et d\u2019\u00e9valuation porte sur la r\u00e9alisation d\u2019actions, la gouvernance et le pilotage adopt\u00e9. Il d\u00e9crit les indicateurs \u00e0 suivre au regard des objectifs fix\u00e9s. Le suivi se d\u00e9roule tout au long de la mise en \u0153uvre du PCAET afin de suivre l\u2019\u00e9tat d\u2019avancement des actions, les r\u00e9sultats obtenus et l\u2019atteinte des objectifs fix\u00e9s. Cela passe notamment par la d\u00e9finition d\u2019indicateurs de suivi d\u00e8s l\u2019\u00e9laboration du programme d\u2019actions. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le suivi apporte une vision quantifi\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 des indicateurs de suivi. A chaque action incluse dans le programme d\u2019actions sont associ\u00e9s un ou plusieurs indicateurs de suivi.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Dans l\u2019id\u00e9al, les indicateurs de suivi sont d\u00e9finis au moment de la conception de l\u2019action. Les indicateurs sont constitu\u00e9s de donn\u00e9es, voire d\u2019unit\u00e9s, claires et pr\u00e9cises qui correspondent aux r\u00e9sultats d\u2019une op\u00e9ration : m<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">2<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"> isol\u00e9s, kWh \u00e9conomis\u00e9s, teqCO<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">2<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"> \u00e9vit\u00e9es, m<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">3<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"> de bois valoris\u00e9s, km de pistes cyclables am\u00e9nag\u00e9s, nombre de participants \u00e0 un atelier, etc. Par cons\u00e9quent, il est n\u00e9cessaire de v\u00e9rifier l\u2019acc\u00e8s aux donn\u00e9es lors de la d\u00e9finition des indicateurs.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Il est important pour chaque indicateur d\u00e9fini de le renseigner r\u00e9guli\u00e8rement. Aussi, il est pr\u00e9f\u00e9rable de choisir un jeu d\u2019indicateurs pertinent et restreint que la collectivit\u00e9 soit r\u00e9ellement en capacit\u00e9 de suivre. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Dans le cadre de l\u2019\u00e9valuation environnementale strat\u00e9gique, il s\u2019agit de d\u00e9finir en parall\u00e8le des indicateurs d\u00e9di\u00e9s au suivi de la r\u00e9ponse aux enjeux environnementaux.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pour les actions d\u00e9velopp\u00e9es sur le long terme, les indicateurs enregistr\u00e9s dans des tableaux de bord permettent de suivre progressivement l\u2019atteinte des objectifs fix\u00e9s.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le programme \u201cTerritoire engag\u00e9 transition \u00e9cologique\u201d apporte aux collectivit\u00e9s les moyens m\u00e9thodologiques et d\u2019accompagnement qui permettent en grande partie de suivre et \u00e9valuer au mieux le PCAET (voir partie suivante).\u00a0<\/span><\/p>\n<p><b>6 \u2013 L\u2019\u00e9valuation<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019\u00e9valuation est un exercice ponctuel ayant pour objectif de porter un jugement de valeur sur tout ou partie d\u2019une d\u00e9marche via une prise de recul plus globale \u00e0 un moment donn\u00e9. L\u2019\u00e9valuation porte plus particuli\u00e8rement sur la gouvernance, le pilotage, la strat\u00e9gie, et aussi par exemple sur les dispositifs de concertation, consultation, participation du public mis en \u0153uvre tout au long de la d\u00e9marche.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Au contraire du suivi au fil des actions et donc sur la dur\u00e9e, l\u2019\u00e9valuation est un exercice ponctuel d\u2019analyse qui va apporter une vision globale de la d\u00e9marche et de son impact. L\u2019\u00e9valuation a pour objectif d\u2019appr\u00e9cier ce qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9, les r\u00e9sultats obtenus, et\/ou encore les effets g\u00e9n\u00e9r\u00e9s, afin de faire \u00e9voluer le programme d\u2019actions si besoin, et ce dans une logique d\u2019am\u00e9lioration continue. On peut ainsi la consid\u00e9rer comme une \u00ab critique \u00bb constructive.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Chaque \u00e9valuation a un objectif \u00e0 d\u00e9finir. Elle peut par exemple v\u00e9rifier dans quelle mesure les objectifs ont \u00e9t\u00e9 atteints, si les moyens mis en \u0153uvre (humains, techniques, financiers, administratifs) sont suffisants pour atteindre les objectifs\u2026<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Enfin, l\u2019\u00e9valuation permet de cr\u00e9dibiliser et de l\u00e9gitimer la d\u00e9marche \u00e0 travers les gages de transparence apport\u00e9s par l\u2019analyse ext\u00e9rieure.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2 id=\"5\" style=\"text-align: center;\">Les articulations entre le PCAET et le programme Territoire Engag\u00e9<\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-4697 aligncenter\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Evaluation-du-PCAET-250x378.jpg\" alt=\"Evaluation du PCAET\" width=\"607\" height=\"918\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Evaluation-du-PCAET-250x378.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Evaluation-du-PCAET-700x1058.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Evaluation-du-PCAET-768x1161.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Evaluation-du-PCAET-1016x1536.jpg 1016w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Evaluation-du-PCAET-1355x2048.jpg 1355w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Evaluation-du-PCAET-120x181.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Evaluation-du-PCAET-33x50.jpg 33w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Evaluation-du-PCAET-1200x1813.jpg 1200w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Evaluation-du-PCAET-scaled.jpg 1694w\" sizes=\"(max-width: 607px) 100vw, 607px\" \/><\/p>\n<h3><\/h3>\n<h3><b>Articulation entre le Programme Territoire Engag\u00e9 \u201cClimat-Air-\u00c9nergie\u201d et le PCAET<\/b><\/h3>\n<p><b>Lorsqu\u2019on poss\u00e8de d\u00e9j\u00e0 un PCAET, quelle est la plus-value de s\u2019inscrire dans le volet \u201cClimat-Air-\u00c9nergie\u201d du programme \u201cTerritoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique\u201d ?<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La d\u00e9marche TERRITOIRE ENGAGE TRANSITION ECOLOGIQUE Climat-Air-E\u0301nergie permet de valoriser le travail fait dans le cadre d\u2019un PCAET, de le redynamiser ou de structurer son actualisation, par une \u00e9valuation externe et normalis\u00e9e. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">TERRITOIRE ENGAGE TRANSITION ECOLOGIQUE Climat-Air-E\u0301nergie permet d\u2019approfondir les diff\u00e9rentes actions et d\u2019aller plus loin que la collectivit\u00e9 ne l\u2019aurait fait sans la m\u00e9thode propos\u00e9e. La d\u00e9marche TERRITOIRE ENGAGE TRANSITION ECOLOGIQUE Climat-Air-E\u0301nergie a par ailleurs une dimension europ\u00e9enne (puisqu\u2019elle est la d\u00e9clinaison fran\u00e7aise d\u2019European Energy Award) et permet d\u2019acc\u00e9der \u00e0 des ressources et une reconnaissance internationale.<\/span><\/p>\n<p><b>Les principes directeurs d\u00e9finis dans le cadre de la d\u00e9marche TERRITOIRE ENGAGE TRANSITION ECOLOGIQUE Climat-Air-E\u0301nergie ne font-ils pas doublons avec ceux du PCAET ?<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Tout d\u00e9pend de l\u2019articulation des d\u00e9marches dans le temps et du souhait de la collectivit\u00e9. La d\u00e9marche TERRITOIRE ENGAGE TRANSITION ECOLOGIQUE Climat-Air-E\u0301nergie prend parfois le pas sur le PCAET dans l\u2019esprit des \u00e9lus, mais peut aussi rester en retrait, uniquement sur la m\u00e9thodologie en interne et moins dans la communication.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Si les deux d\u00e9marches sont men\u00e9es vraiment de mani\u00e8re concomitante, les principes directeurs sont g\u00e9n\u00e9ralement les m\u00eames.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Si le PCAET est ant\u00e9rieur, les principes directeurs peuvent \u00eatre repris \u00e0 l\u2019identique pour la d\u00e9marche TERRITOIRE ENGAGE TRANSITION ECOLOGIQUE Climat-Air-E\u0301nergie mais ils sont g\u00e9n\u00e9ralement affin\u00e9s, pour mieux s\u2019adapter aux r\u00e9sultats de l\u2019analyse de la situation issue de l\u2019\u00e9tat des lieux La d\u00e9marche TERRITOIRE ENGAGE TRANSITION ECOLOGIQUE Climat-Air-E\u0301nergie.<\/span><\/p>\n<p><b>En quoi la d\u00e9marche Climat-Air-\u00c9nergie du programme TERRITOIRE ENGAGE TRANSITION ECOLOGIQUE est-elle un outil pour assurer le suivi et l\u2019\u00e9valuation d\u2019un PCAET ?\u00a0<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le programme \u201cTerritoire engag\u00e9 transition \u00e9cologique\u201d apporte aux collectivit\u00e9s les moyens m\u00e9thodologiques et d\u2019accompagnement qui permettent en grande partie de suivre et \u00e9valuer au mieux le PCAET.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les principaux apports <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">du programme TERRITOIRE ENGAGE TRANSITION ECOLOGIQUE Climat-Air-E\u0301nergie pour assurer l\u2019avancement, le suivi et l\u2019\u00e9valuation du PCAET<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"> sont les suivants :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">B\u00e9n\u00e9ficier du cadre m\u00e9thodologique et d\u2019accompagnement du programme Territoire engag\u00e9 pour assurer le suivi et l\u2019\u00e9valuation de son PCAET :<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"> liste des actions \u00e9valu\u00e9es dans 6 axes structurants, liste des indicateurs pris en compte dans la d\u00e9marche TERRITOIRE ENGAGE TRANSITION ECOLOGIQUE Climat-Air-E\u0301nergie, visites annuelles ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Se situer par rapport \u00e0 sa politique, d\u00e9gager les principales pistes de progr\u00e8s ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Valoriser l\u2019engagement politique \u00e0 travers un label reconnu ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Possibilit\u00e9 de faire concorder l&rsquo;\u00e9laboration et l\u2019\u00e9valuation du PCAET et le cycle Territoire Engag\u00e9 (\u00e0 nuancer au cas par cas, en fonction des dur\u00e9es de cycles) : par exemple pour l\u2019organisation interne, pour l\u2019\u00e9tat des lieux, pour la vision et le programme d\u2019action ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">S\u2019appuyer sur un \u00ab Conseiller \u00bb, bureau d\u2019\u00e9tudes sp\u00e9cialis\u00e9, s\u00e9lectionn\u00e9 et form\u00e9 par l\u2019ADEME, qui va accompagner la d\u00e9finition de la strat\u00e9gie et la construction du plan d\u2019actions, <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">puis suivre chaque ann\u00e9e l\u2019avancement des actions ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">B\u00e9n\u00e9ficier de la banque de donn\u00e9es du programme : retours d\u2019exp\u00e9rience, indicateurs, fiches par domaine, etc., mais aussi du r\u00e9seau des collectivit\u00e9s engag\u00e9es ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Un axe du r\u00e9f\u00e9rentiel d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la gouvernance et un autre aux partenariats.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n"},{"acf_fc_layout":"gallery","images":[{"image":{"ID":4732,"id":4732,"title":"infographie-article-de-blog_01","filename":"infographie-article-de-blog_01.jpg","filesize":492069,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_01.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/pcaet-quest-ce-que-cest\/infographie-article-de-blog_01\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"","name":"infographie-article-de-blog_01","status":"inherit","uploaded_to":3988,"date":"2022-06-22 13:09:05","modified":"2022-06-22 13:09:05","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1200,"height":1200,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_01-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_01-250x250.jpg","medium-width":250,"medium-height":250,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_01-768x768.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":768,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_01-700x700.jpg","large-width":700,"large-height":700,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_01.jpg","1536x1536-width":1200,"1536x1536-height":1200,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_01.jpg","2048x2048-width":1200,"2048x2048-height":1200,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_01-120x120.jpg","small-width":120,"small-height":120,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_01-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_01-1200x620.jpg","couv-width":1200,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_01-1200x900.jpg","couv_owl-width":1200,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_01-50x50.jpg","icon-width":50,"icon-height":50,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_01-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_01.jpg","slider-width":1200,"slider-height":1200,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_01.jpg","page-width":1200,"page-height":1200,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_01-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_01-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}},"taille":"col-sm-4","linkgallery":""},{"image":{"ID":4730,"id":4730,"title":"infographie-article-de-blog_02","filename":"infographie-article-de-blog_02.jpg","filesize":450257,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_02.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/pcaet-quest-ce-que-cest\/infographie-article-de-blog_02\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"","name":"infographie-article-de-blog_02","status":"inherit","uploaded_to":3988,"date":"2022-06-22 13:08:50","modified":"2022-06-22 13:08:50","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1200,"height":1200,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_02-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_02-250x250.jpg","medium-width":250,"medium-height":250,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_02-768x768.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":768,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_02-700x700.jpg","large-width":700,"large-height":700,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_02.jpg","1536x1536-width":1200,"1536x1536-height":1200,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_02.jpg","2048x2048-width":1200,"2048x2048-height":1200,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_02-120x120.jpg","small-width":120,"small-height":120,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_02-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_02-1200x620.jpg","couv-width":1200,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_02-1200x900.jpg","couv_owl-width":1200,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_02-50x50.jpg","icon-width":50,"icon-height":50,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_02-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_02.jpg","slider-width":1200,"slider-height":1200,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_02.jpg","page-width":1200,"page-height":1200,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_02-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_02-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}},"taille":"col-sm-4","linkgallery":""},{"image":{"ID":4731,"id":4731,"title":"infographie-article-de-blog_03","filename":"infographie-article-de-blog_03.jpg","filesize":413624,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_03.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/pcaet-quest-ce-que-cest\/infographie-article-de-blog_03\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"","name":"infographie-article-de-blog_03","status":"inherit","uploaded_to":3988,"date":"2022-06-22 13:08:56","modified":"2022-06-22 13:08:56","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1200,"height":1200,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_03-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_03-250x250.jpg","medium-width":250,"medium-height":250,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_03-768x768.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":768,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_03-700x700.jpg","large-width":700,"large-height":700,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_03.jpg","1536x1536-width":1200,"1536x1536-height":1200,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_03.jpg","2048x2048-width":1200,"2048x2048-height":1200,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_03-120x120.jpg","small-width":120,"small-height":120,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_03-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_03-1200x620.jpg","couv-width":1200,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_03-1200x900.jpg","couv_owl-width":1200,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_03-50x50.jpg","icon-width":50,"icon-height":50,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_03-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_03.jpg","slider-width":1200,"slider-height":1200,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_03.jpg","page-width":1200,"page-height":1200,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_03-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/infographie-article-de-blog_03-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}},"taille":"col-sm-4","linkgallery":""}]}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3988"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3988"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3988\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4890,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3988\/revisions\/4890"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4694"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3988"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3988"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3988"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}