{"id":4130,"date":"2022-03-17T10:46:22","date_gmt":"2022-03-17T09:46:22","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=4130"},"modified":"2022-04-21T10:21:27","modified_gmt":"2022-04-21T08:21:27","slug":"metropole-de-grenoble-met-en-place-un-systeme-de-mobilite-durable-1-2-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/metropole-de-grenoble-met-en-place-un-systeme-de-mobilite-durable-1-2-2\/","title":{"rendered":"La m\u00e9tropole de Grenoble met en place un syst\u00e8me de mobilit\u00e9 durable."},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":8,"featured_media":4370,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<h2 class=\"small__h1\" style=\"text-align: center;\">Action (1.2.2) : Mettre en place un syst\u00e8me de mobilit\u00e9 durable.<\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><strong>Objectif : Concevoir des solutions de d\u00e9placements efficaces et convaincantes pour un meilleur partage de l&rsquo;espace public, une circulation apais\u00e9e et une meilleure qualit\u00e9 de l&rsquo;air.<\/strong><\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Collectivit\u00e9 porteuse de l&rsquo;action<\/strong> : <a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/grenoble-alpes-metropole\/\">Grenoble Alpes M\u00e9tropole<\/a><br \/>\n<strong>Type de collectivit\u00e9<\/strong> : M\u00e9tropole<br \/>\n<strong>Population couverte<\/strong> : 443 000 habitants<br \/>\n<strong>R\u00e9gion<\/strong> : <a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/dans-votre-region\/auvergne-rhone-alpes\/\">Auvergne Rh\u00f4ne Alpes<\/a><br \/>\n<strong>D\u00e9partement<\/strong> : Is\u00e8re (38)<br \/>\n<strong>Superficie<\/strong> : 545 km\u00b2<br \/>\n<strong>Niveau actuel du label<\/strong> : 4 \u00e9toiles, label CLIMAT-AIR-\u00c9NERGIE, score 73,5 %, 2019<\/p>\n<h2><strong>Description de l\u2019action<\/strong><\/h2>\n<p>Pour atteindre son ambition de mieux partager l\u2019espace public, d\u2019apaiser les circulations, et d\u2019am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de l\u2019air dans l\u2019espace m\u00e9tropolitain, Grenoble Alpes M\u00e9tropole \u0153uvre \u00e0 d\u00e9velopper et am\u00e9liorer tous les modes de d\u00e9placements (v\u00e9lo, marche \u00e0 pied, voiture, transports en commun, train&#8230;) dans un souci d&rsquo;\u00e9quilibre et d&rsquo;intermodalit\u00e9. Voici les grands axes d\u2019action.<\/p>\n<p>En 2020, le SMTC, qui regroupait la M\u00e9tropole grenobloise et le D\u00e9partement, devient le <strong>Syndicat Mixte des Mobilit\u00e9s de l\u2019Aire Grenobloise<\/strong> (SMMAG), pour inclure deux collectivit\u00e9s limitrophes suppl\u00e9mentaires et avoir de nouvelles comp\u00e9tences afin de pouvoir coordonner les r\u00e9seaux des intercommunalit\u00e9s membres, g\u00e9rer des lignes d\u2019autocars d\u00e9partementales et des lignes TER, disposer d\u2019un syst\u00e8me d&rsquo;information multimodal <strong>M\u00e9tromobilit\u00e9<\/strong> et d\u2019une tarification unifi\u00e9e.<\/p>\n<p>Le SMTC a fix\u00e9 dans le <strong>Plan de D\u00e9placements Urbains (PDU)<\/strong> des objectifs d\u2019am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de l\u2019air \u00e0 <strong>horizon 2030<\/strong>. Pour les atteindre, sont notamment pr\u00e9vus une r\u00e9duction des kilom\u00e8tres parcourus en v\u00e9hicules motoris\u00e9s et une transition des motorisations vers le gaz naturel v\u00e9hicule (GNV) et l\u2019\u00e9lectricit\u00e9. Des \u00ab comit\u00e9s de mobilit\u00e9s \u00bb ouverts aux habitants suivent les 79 actions.<br \/>\nLe PDU contribue \u00e0 faire \u00e9merger une <strong>culture commune de la qualit\u00e9 des espaces publics, avec un<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.grenoblealpesmetropole.fr\/483-guide-de-l-espace-public-et-de-la-voirie.htm\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">guide m\u00e9tropolitain des espaces publics<\/a>. En outre, un sch\u00e9ma directeur d\u2019accessibilit\u00e9 universelle est pr\u00e9vu. Avec la d\u00e9marche <strong>C\u0153urs de ville \u2013 C\u0153urs de village \u2013 C\u0153urs de M\u00e9tropole<\/strong>, Grenoble Alpes M\u00e9tropole conduit, conjointement avec chaque commune, des op\u00e9rations de r\u00e9am\u00e9nagement des centralit\u00e9s couplant mobilit\u00e9s, qualit\u00e9 des espaces publics, commerces de proximit\u00e9s.<\/p>\n<p><strong>La d\u00e9marche \u00ab M\u00e9tropole apais\u00e9e \u00bb<\/strong> promeut un meilleur partage de l\u2019espace public entre les usages. La ville \u00e0 30 km\/h s\u2019accompagne d\u2019am\u00e9nagements repens\u00e9s et d\u2019actions de sensibilisation, par exemple les vid\u00e9os humoristiques \u00ab le Code de la rue \u00bb.<\/p>\n<p>Le PDU fixe l\u2019objectif de d\u00e9cupler les <strong>d\u00e9placements \u00e0 v\u00e9lo<\/strong> d\u2019ici 2030. La M\u00e9tropole compte 320 km de pistes cyclables, le plus grand parking \u00e0 v\u00e9los de France, et le plus grand nombre de v\u00e9los en location par habitant de France. Les offres de stationnement et de location de v\u00e9lo sont diversifi\u00e9es pour mieux r\u00e9pondre aux divers besoins des usagers. Pour aller plus loin, la M\u00e9tropole lance un nouveau r\u00e9seau cyclable structurant \u00ab Chronov\u00e9lo \u00bb de 100 km.<\/p>\n<p>Une vingtaine de partenaires a sign\u00e9 le plan d&rsquo;actions sur <strong>logistique urbaine durable<\/strong>. Il comporte une \u00e9volution de la r\u00e9glementation des livraisons, un d\u00e9calage des horaires, des stationnements multi-usages, 2 Centres de Distribution Urbaine pour desservir le centre-ville, un report vers des alternatives a\u0300 la route. En outre, une <strong>Zone \u00e0 Faibles Emissions<\/strong> (ZFE) r\u00e9serve depuis 2019 l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la circulation des v\u00e9hicules utilitaires et poids lourds les moins polluants. La M\u00e9tropole propose des aides et un accompagnement pour l\u2019\u00e9volution de ces v\u00e9hicules.<\/p>\n<p><strong>Des am\u00e9nagements routiers<\/strong> compl\u00e8tent les 20 parkings relais existent. Simultan\u00e9ment \u00e0 des travaux pour r\u00e9duire l\u2019impact environnemental d\u2019une autoroute, la <strong>premi\u00e8re voie de covoiturage de France<\/strong> (illustration) a \u00e9t\u00e9 ouverte en 2020. Cette voie est li\u00e9e au <strong>service public de covoiturage<\/strong>, M\u2019Covoit-Lignes+, qui fonctionne avec les collectivit\u00e9s limitrophes et comprend entre autres un dispositif de \u00ab d\u00e9part garanti \u00bb.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-4166 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/8594_492_voie-de-covoiturage.jpg\" alt=\"Grenoble - Voie de Covoiturage\" width=\"1920\" height=\"1280\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/8594_492_voie-de-covoiturage.jpg 1920w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/8594_492_voie-de-covoiturage-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/8594_492_voie-de-covoiturage-700x467.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/8594_492_voie-de-covoiturage-768x512.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/8594_492_voie-de-covoiturage-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/8594_492_voie-de-covoiturage-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/8594_492_voie-de-covoiturage-50x33.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/8594_492_voie-de-covoiturage-1200x800.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/p>\n<h2><strong>L\u2019action en d\u00e9tail<\/strong><\/h2>\n<h3>R\u00e9sultats<\/h3>\n<p>M\u00e9tropole apais\u00e9e :<\/p>\n<ul>\n<li>43 communes, sur 49, g\u00e9n\u00e9ralisent progressivement la vitesse \u00e0 30 km\/h.<\/li>\n<li>Entre 2006 et 2016, une baisse de plus de 6 % de la part modale de la voiture dans les flux domicile-travail internes \u00e0 la M\u00e9tropole. Cette baisse se v\u00e9rifie aussi dans les EPCI partenaires (CA Pays Voironnais, CC du Gr\u00e9sivaudan, autres EPCI de l\u2019\u00e9tude).<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Politique cyclable :<\/p>\n<ul>\n<li>Augmentation de 64 % des d\u00e9placements \u00e0 v\u00e9lo de 2008 \u00e0 2019<\/li>\n<li>En 2015, 15 % des actifs grenoblois se rendent au travail \u00e0 v\u00e9lo<\/li>\n<li>M\u00e9trov\u00e9lo, compte plus de 6 500 v\u00e9los en location, soit 16 v\u00e9los pour 1 000 habitants (1er r\u00e9seau de France)<\/li>\n<li>20 000 places de stationnement v\u00e9lo sur l\u2019espace public et 68 emplacements de box v\u00e9los s\u00e9curis\u00e9s repr\u00e9sentant environ 3 000 places.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>Investissement et financement<\/h3>\n<p><strong>Budget SMMAG<\/strong> (\u00e0 titre indicatif, en 2020)<br \/>\nPr\u00e8s de 192 millions d\u2019euros, dont 16 % issus des participations des collectivit\u00e9s (D\u00e9partement de l\u2019Is\u00e8re, Grenoble Alpes M\u00e9tropole, R\u00e9gion AURA pour le territoire de la CC du Gr\u00e9sivaudan et CA du Pays Voironnais), pr\u00e8s de 61 % issus du versement transport et 15 % issus des titres de transport des usagers.<\/p>\n<p><strong>Politique cyclable<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>3 millions \u20ac par an en moyenne en faveur de la politique cyclable (fonctionnement du service M\u00e9trov\u00e9lo, achat de v\u00e9los et installation de box s\u00e9curis\u00e9s).<\/li>\n<li>10 millions \u20ac d\u2019investissement dans l\u2019am\u00e9nagement Chronov\u00e9lo.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Logistique urbaine durable<\/strong><br \/>\n600 000 \u20ac pr\u00e9vus en 2021, dont 400 000 \u20ac pour les aides \u00e0 l\u2019acquisition de v\u00e9hicules \u00e0 faibles \u00e9missions et 140 000 \u20ac pour le d\u00e9veloppement d\u2019une station d\u2019approvisionnement en GNV.<br \/>\nPartenaires : GAM \/ SMMAG \/ Etat \/ Communes \/ Entreprises.<\/p>\n<p><strong>D\u00e9marche M\u00e9tropole apais\u00e9e<\/strong><br \/>\n2 millions \u20ac estim\u00e9s en termes d\u2019\u00e9tudes et d\u2019investissement pour la p\u00e9riode 2018-2023<br \/>\nPartenaires : GAM \/ SMMAG \/ Etat \/ Communes<\/p>\n<p><strong>C\u0153urs de Villes &#8211; C\u0153urs de villages \u2013 C\u0153urs de M\u00e9tropole<\/strong><br \/>\n30 millions \u20ac estim\u00e9s en termes d\u2019\u00e9tudes et d\u2019investissement, pour la p\u00e9riode 2018-2023.<\/p>\n<p><strong>Service d\u2019information M\u00e9tromobilit\u00e9<\/strong><br \/>\nEnviron 2,5 M\u20ac de budget de fonctionnement annuel, allou\u00e9 \u00e0 la station mobile et aux actions d\u2019accompagnement au changement de comportement des usagers et d\u2019accompagnement des entreprises.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>D\u00e9roulement de l\u2019op\u00e9ration<\/h3>\n<ul>\n<li>1973 : cr\u00e9ation du Syndicat Mixte des Transports en Commun de la m\u00e9tropole grenobloise (SMTC)<\/li>\n<li>2010 : r\u00e9seau Transport en Commun 100% accessible Personnes \u00e0 Mobilit\u00e9 R\u00e9duite<\/li>\n<li>2017 : 1er prix europ\u00e9en \u00ab Le Monde Smart Cities \u00bb dans la cat\u00e9gorie \u00ab participation citoyenne \u00bb, pour la d\u00e9marche \u00ab Chrono en marche ! \u00bb de Transdev<\/li>\n<li>2016-2019 : Plan de D\u00e9placement Urbain (PDU)<\/li>\n<li>2020 : cr\u00e9ation du Syndicat Mixte des Mobilit\u00e9s de l\u2019Aire Grenobloise (SMMAG, remplace le SMTC)<\/li>\n<li>2021 : 1er prix europ\u00e9en \u00ab SUMP Award \u00bb (planification de la mobilit\u00e9 urbaine durable) pour le PDU<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Facteurs de r\u00e9ussite<\/h3>\n<ul>\n<li>Mobilisation de tous les acteurs intervenant sur le territoire (\u00c9tat, R\u00e9gion, D\u00e9partement, EPCI, communes, gestionnaires d\u2019infrastructures, entreprises, citoyens, associations) pour la conception concert\u00e9e du PDU, l\u2019accompagnement aux changements de comportement, notamment en entreprise, ou encore la coordination entre Autorit\u00e9s Organisatrices des Mobilit\u00e9s.<\/li>\n<li>Un nouveau p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019action gr\u00e2ce \u00e0 la cr\u00e9ation du SMMAG, permettant de repenser les politiques de mobilit\u00e9s et de les adapter aux enjeux du bassin de mobilit\u00e9, \u00e9chelle plus vaste et coh\u00e9rente.<\/li>\n<li>Un fort portage politique se traduisant par des ambitions et des objectifs ambitieux dans le PDU, ainsi que des investissements importants dans les diff\u00e9rents maillons de ce syst\u00e8me de mobilit\u00e9 durable.<\/li>\n<\/ul>\n<h2>Voir aussi<\/h2>\n<p><script>document.addEventListener('DOMContentLoaded', function() {(tarteaucitron.job = tarteaucitron.job || []).push('youtube');});<\/script><\/p>\n<div class=\"youtube_player\" videoID=\"SF6gWt5D4O0\" width=\"100%\" height=\"100%\" style=\"height:50vw\" theme=\"light\" rel=\"0\" controls=\"1\" showinfo=\"1\" autoplay=\"0\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Page collectivit\u00e9 : <a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/grenoble-alpes-metropole\/\">https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/grenoble-alpes-metropole\/<\/a><\/p>\n<p><strong>Site internet<\/strong> : <a href=\"https:\/\/www.grenoblealpesmetropole.fr\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.grenoblealpesmetropole.fr<\/a><br \/>\nPage web d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l\u2019action : <a href=\"https:\/\/www.grenoblealpesmetropole.fr\/155-mobilite.htm\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.grenoblealpesmetropole.fr\/155-mobilite.htm<\/a><\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4130"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4130"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4130\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4261,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4130\/revisions\/4261"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4370"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4130"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4130"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4130"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}