{"id":4145,"date":"2022-03-22T10:13:00","date_gmt":"2022-03-22T09:13:00","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=4145"},"modified":"2022-05-03T10:48:33","modified_gmt":"2022-05-03T08:48:33","slug":"clermont-ferrand-met-en-place-une-evaluation-socio-environnementale-dune-programmation-pluriannuelle-dinvestissement-5-2-1","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/clermont-ferrand-met-en-place-une-evaluation-socio-environnementale-dune-programmation-pluriannuelle-dinvestissement-5-2-1\/","title":{"rendered":"Clermont-Ferrand met en place une \u00e9valuation socio-environnementale d&rsquo;une programmation pluriannuelle d&rsquo;investissement."},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":8,"featured_media":4368,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<h2 class=\"small__h1\" style=\"text-align: center;\">Action (5.2.1) : Mettre en place une \u00e9valuation socio-environnementale d\u2019une programmation pluriannuelle d\u2019investissement.<\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><strong>Objectif : Mettre un accent sur la transition \u00e9cologique, sociale et d\u00e9mocratique en \u00e9valuant l\u2019impact des d\u00e9penses de la Ville, \u00e0 travers la s\u00e9lection des projets de la programmation pluriannuelle d&rsquo;investissement (PPI), en utilisant la m\u00e9thode propos\u00e9e par I4CE.<\/strong><\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Collectivit\u00e9 porteuse de l&rsquo;action<\/strong> : <a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/clermont-ferrand\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">Clermont-Ferrand<\/span><\/a><br \/>\n<strong>Type de collectivit\u00e9<\/strong> : <span style=\"font-weight: 400;\">Commune<\/span><br \/>\n<strong>Population couverte<\/strong> : <span style=\"font-weight: 400;\">143\u00a0000\u00a0habitants<\/span><br \/>\n<strong>R\u00e9gion<\/strong> : <a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/dans-votre-region\/auvergne-rhone-alpes\/\">Auvergne Rh\u00f4ne Alpes<\/a><br \/>\n<strong>D\u00e9partement<\/strong> : <span style=\"font-weight: 400;\">Puy-de-D\u00f4me (63) <\/span><br \/>\n<strong>Superficie<\/strong> : <span style=\"font-weight: 400;\">43 km\u00b2<\/span><br \/>\n<strong>Niveau actuel du label<\/strong> : <span style=\"font-weight: 400;\">2 \u00e9toiles, label CLIMAT &#8211; AIR &#8211; \u00c9NERGIE, score de 41,9 %, 2019<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2>Retour d&rsquo;exp\u00e9rience de la ville de Clermont-Ferrand en vid\u00e9o<\/h2>\n<div style=\"position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;\"><iframe loading=\"lazy\" style=\"width: 100%; height: 100%; position: absolute; left: 0px; top: 0px; overflow: hidden;\" src=\"https:\/\/www.dailymotion.com\/embed\/video\/x887gjy?autoplay=1\" width=\"100%\" height=\"100%\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"> <\/iframe><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><strong>Description de l\u2019action<\/strong><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La Ville de Clermont-Ferrand s\u2019est engag\u00e9e dans le label CLIMAT &#8211; AIR &#8211; \u00c9NERGIE (anciennement Cit\u2019ergie) suite \u00e0 <\/span><b>l\u2019actualisation du PCAET (Plan Climat Air \u00c9nergie Territorial)<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> et \u00e0 la volont\u00e9 des \u00e9lus de construire un sch\u00e9ma de transition \u00e9nerg\u00e9tique et \u00e9cologique transversal.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les outils tels que le label Climat-Air-\u00c9nergie pr\u00e9sente l\u2019int\u00e9r\u00eat de questionner la gouvernance. Avec l\u2019appui du conseiller, la collectivit\u00e9 a mis \u00e0 plat l\u2019ensemble de ses politiques avec l\u2019ensemble des directions, dont la direction des finances. C\u2019est \u00e0 cette occasion qu\u2019a \u00e9merg\u00e9 la question de l\u2019\u00e9valuation socio-environnementale de la programmation pluriannuelle d&rsquo;investissement (PPI).\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pour le nouveau mandat, les \u00e9lus ont une tr\u00e8s forte volont\u00e9 de mettre l\u2019accent sur la transition \u00e9cologique, sociale et d\u00e9mocratique, et pour cela d\u2019\u00e9valuer l\u2019impact des d\u00e9penses de la Ville. La Ville s\u2019est appuy\u00e9e sur la m\u00e9thode I4CE.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le premier arbitrage budg\u00e9taire a \u00e9t\u00e9 celui de la PPI, et les outils I4CE ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9s pour prioriser les choix compte tenu des contraintes, et pour rendre compte de l\u2019impact environnemental et social des choix budg\u00e9taires de la collectivit\u00e9.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La construction de la PPI et son \u00e9valuation socio-environnementale s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e en 4 \u00e9tapes\u00a0:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u00c9tape 1\u00a0: recensement des projets du mandat aupr\u00e8s des directions (directeurs, charg\u00e9s de mission). Des questions sont pos\u00e9es sur les ressources humaines et budg\u00e9taires, ainsi que sur l\u2019impact environnemental et social.<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u00c9tape 2\u00a0: fiabilisation des donn\u00e9es. Chiffrage du recensement (fiches projet dans un tableur) et comparaison avec les capacit\u00e9s de la ville.<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u00c9tape 3\u00a0: \u00e9valuation environnementale et sociale des projets par les \u00e9lus (3 notes donn\u00e9es pour chaque projet). Dans un premier temps, l\u2019outil Quizzbox (entreprise locale) est utilis\u00e9 en r\u00e9union pour questionner les \u00e9lus sur les priorit\u00e9s sociales et environnementales (2 notes entre 1 et 5 pour chaque projet), \u00e0 partir de l\u2019arbre de d\u00e9cision propos\u00e9 par I4CE. Dans un second temps, vote des \u00e9lus pour \u00e9valuer l\u2019opportunit\u00e9 du projet, au format bulletin papier dans une urne.\u00a0<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u00c9tape 4\u00a0: analyse des r\u00e9sultats, d\u00e9bats et arbitrages en fonction du programme politique et des contraintes, telles que les obligations r\u00e9glementaires et les capacit\u00e9s budg\u00e9taires. Les projets ayant les plus hauts scores environnementaux et sociaux ont \u00e9t\u00e9 retenus, a contrario ceux ayant les plus faibles scores ont g\u00e9n\u00e9ralement \u00e9t\u00e9 \u00e9cart\u00e9s.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Sur un budget de 150 millions d\u2019euros, 109 millions repr\u00e9sentaient des d\u00e9penses immuables. Ceci limitait donc grandement l\u2019influence des crit\u00e8res sociaux-environnementaux. Pour pallier \u00e0 cela, la ville de Clermont-Ferrand a \u00e9tendu sa budg\u00e9tisation sur 10 ans afin de r\u00e9\u00e9quilibrer la balance budg\u00e9taire entre les d\u00e9penses fixes et les d\u00e9penses variables. De cette mani\u00e8re, la part du budget influenc\u00e9e par les crit\u00e8res est mont\u00e9e \u00e0 120 millions d\u2019euros.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Cette d\u00e9marche innovante a r\u00e9pondu \u00e0 la commande du maire de travailler sur la PPI, point fort du mandat, dans une logique collective, avec des crit\u00e8res compl\u00e9mentaires \u00e0 la soutenabilit\u00e9 \u00e9conomique et l\u2019opportunit\u00e9 politique. Elle a permis la <\/span><b>mobilisation des \u00e9lus sur les enjeux environnementaux et sociaux, de mani\u00e8re concr\u00e8te<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les \u00e9l\u00e9ments de ce travail ont \u00e9t\u00e9 repris dans la <\/span><b>communication grand public<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> sur la PPI<\/span><b>, ils donnaient une transparence<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> (certains projets retenus sont neutres voire ont un impact environnemental n\u00e9gatif).\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><strong>L\u2019action en d\u00e9tail<\/strong><\/h2>\n<h3>R\u00e9sultats<\/h3>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">21 \u00e9lus ont vot\u00e9<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">82 projets \u00e9valu\u00e9s\u00a0<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Une partie des projets retenus \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 fix\u00e9e (projets d\u00e9but\u00e9s lors de l\u2019ancien mandat, promesses de campagne etc.). Toutefois, la m\u00e9thode a permis de faire un tri. Des projets qui n\u2019\u00e9taient pas dans le programme politique ont \u00e9t\u00e9 mis en avant. \u00c0 l\u2019oppos\u00e9, par exemple un projet n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 retenu car son score au niveau environnemental a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 insuffisant.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<h3><\/h3>\n<h3>Investissement et financement<\/h3>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">outil de votation (Quizz box) inclus un suivi lors du premier atelier de cotation, pour un montant de 500 \u20ac.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<h3><\/h3>\n<h3><b>Actions associ\u00e9es de la collectivit\u00e9<\/b><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Plus r\u00e9cemment, la Ville a \u00e9valu\u00e9 la politique culturelle au niveau socio-environnemental, sur les <\/span><b>d\u00e9penses de fonctionnement<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">, diff\u00e9rent des d\u00e9penses d\u2019investissement de la PPI, avec des limites m\u00e9thodologiques par exemple pour <\/span><b>\u00e9valuer l\u2019impact des ressources humaines, des subventions<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">\u2026<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La Ville \u00e9labore une m\u00e9thodologie pour un <\/span><b>budget carbone 2023<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">, et fait<\/span><b> appel aux retours d\u2019exp\u00e9rience<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> des autres collectivit\u00e9s sur ce point.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><b>Clermont-Ferrand partage son exp\u00e9rience de comptabilit\u00e9 sociale et \u00e9cologique en participant au programme de recherche \u00ab\u00a0Nouvelles mesures\u00a0\u00bb<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> port\u00e9 par La 27<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u00e8me<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"> R\u00e9gion et France Urbaine, qui vise \u00e0 cartographier les mod\u00e8les innovants et \u00e0 appuyer les exp\u00e9rimentations locales.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En savoir plus sur la 27<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u00e8me<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"> R\u00e9gion\u00a0: <\/span><a href=\"https:\/\/www.la27eregion.fr\"><span style=\"font-weight: 400;\">https:\/\/www.la27eregion.fr<\/span><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><b>Moyens humains<\/b><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La m\u00e9thode a \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9e int\u00e9gralement en interne, avec la direction des Finances, la direction Innovation et Participation, la direction du Patrimoine b\u00e2ti, le CCAS et la direction du d\u00e9veloppement social, l\u2019ensemble \u00e9tant supervis\u00e9 par la direction g\u00e9n\u00e9rale. \u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Estimation des moyens humains mobilis\u00e9s<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">5 experts internes des questions environnementales x 7 jours<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">5 experts internes des questions sociales x 7 jours<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019\u00e9quipe projet de 5 personnes a travaill\u00e9 sur la d\u00e9marche pendant six mois.<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">4 ateliers cotation ont mobilis\u00e9 4 personnes pendant 4 jours (et les 21 adjoint.e.s au maire)<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">1 atelier opportunit\u00e9s a mobilis\u00e9 4 personnes durant 1 journ\u00e9e\u00a0(et les 21 adjoint.e.s au maire)<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Pour la gouvernance de la d\u00e9marche, une dizaine de r\u00e9unions ont \u00e9t\u00e9 organis\u00e9es (soit 3 jours), auxquelles s\u2019ajoutent 3 jours de travail pour r\u00e9aliser les livrables.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><b>D\u00e9roulement de l\u2019op\u00e9ration<\/b><\/h3>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">2019 : \u00e9tat des lieux et labellisation 2 \u00e9toiles Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie (anciennement CAP Cit\u2019ergie).<\/span>Cette \u00e9valuation a demand\u00e9 3 \u00e0 4 mois de travail en amont, puis 6 mois d\u2019application.<\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u00e9tape 1 (janvier 2021, 6 mois apr\u00e8s les \u00e9lections)\u00a0: recensement des projets aupr\u00e8s des directions<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u00e9tape 2 (f\u00e9vrier 2021) : chiffrage du recensement\u00a0<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u00e9tape 3 (mars-avril 2021) : \u00e9valuation environnementale et sociale des projets par les \u00e9lus<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\">\u00e9tape 4 (avril-juin 2021)\u00a0: analyse des r\u00e9sultats et arbitrages<\/li>\n<\/ul>\n<h3><\/h3>\n<h3><b>Facteurs de r\u00e9ussite<\/b><\/h3>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Le calendrier et le contexte sanitaire ont limit\u00e9 les \u00e9changes avec les services, par cons\u00e9quent l\u2019\u00e9valuation des projets a \u00e9t\u00e9 faite uniquement par les \u00e9lus. Si c\u2019\u00e9tait \u00e0 refaire, <\/span><b>les services seraient plus largement mobilis\u00e9s<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">, ce qui ferait de cette \u00e9valuation un outil pour les responsabiliser.<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">La cotation des projets a \u00e9t\u00e9 objective, elle s\u2019est faite sur un ressenti des \u00e9lus\u00a0: cela facilite la mobilisation, mais n\u2019est pas tr\u00e8s fiable au niveau scientifique. Si c\u2019\u00e9tait \u00e0 refaire, <\/span><b>les crit\u00e8res seraient consolid\u00e9s pour les objectiver<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">, notamment les crit\u00e8res environnementaux.<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u00ab\u00a0S\u2019autoriser \u00e0 essayer\u00a0\u00bb\u00a0: r\u00e9aliser un premier travail en interne, se donner les moyens de s\u2019approprier le sujet, murir sa r\u00e9flexion pour les projets plus ambitieux \u00e0 venir. Le travail peut se faire de mani\u00e8re progressive sur plusieurs ann\u00e9es.<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Concernant le p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019une telle \u00e9valuation\u00a0:\u00a0<\/span>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"2\"><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019exercice de la cotation a \u00e9t\u00e9 test\u00e9 au niveau de la M\u00e9tropole. La gouvernance politique dans un \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration intercommunale (EPCI) cr\u00e9e un plus grand clivage sur les questions sociales et environnementales, avec la question d\u2019un \u00e9quilibre territorial. Ceci conduit \u00e0 rendre l\u2019outil moins efficace pour d\u00e9partager. N\u00e9anmoins il y eu une amorce et, si la m\u00e9thodologie a besoin de plus de temps et de maturit\u00e9 pour \u00eatre pleinement utilis\u00e9e, elle sert d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 d&rsquo;outil de coll\u00e9gialit\u00e9 lors des d\u00e9bats et sert d&rsquo;indicateur pour la r\u00e9partition des d\u00e9penses et les choix des \u00e9lus<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"2\"><span style=\"font-weight: 400;\">Pour les plus petites collectivit\u00e9s, une solution serait de s\u2019associer \u00e0 plusieurs pour travailler plus efficacement et r\u00e9fl\u00e9chir sur les sujets.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<h3><\/h3>\n<h3><b>Voir aussi<\/b><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Page Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique Climat-Air-\u00c9nergie de la collectivit\u00e9 : <\/span><a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/clermont-ferrand\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/clermont-ferrand\/<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p>Site internet :<a href=\"https:\/\/clermont-ferrand.fr\"> https:\/\/clermont-ferrand.fr<\/a><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">M\u00e9thode port\u00e9e par I4CE\u00a0: <\/span><a href=\"https:\/\/www.i4ce.org\/go_project\/cadre-evaluation-climat-budget-collectivites\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">https:\/\/www.i4ce.org\/go_project\/cadre-evaluation-climat-budget-collectivites\/<\/span><\/a><\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4145"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4145"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4145\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4431,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4145\/revisions\/4431"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4368"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4145"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4145"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4145"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}