{"id":4233,"date":"2022-03-23T11:23:04","date_gmt":"2022-03-23T10:23:04","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=4233"},"modified":"2022-04-21T10:19:54","modified_gmt":"2022-04-21T08:19:54","slug":"le-havre-soutient-lutilisation-durable-des-forets-et-des-espaces-boises","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/le-havre-soutient-lutilisation-durable-des-forets-et-des-espaces-boises\/","title":{"rendered":"Le Havre soutient l&rsquo;utilisation durable des for\u00eats et des espaces bois\u00e9s."},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":8,"featured_media":4372,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<h2 class=\"small__h1\" style=\"text-align: center;\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"149\" class=\"alignnone size-medium wp-image-4234\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Le-Havre_logo-250x149.jpg\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Le-Havre_logo-250x149.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Le-Havre_logo-700x418.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Le-Havre_logo-768x458.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Le-Havre_logo-120x72.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Le-Havre_logo-50x30.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Le-Havre_logo-1200x716.jpg 1200w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Le-Havre_logo.jpg 1213w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/><\/h2>\n<h2 class=\"small__h1\" style=\"text-align: center;\">Action (6.4.2) : <b>Le Havre met en place un plan de gestion des for\u00eats et des espaces bois\u00e9s <\/b><\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><strong>Objectif : <b>L\u2019objectif de cette action est de mieux conna\u00eetre et valoriser les boisements, accro\u00eetre leur attractivit\u00e9. <\/b><\/strong><\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Collectivit\u00e9 porteuse de l&rsquo;action<\/strong> : <a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/le-havre\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">Le Havre<\/span><\/a><br \/>\n<strong>Type de collectivit\u00e9<\/strong> : <span style=\"font-weight: 400;\">Commune<\/span><br \/>\n<strong>Population couverte<\/strong> : <span style=\"font-weight: 400;\">169 733 habitants<\/span><br \/>\n<strong>R\u00e9gion<\/strong> : <a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/dans-votre-region\/normandie\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">Normandie<\/span><\/a><br \/>\n<strong>D\u00e9partement<\/strong> : <span style=\"font-weight: 400;\">Seine-Maritime (76)<\/span><br \/>\n<strong>Superficie<\/strong> : <span style=\"font-weight: 400;\">47 km\u00b2<\/span><br \/>\n<strong>Niveau actuel du label<\/strong> : <span style=\"font-weight: 400;\">3 \u00e9toiles, label CLIMAT &#8211; AIR &#8211; ENERGIE, score 53,4\u00a0%, 2019<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><strong>Description de l\u2019action<\/strong><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Via son plan biodiversit\u00e9 et sa politique \u00ab\u00a0Le Havre Nature\u00a0\u00bb, Le Havre a une tr\u00e8s bonne connaissance des massifs forestiers sur la ville. Pour cela, des inventaires faune\/flore et un calcul de l\u2019indice de biodiversit\u00e9 potentielle (IBP) de la for\u00eat de Montgeon ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s en 2014 et 2015, afin de mieux pr\u00e9server et valoriser la biodiversit\u00e9 foresti\u00e8re. Les boisements du parc Hauser ont fait l\u2019objet d\u2019inventaires faune et flore en 2017 et ceux des boisements du parc de Rouelles seront r\u00e9alis\u00e9s en 2022.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les espaces forestiers couvrent 8\u00a0% du territoire, et constituent 45\u00a0% de la s\u00e9questration nette de dioxyde de carbone des sols et de la for\u00eat.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La protection des espaces forestiers, et plus largement des espaces naturels, est inscrite dans le Plan Local d\u2019Urbanisme, avec une Orientation d&rsquo;Am\u00e9nagement et de Programmation th\u00e9matique Trame verte et bleue.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La collectivit\u00e9 a r\u00e9alis\u00e9 des plans de gestion pluriannuels pour les petits boisements et pour chacun des deux principaux espaces bois\u00e9s. Ils contiennent des diagnostics cartographi\u00e9s et les plannings des interventions programm\u00e9es.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Diverses actions sont men\u00e9es\u00a0: <\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Reboisements diversifi\u00e9s locaux<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Restructurations de lisi\u00e8res foresti\u00e8res<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Cr\u00e9ation de haies d\u2019essences vari\u00e9es et adapt\u00e9es aux conditions locales<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Plantation d\u2019arbres d\u2019essences vari\u00e9es et adapt\u00e9es aux conditions locales pour la cr\u00e9ation ou le renouvellement des alignements<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Bois morts laiss\u00e9s au sol en sous-bois.<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">R\u00e9emploi du bois des \u00e9claircies en paillage<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Pr\u00e9servation de vieux arbres a\u0300 cavit\u00e9s et d\u2019arbres morts sur pied<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En particulier, afin d\u2019accro\u00eetre l\u2019attractivit\u00e9 du principal massif forestier en c\u0153ur de ville, la Municipalit\u00e9 a lanc\u00e9 en 2017 un plan d\u2019am\u00e9nagement de la for\u00eat de Montgeon, avec l\u2019ambition de renforcer l\u2019aspect naturel du site tout en y d\u00e9veloppant des activit\u00e9s ludiques respectueuses de la nature.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, les \u00e9lus sont fortement sensibilis\u00e9s a\u0300 la pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9, sur l&rsquo;ensemble des typologies d&rsquo;espaces naturels du territoire, dans le cadre de formations internes ou d\u2019animations p\u00e9dagogiques r\u00e9alis\u00e9es par le service environnement.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Par ailleurs, en \u00e9t\u00e9 2019 et au printemps 2020, plus de 3\u00a0000 visiteurs ont profit\u00e9 d\u2019un jeu de piste num\u00e9rique sur application smartphone visant \u00e0 faire d\u00e9couvrir le milieu naturel forestier de Montgeon.<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Montgeon_Richesse.pdf\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-4240 size-large\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Montgeon_Richesse_Le-Havre-700x990.jpg\" alt=\"Montgeon_Richesse_Le-Havre\" width=\"700\" height=\"990\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Montgeon_Richesse_Le-Havre-700x990.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Montgeon_Richesse_Le-Havre-250x354.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Montgeon_Richesse_Le-Havre-768x1086.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Montgeon_Richesse_Le-Havre-1086x1536.jpg 1086w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Montgeon_Richesse_Le-Havre-120x170.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Montgeon_Richesse_Le-Havre-35x50.jpg 35w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Montgeon_Richesse_Le-Havre-1200x1697.jpg 1200w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Montgeon_Richesse_Le-Havre.jpg 1241w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><\/a><\/p>\n<h2><strong>L\u2019action en d\u00e9tail<\/strong><\/h2>\n<h3>R\u00e9sultats<\/h3>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">100\u00a0% des boisements sont couverts par des plans de gestion\u00a0<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">avec une valeur de 62\u00a0% en 2014, l\u2019indice de biodiversit\u00e9 potentielle (IBP) de la for\u00eat p\u00e9riurbaine de Montgeon est jug\u00e9 assez bon\u00a0<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">En 2018-2019, environ 1,2 ha de reboisements pour la restructuration de lisi\u00e8res foresti\u00e8res\u00a0; 1\u00a0ha de reboisement est pr\u00e9vu en 2022\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>Investissement et financement<\/h3>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">En 2019-2020, soit en 2 ans, 2 millions d\u2019euros ont \u00e9t\u00e9 investis dans les actions d\u2019am\u00e9nagement du principal massif bois\u00e9 (r\u00e9vision des espaces et des circulations).\u00a0<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">35\u00a0000\u00a0\u20ac\/an de gestion foresti\u00e8re\u00a0: pour des prestations de s\u00e9lection, \u00e9lagage, abattage, valorisation des bois sur site, plantations, etc. (hors mat\u00e9riel tel que treuil forestier, tomographe acoustique, broyeur autonome sur chenille, achats de v\u00e9g\u00e9taux\u2026) <\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><b>Moyens humains<\/b><\/h3>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">1 \u00e9quivalent temps-plein (ETP) allou\u00e9 \u00e0 la r\u00e9alisation et au suivi des plans de gestion<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">4 ETP allou\u00e9s \u00e0 la r\u00e9alisation des actions des plans de gestion<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><b>Relais<\/b><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En interne\u00a0: \u00e9changes r\u00e9guliers entre la direction Espaces verts et le service environnement<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Valorisation avec d\u2019autres services de la collectivit\u00e9\u00a0: espaces verts, communication, et selon les projets de la culture ou des sports (par exemple pour le jeu de piste num\u00e9rique).\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Information relay\u00e9e aupr\u00e8s de diff\u00e9rents partenaires\u00a0: par exemple, associations locales environnementales ou de randonn\u00e9es.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><b>D\u00e9roulement de l\u2019op\u00e9ration<\/b><\/h3>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">2006-2015\u00a0: Plan de gestion du second espace bois\u00e9 de la Ville (Rouelles)<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">2012-2027\u00a0: Plan de gestion du principal espace bois\u00e9 de la Ville (Montgeon)<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">2014-2015\u00a0: inventaires faune\/flore de Montgeon<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">2016-2024\u00a0: Plan de gestion des petits espaces bois\u00e9s de la Costi\u00e8re<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">2017\u00a0: plan d\u2019am\u00e9nagement du principal espace bois\u00e9 de la Ville (Montgeon)<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">2018\u00a0: inventaires du parc Hauser<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><b>Facteurs de r\u00e9ussite<\/b><\/h3>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Suivi des plans de gestion\u00a0: intervention annuelle sur des parcelles se\u0301lectionne\u0301es en fonction du plan de gestion et suite a\u0300 des phe\u0301nome\u0300nes me\u0301te\u0301orologiques (tempe\u0302tes)<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Une \u00e9quipe en r\u00e9gie avec a\u0300 sa t\u00eate un responsable ayant un BTS Gestion Foresti\u00e8re<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Budget annuel investissement et fonctionnement pour notamment des prestations externalis\u00e9e<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><b>Voir aussi<\/b><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Page Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique label CLIMAT &#8211; AIR &#8211; ENERGIE\u00a0: <\/span><a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/le-havre\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/le-havre\/<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Site internet : <\/span><a href=\"https:\/\/www.lehavre.fr\"><span style=\"font-weight: 400;\">https:\/\/www.lehavre.fr<\/span><\/a><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Vid\u00e9o suite \u00e0 la labellisation 3 \u00e9toiles CLIMAT &#8211; AIR &#8211; ENERGIE en 2019 (anciennement Cit\u2019ergie)<\/span><\/p>\n<p><script>document.addEventListener('DOMContentLoaded', function() {(tarteaucitron.job = tarteaucitron.job || []).push('youtube');});<\/script><\/p>\n<div class=\"youtube_player\" videoID=\"-M2q6c8sRGI\" width=\"100%\" height=\"100%\" style=\"height:50vw\" theme=\"light\" rel=\"0\" controls=\"1\" showinfo=\"1\" autoplay=\"0\"><\/div>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4233"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4233"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4233\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4259,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4233\/revisions\/4259"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4372"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4233"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4233"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4233"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}