{"id":4351,"date":"2022-04-15T11:29:49","date_gmt":"2022-04-15T09:29:49","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=4351"},"modified":"2022-04-25T15:49:03","modified_gmt":"2022-04-25T13:49:03","slug":"journee-nationale-collectivites-2022","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/journee-nationale-collectivites-2022\/","title":{"rendered":"La Journ\u00e9e nationale des collectivit\u00e9s 2022 aura lieu le jeudi 22 septembre \u00e0 Lyon\u00a0!"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":8,"featured_media":4393,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p>Pour la premi\u00e8re fois, les collectivit\u00e9s du programme TERRITOIRE ENGAG\u00c9 TRANSITION \u00c9COLOGIQUE se retrouvent pour \u00e9changer sur leurs pratiques. Cette ann\u00e9e, la onzi\u00e8me Journ\u00e9e nationale des collectivit\u00e9s se fera sous le signe du rapprochement entre les deux labels CLIMAT &#8211; AIR &#8211; \u00c9NERGIE et \u00c9CONOMIE CIRCULAIRE.<\/p>\n<p>Ce rendez-vous s\u2019adresse \u00e0 tous les acteurs des deux labels. Que vous soyez \u00e9lu, charg\u00e9 de mission, conseiller ou Ademien, d\u2019une collectivit\u00e9 r\u00e9cemment engag\u00e9e dans l\u2019un des deux labels ou d\u2019une collectivit\u00e9 rompue \u00e0 la transition \u00e9cologique, venez\u00a0!<\/p>\n<p>Apr\u00e8s Rennes, c\u2019est au tour de la ville de Lyon de nous accueillir <strong>le 22 septembre au Centre des congr\u00e8s, \u00e0 proximit\u00e9 du l\u00e9gendaire parc de la T\u00eate d\u2019or<\/strong>. Nous esp\u00e9rons que le contexte sanitaire sera favorable et que nous pourrons nous retrouver ensemble pour cette journ\u00e9e de r\u00e9seau et d\u2019\u00e9changes.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><strong>A vous de participer\u00a0!<\/strong><\/h2>\n<p>Pour ce programme sous l\u2019\u00e9gide de la nouveaut\u00e9, nous vous proposons d\u2019inverser le d\u00e9roulement classique de la journ\u00e9e et de consacrer la matin\u00e9e \u00e0 un forum ouvert pour r\u00e9fl\u00e9chir et co-construire ensemble l\u2019avenir de Territoires en Transitions.<br \/>\nQu\u2019attendez du nouveau programme ? Comment imaginez-vous l\u2019avenir ? Votre collectivit\u00e9 est d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9e dans un des deux labels, auriez vous envie de vous lancer dans le deuxi\u00e8me label ?<br \/>\nDites nous tout\u00a0: <a href=\"mailto:territoireengage@ademe.fr\">territoireengage@ademe.fr<\/a><\/p>\n<p>La remise des labels aux collectivit\u00e9s se tiendra l\u2019apr\u00e8s-midi, apr\u00e8s la pl\u00e9ni\u00e8re consacr\u00e9e \u00e0 un pas de c\u00f4t\u00e9.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><strong>A noter\u00a0<\/strong><\/h2>\n<p><strong>L\u2019entr\u00e9e est gratuite et le d\u00e9jeuner vous est offert par l\u2019ADEME. <\/strong><br \/>\n<strong>Un lien d\u2019inscription vous sera envoy\u00e9 prochainement.<\/strong><\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4351"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4351"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4351\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4394,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4351\/revisions\/4394"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4393"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4351"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4351"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4351"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}