{"id":4458,"date":"2022-05-05T16:46:21","date_gmt":"2022-05-05T14:46:21","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=4458"},"modified":"2022-05-09T13:16:36","modified_gmt":"2022-05-09T11:16:36","slug":"territoire-engage-transition-ecologique-aux-assises-europeennes-de-la-transition-energetique-2022","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/territoire-engage-transition-ecologique-aux-assises-europeennes-de-la-transition-energetique-2022\/","title":{"rendered":"Coup de projecteur sur le programme Territoire Engag\u00e9 Transition Ecologique aux Assises de la Transition \u00e9nerg\u00e9tiques 2022 (31 mai \u2013 2 juin)"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":5,"featured_media":4459,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Participez \u00e0 l&rsquo;\u00e9dition 2022 des Assises <\/span>europ\u00e9ennes de la transition \u00e9nerg\u00e9tique, dont l&rsquo;ADEME est co-organisateur. Retrouvez les <strong>3<\/strong> <strong>temps forts d\u00e9di\u00e9s au programme TERRITOIRE ENGAGE TRANSITION \u00c9COLOGIQUE<\/strong>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2 style=\"text-align: left;\">1. D\u00e9couvrez le programme TERRITOIRE ENGAGE TRANSITION \u00c9COLOGIQUE<\/h2>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Avec Roselyne Forestier, Cheffe Adjointe Service Politiques Territoriales, ADEME, sur le stand de l&rsquo;ADEME <\/span>le mercredi 1 juin de 14h \u00e0 14h30.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: left;\">2. D\u00e9couvrez la<a href=\"https:\/\/territoiresentransitions.fr\/\"> Plateforme territoires en transitions<\/a><\/h2>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Avec Nicolas Vall\u00e9e, Coordinateur politiques territoriales collectivit\u00e9s, ADEME, sur le stand de l&rsquo;ADEME, <\/span>le mercredi 1 juin de 16h30 \u00e0 17h.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: left;\">3. Assistez \u00e0 la pl\u00e9ni\u00e8re \u00ab\u00a0Les collectivit\u00e9s s&rsquo;engagent avec le programme TERRITOIRE ENGAGE TRANSITION \u00c9COLOGIQUE\u00a0\u00bb<\/h2>\n<p style=\"text-align: left;\">Le jeudi 2 juin de 9h30 \u00e0 10h30.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Afin d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer l\u2019engagement des collectivit\u00e9s dans la transition \u00e9cologique, Cit\u2019ergie et le label \u00e9conomie circulaire sont devenus en septembre 2021 le programme TERRITOIRE ENGAGE TRANSITION \u00c9COLOGIQUE.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Plusieurs collectivit\u00e9s engag\u00e9es ou labellis\u00e9es dans ce programme viennent t\u00e9moigner de leur d\u00e9marche territoriale de transition \u00e9cologique. Ils \u00e9voqueront leurs motivations, visions et ambitions pour leurs territoires.\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-4464 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Linkedin-Strasbourg.png\" alt=\"Strasbourg\" width=\"520\" height=\"272\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Linkedin-Strasbourg.png 520w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Linkedin-Strasbourg-250x131.png 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Linkedin-Strasbourg-120x63.png 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Linkedin-Strasbourg-50x26.png 50w\" sizes=\"(max-width: 520px) 100vw, 520px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Venez \u00e9couter leurs retours d\u2019exp\u00e9riences en tant que territoires engag\u00e9s dans la transition \u00e9cologique.<\/span><\/p>\n<ul style=\"text-align: left;\">\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Philippe <\/span><b>GUELPA-BONARO<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">, M\u00e9tropole du Grand Lyon. VP d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au climat, \u00e0 l&rsquo;\u00e9nergie et \u00e0 la r\u00e9duction de la publicit\u00e9 &#8211; <a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/metropole-de-lyon-grand-lyon\/\">labellis\u00e9e \u2b50\u2b50\u2b50\u2b50 \u00e9toiles CLIMAT &#8211; AIR &#8211; ENERGIE<\/a>\u00a0<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Aur\u00e9lie <\/span><b>KOSMAN<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">, conseill\u00e8re d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 l\u2019exemplarit\u00e9 en mati\u00e8re de transition \u00e9cologique \u00e0 la Ville et \u00e0 l\u2019Eurom\u00e9tropole de Strasbourg &#8211; <a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/eurometropole-de-strasbourg\/\">labellis\u00e9e \u2b50\u2b50\u2b50\u2b50 \u00e9toiles CLIMAT &#8211; AIR &#8211; ENERGIE<\/a><\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Maurice <\/span><b>GIRONCEL<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">, Pr\u00e9sident de La CINOR (Communaut\u00e9 intercommunale du Nord de la R\u00e9union) &#8211; labellis\u00e9e \u2b50\u2b50 \u00e9toiles CLIMAT &#8211; AIR -ENERGIE<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">J\u00e9r\u00f4me <\/span><b>BARON<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">, Agglom\u00e9ration du Bocage Bressuirais, VP Habitat, logement et PCAET<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Jacqueline <\/span><b>BOUYAC<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">, Pr\u00e9sidente de la CoVE (Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration Ventoux \u2013 Comtat Venaissin)<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\">Eric <b>VESINE<\/b>, Responsable du service animation territoriale, ADEME<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2 style=\"text-align: center;\">Inscrivez-vous sur <a href=\"https:\/\/assises-energie.org\/\">https:\/\/assises-energie.org\/<\/a><\/h2>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4458"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4458"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4458\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4490,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4458\/revisions\/4490"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4459"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4458"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4458"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4458"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}