{"id":4655,"date":"2022-06-07T10:31:53","date_gmt":"2022-06-07T08:31:53","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=4655"},"modified":"2022-06-07T10:31:55","modified_gmt":"2022-06-07T08:31:55","slug":"mot-direction-regionale-lademe-bretagne-jean-noel-guerre","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/mot-direction-regionale-lademe-bretagne-jean-noel-guerre\/","title":{"rendered":"Le mot de la Direction R\u00e9gionale de l\u2019ADEME en Bretagne, par Jean-No\u00ebl GUERRE, directeur"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":8,"featured_media":4660,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"375\" class=\"size-medium wp-image-4654 alignright\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/jean-noel-guerre-quadri-250x375.jpg\" alt=\"Jean-No\u00ebl GUERRE, directeur r\u00e9gional ADEME Bretagne\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/jean-noel-guerre-quadri-250x375.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/jean-noel-guerre-quadri-700x1049.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/jean-noel-guerre-quadri-768x1151.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/jean-noel-guerre-quadri-1025x1536.jpg 1025w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/jean-noel-guerre-quadri-120x180.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/jean-noel-guerre-quadri-33x50.jpg 33w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/jean-noel-guerre-quadri.jpg 1201w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/><\/p>\n<p>En Bretagne, l\u2019ADEME accompagne les collectivit\u00e9s techniquement et financi\u00e8rement par un d\u00e9ploiement des d\u00e9marches territoriales pour la mise en \u0153uvre de la transition \u00e9cologique, et plus particuli\u00e8rement de l\u2019\u00e9conomie circulaire.<\/p>\n<p>D\u00e8s 2017, l\u2019ADEME en Bretagne a propos\u00e9 un programme d\u2019accompagnement intitul\u00e9 <strong>\u00ab\u00a0Territoire \u00e9conome en ressources\u00a0\u00bb.<\/strong> Il s\u2019agit d\u2019une mise en \u0153uvre des politiques territoriales en faveur d\u2019une \u00e9conomie circulaire en coh\u00e9rence avec les autres politiques territoriales (climat, \u00e9nergie, urbanisme, d\u00e9veloppement \u00e9conomique).<\/p>\n<p>Ce dispositif a pour objectif, \u00e0 travers une d\u00e9marche d\u2019am\u00e9lioration continue, d\u2019aider chaque collectivit\u00e9 (dot\u00e9e \u00e0 minima d\u2019une comp\u00e9tence d\u00e9chets) \u00e0 r\u00e9aliser un \u00e9tat des lieux sur la pertinence de sa politique, \u00e0 d\u00e9finir sa strat\u00e9gie d\u2019actions, \u00e0 \u00e9valuer sa performance globale en mati\u00e8re d\u2019\u00e9conomie circulaire.<\/p>\n<p>Ces politiques d\u2019\u00e9conomie circulaire, de l\u2019approvisionnement \u00e0 la valorisation, en passant par la pr\u00e9vention concourent \u00e0 la fois \u00e0 :<\/p>\n<ul>\n<li>une<strong> utilisation raisonn\u00e9e <\/strong>des ressources disponibles,<\/li>\n<li>une <strong>valorisation optimale<\/strong>,<\/li>\n<li>une <strong>meilleure coordination des acteurs <\/strong>du territoire sur l\u2019utilisation et la gestion de cette ressource.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Le r\u00e9f\u00e9rentiel Economie circulaire sert de base technique au programme d\u2019accompagnement des collectivit\u00e9s. Il leur permet ainsi d\u2019avoir une vision globale et strat\u00e9gique de leur politique d\u2019\u00e9conomie circulaire tout en travaillant <strong>en compl\u00e9mentarit\u00e9 avec les autres politiques territoriales <\/strong>et avec diff\u00e9rents acteurs.<\/p>\n<p>Les territoires bretons s\u2019illustrent par leur engagement dans ces programmes sp\u00e9cifiques, ainsi <strong>22 territoires volontaires<\/strong> ont engag\u00e9 des programmes d\u2019actions ambitieux d\u2019\u00e9conomie circulaire, couvrant <strong>50\u00a0% de la population bretonne. <\/strong>Les premiers territoires engag\u00e9s ont obtenu le label Economie Circulaire et les demandes de labellisation se poursuivent.<\/p>\n<p>Ces d\u00e9marches de pr\u00e9servation des ressources incitent les collectivit\u00e9s \u00e0 valoriser leur engagement par la demande de labellisation \u00c9conomie Circulaire et \u00e0 poursuivre dans une strat\u00e9gie globale d\u2019am\u00e9lioration continue pour la transition \u00e9cologique en s\u2019engageant dans le programme <strong>Territoire Engag\u00e9 pour la Transition Ecologique<\/strong>.<\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4655"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4655"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4655\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4662,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4655\/revisions\/4662"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4660"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4655"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4655"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4655"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}