{"id":4675,"date":"2022-06-14T15:19:34","date_gmt":"2022-06-14T13:19:34","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=4675"},"modified":"2022-07-13T11:13:13","modified_gmt":"2022-07-13T09:13:13","slug":"pour-vous-quel-a-ete-le-levier-de-passage-a-laction-par-la-communaute-dagglomeration-le-grand-chalon","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/pour-vous-quel-a-ete-le-levier-de-passage-a-laction-par-la-communaute-dagglomeration-le-grand-chalon\/","title":{"rendered":"Pour vous, quel a \u00e9t\u00e9 le levier de passage a\u0300 l\u2019action ? par la Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration le Grand Chalon"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":8,"featured_media":4679,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p><b>36 entreprises locales impliqu\u00e9es dans l\u2019\u00e9conomie circulaire.\u00a0<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Texte recueilli aupr\u00e8s de Boris PAGEAUX, Directeur, Direction D\u00e9veloppement Durable, Agglom\u00e9ration du Grand Chalon.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Labellis\u00e9 Territoire Z\u00e9ro D\u00e9chet Z\u00e9ro Gaspillage et 3 \u00e9toiles Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie, le Grand Chalon a initi\u00e9 en 2017 une d\u00e9marche d\u2019\u00e9conomie circulaire avec pour objectifs de mutualiser biens et services entre 36 entreprises, afin de g\u00e9n\u00e9rer des \u00e9conomies et de leur permettre de contribuer activement aux objectifs de r\u00e9duction de consommations d\u2019\u00e9nergies et de mati\u00e8res premi\u00e8res du territoire.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><b><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"438\" class=\"alignnone size-medium wp-image-4676\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Gd-Chalon1-250x438.jpg\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Gd-Chalon1-250x438.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Gd-Chalon1-120x210.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Gd-Chalon1-29x50.jpg 29w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Gd-Chalon1.jpg 564w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/><\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Avec le soutien de la Direction R\u00e9gionale de l\u2019ADEME en Bourgogne-Franche-Comt\u00e9, et le travail de stagiaires ing\u00e9nieurs, les 36 entreprises ont \u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9es en 2017 dans une collecte de donn\u00e9es, la proposition et la s\u00e9lection d\u2019actions. Puis en 2018 la faisabilit\u00e9 des actions retenues a \u00e9t\u00e9 approfondie et des accompagnements ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9s. Un accompagnement pour la mise en place des synergies a eu lieu en 2019, suivi d\u2019une \u00e9valuation des possibilit\u00e9s de les p\u00e9renniser. Les actions ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9es :<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Valorisation locale du bois : <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u00e9tudes de pr\u00e9faisabilit\u00e9 en 2019 et 2020, d\u00e9but de mise en \u0153uvre op\u00e9rationnelle fin 2021\u00a0;<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Valorisation locale des d\u00e9chets de carton et papier. \u00c9tude du gisement en 2019 et 2020<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">, mise en \u0153uvre op\u00e9rationnelle d\u00e9but 2021\u00a0;\u00a0<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Collecte sp\u00e9cifique de certains d\u00e9chets, dont les \u00c9quipements de Protection Individuel (EPI) usag\u00e9s. Collecte test des EPI sur un site industriel en 2019 <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">et 2020\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">;\u00a0<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Mutualisation de l\u2019achat de gaz et d\u2019\u00e9lectricit\u00e9\u00a0:<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"> action remplac\u00e9e par un partage de retours d&rsquo;exp\u00e9riences en 2020.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Par exemple, pour la fili\u00e8re bois local un partenariat entre Veolia (acteur de la collecte et du traitement des d\u00e9chets de bois) et Chalon \u00c9nergie a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9\u00a0:\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Pr\u00e9paration et livraison de camions au d\u00e9part du site Veolia situ\u00e9 \u00e0 500 m d\u2019une chaudi\u00e8re g\u00e9r\u00e9e dans le cadre d&rsquo;un contrat de DSP par Chalon \u00c9nergie. Sur le site VEOLIA, le bois en provenance des entreprises locales est tri\u00e9 et broy\u00e9 pour r\u00e9pondre au cahier des charges de CHALON ENERGIE.\u00a0<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Certification \u00ab Sortie de Statut de D\u00e9chet \u00bb (SSD) du bois ainsi pr\u00e9par\u00e9 pour r\u00e9pondre aux normes exig\u00e9es en entr\u00e9e de chaufferie.\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Cette action permet d&rsquo;\u00e9viter des rotations de camions entre plusieurs sites Veolia. Pour 1 500 tonnes d\u00e9tourn\u00e9es par an, qui correspondent aux besoins de la chaudi\u00e8re, les \u00e9missions annuelles \u00e9vit\u00e9es sont de 13 tCO<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">2<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">eq.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Lien vers la fiche action exemplaire : <\/span><a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/2020-FCL-CA_Le_Grand_Chalon-BD.pdf\"><span style=\"font-weight: 400;\">Le Grand Chalon<\/span><\/a><\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4675"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4675"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4675\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4863,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4675\/revisions\/4863"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4679"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4675"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4675"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4675"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}