{"id":4816,"date":"2022-07-06T11:59:46","date_gmt":"2022-07-06T09:59:46","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=4816"},"modified":"2022-07-13T11:26:27","modified_gmt":"2022-07-13T09:26:27","slug":"les-commissions-nationales-des-labels-territoire-engage-economie-circulaire-et-territoire-engage-climat-air-energie-se-sont-reunies-en-juin","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/les-commissions-nationales-des-labels-territoire-engage-economie-circulaire-et-territoire-engage-climat-air-energie-se-sont-reunies-en-juin\/","title":{"rendered":"Les Commissions Nationales des Labels Territoire Engag\u00e9 \u00c9conomie Circulaire et Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie se sont r\u00e9unies en juin"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":8,"featured_media":4819,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"zone_personnalisable","texte":"<p>Les Commissions Nationales des labels sont des organes de contr\u00f4le ind\u00e9pendant. Elles sont responsables de l\u2019assurance qualit\u00e9 du label et du contr\u00f4le du respect des crit\u00e8res de l\u2019octroi du label.<\/p>\n<p>Elles se composent de professionnels qualifi\u00e9s, d\u00e9sign\u00e9s par l\u2019ADEME.<\/p>\n"},{"acf_fc_layout":"text_1","text_2-3":"<p><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;La Commission Nationale du label Territoire Engag\u00e9 \u00c9conomie Circulaire s'est tenue le 10 juin 2022 et a attribu\u00e9 : \\n\u2022 4 labels 1 \u00e9toile \u00e0 : \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de Montauban\\n o Le Syndicat Mixte DECOSET\\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration d'\u00c9pinal\\n o La M\u00e9tropole Toulon-Provence-M\u00e9diterran\u00e9e\\n\u2022 1 label 2 \u00e9toiles \u00e0 : \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de l'Albigois \\n\u2022 1 label 3 \u00e9toiles \u00e0 : \\n o Le Syndicat Mixte SMICTOM d'Alsace Centrale\\nLa Commission Nationale du label Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie s'est tenue le 23 juin 2022 et a attribu\u00e9 :\\n\u2022 5 labels 2 \u00e9toiles \u00e0 :\\n o La commune de Gardanne \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration d'\u00c9pinal \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration Haut Val de S\u00e8vre \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Val d'Amboise \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de Beaune \\n\u2022 2 labels 3 \u00e9toiles \u00e0 :\\n o La commune de Delle \\n o La Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration Paris Saclay\\nF\u00e9licitations \u00e0 ces nouvelles collectivit\u00e9s laur\u00e9ates !\\n\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:5037,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;15&quot;:&quot;Arial&quot;}\">La Commission Nationale du label <strong>Territoire Engag\u00e9 \u00c9CONOMIE CIRCULAIRE<\/strong> s&rsquo;est tenue le 10 juin 2022 et a attribu\u00e9 :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;La Commission Nationale du label Territoire Engag\u00e9 \u00c9conomie Circulaire s'est tenue le 10 juin 2022 et a attribu\u00e9 : \\n\u2022 4 labels 1 \u00e9toile \u00e0 : \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de Montauban\\n o Le Syndicat Mixte DECOSET\\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration d'\u00c9pinal\\n o La M\u00e9tropole Toulon-Provence-M\u00e9diterran\u00e9e\\n\u2022 1 label 2 \u00e9toiles \u00e0 : \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de l'Albigois \\n\u2022 1 label 3 \u00e9toiles \u00e0 : \\n o Le Syndicat Mixte SMICTOM d'Alsace Centrale\\nLa Commission Nationale du label Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie s'est tenue le 23 juin 2022 et a attribu\u00e9 :\\n\u2022 5 labels 2 \u00e9toiles \u00e0 :\\n o La commune de Gardanne \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration d'\u00c9pinal \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration Haut Val de S\u00e8vre \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Val d'Amboise \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de Beaune \\n\u2022 2 labels 3 \u00e9toiles \u00e0 :\\n o La commune de Delle \\n o La Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration Paris Saclay\\nF\u00e9licitations \u00e0 ces nouvelles collectivit\u00e9s laur\u00e9ates !\\n\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:5037,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;15&quot;:&quot;Arial&quot;}\">4 labels 1 \u00e9toile \u00e0 :<\/span>\n<ul>\n<li><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;La Commission Nationale du label Territoire Engag\u00e9 \u00c9conomie Circulaire s'est tenue le 10 juin 2022 et a attribu\u00e9 : \\n\u2022 4 labels 1 \u00e9toile \u00e0 : \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de Montauban\\n o Le Syndicat Mixte DECOSET\\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration d'\u00c9pinal\\n o La M\u00e9tropole Toulon-Provence-M\u00e9diterran\u00e9e\\n\u2022 1 label 2 \u00e9toiles \u00e0 : \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de l'Albigois \\n\u2022 1 label 3 \u00e9toiles \u00e0 : \\n o Le Syndicat Mixte SMICTOM d'Alsace Centrale\\nLa Commission Nationale du label Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie s'est tenue le 23 juin 2022 et a attribu\u00e9 :\\n\u2022 5 labels 2 \u00e9toiles \u00e0 :\\n o La commune de Gardanne \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration d'\u00c9pinal \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration Haut Val de S\u00e8vre \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Val d'Amboise \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de Beaune \\n\u2022 2 labels 3 \u00e9toiles \u00e0 :\\n o La commune de Delle \\n o La Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration Paris Saclay\\nF\u00e9licitations \u00e0 ces nouvelles collectivit\u00e9s laur\u00e9ates !\\n\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:5037,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;15&quot;:&quot;Arial&quot;}\">La Communaut\u00e9 d&rsquo;Agglom\u00e9ration de Montauban<\/span><\/li>\n<li><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;La Commission Nationale du label Territoire Engag\u00e9 \u00c9conomie Circulaire s'est tenue le 10 juin 2022 et a attribu\u00e9 : \\n\u2022 4 labels 1 \u00e9toile \u00e0 : \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de Montauban\\n o Le Syndicat Mixte DECOSET\\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration d'\u00c9pinal\\n o La M\u00e9tropole Toulon-Provence-M\u00e9diterran\u00e9e\\n\u2022 1 label 2 \u00e9toiles \u00e0 : \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de l'Albigois \\n\u2022 1 label 3 \u00e9toiles \u00e0 : \\n o Le Syndicat Mixte SMICTOM d'Alsace Centrale\\nLa Commission Nationale du label Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie s'est tenue le 23 juin 2022 et a attribu\u00e9 :\\n\u2022 5 labels 2 \u00e9toiles \u00e0 :\\n o La commune de Gardanne \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration d'\u00c9pinal \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration Haut Val de S\u00e8vre \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Val d'Amboise \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de Beaune \\n\u2022 2 labels 3 \u00e9toiles \u00e0 :\\n o La commune de Delle \\n o La Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration Paris Saclay\\nF\u00e9licitations \u00e0 ces nouvelles collectivit\u00e9s laur\u00e9ates !\\n\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:5037,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;15&quot;:&quot;Arial&quot;}\">Le Syndicat Mixte DECOSET<\/span><\/li>\n<li><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;La Commission Nationale du label Territoire Engag\u00e9 \u00c9conomie Circulaire s'est tenue le 10 juin 2022 et a attribu\u00e9 : \\n\u2022 4 labels 1 \u00e9toile \u00e0 : \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de Montauban\\n o Le Syndicat Mixte DECOSET\\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration d'\u00c9pinal\\n o La M\u00e9tropole Toulon-Provence-M\u00e9diterran\u00e9e\\n\u2022 1 label 2 \u00e9toiles \u00e0 : \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de l'Albigois \\n\u2022 1 label 3 \u00e9toiles \u00e0 : \\n o Le Syndicat Mixte SMICTOM d'Alsace Centrale\\nLa Commission Nationale du label Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie s'est tenue le 23 juin 2022 et a attribu\u00e9 :\\n\u2022 5 labels 2 \u00e9toiles \u00e0 :\\n o La commune de Gardanne \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration d'\u00c9pinal \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration Haut Val de S\u00e8vre \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Val d'Amboise \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de Beaune \\n\u2022 2 labels 3 \u00e9toiles \u00e0 :\\n o La commune de Delle \\n o La Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration Paris Saclay\\nF\u00e9licitations \u00e0 ces nouvelles collectivit\u00e9s laur\u00e9ates !\\n\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:5037,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;15&quot;:&quot;Arial&quot;}\">La Communaut\u00e9 d&rsquo;Agglom\u00e9ration d&rsquo;\u00c9pinal<\/span><\/li>\n<li><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;La Commission Nationale du label Territoire Engag\u00e9 \u00c9conomie Circulaire s'est tenue le 10 juin 2022 et a attribu\u00e9 : \\n\u2022 4 labels 1 \u00e9toile \u00e0 : \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de Montauban\\n o Le Syndicat Mixte DECOSET\\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration d'\u00c9pinal\\n o La M\u00e9tropole Toulon-Provence-M\u00e9diterran\u00e9e\\n\u2022 1 label 2 \u00e9toiles \u00e0 : \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de l'Albigois \\n\u2022 1 label 3 \u00e9toiles \u00e0 : \\n o Le Syndicat Mixte SMICTOM d'Alsace Centrale\\nLa Commission Nationale du label Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie s'est tenue le 23 juin 2022 et a attribu\u00e9 :\\n\u2022 5 labels 2 \u00e9toiles \u00e0 :\\n o La commune de Gardanne \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration d'\u00c9pinal \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration Haut Val de S\u00e8vre \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Val d'Amboise \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de Beaune \\n\u2022 2 labels 3 \u00e9toiles \u00e0 :\\n o La commune de Delle \\n o La Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration Paris Saclay\\nF\u00e9licitations \u00e0 ces nouvelles collectivit\u00e9s laur\u00e9ates !\\n\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:5037,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;15&quot;:&quot;Arial&quot;}\">La M\u00e9tropole Toulon-Provence-M\u00e9diterran\u00e9e<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;La Commission Nationale du label Territoire Engag\u00e9 \u00c9conomie Circulaire s'est tenue le 10 juin 2022 et a attribu\u00e9 : \\n\u2022 4 labels 1 \u00e9toile \u00e0 : \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de Montauban\\n o Le Syndicat Mixte DECOSET\\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration d'\u00c9pinal\\n o La M\u00e9tropole Toulon-Provence-M\u00e9diterran\u00e9e\\n\u2022 1 label 2 \u00e9toiles \u00e0 : \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de l'Albigois \\n\u2022 1 label 3 \u00e9toiles \u00e0 : \\n o Le Syndicat Mixte SMICTOM d'Alsace Centrale\\nLa Commission Nationale du label Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie s'est tenue le 23 juin 2022 et a attribu\u00e9 :\\n\u2022 5 labels 2 \u00e9toiles \u00e0 :\\n o La commune de Gardanne \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration d'\u00c9pinal \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration Haut Val de S\u00e8vre \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Val d'Amboise \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de Beaune \\n\u2022 2 labels 3 \u00e9toiles \u00e0 :\\n o La commune de Delle \\n o La Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration Paris Saclay\\nF\u00e9licitations \u00e0 ces nouvelles collectivit\u00e9s laur\u00e9ates !\\n\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:5037,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;15&quot;:&quot;Arial&quot;}\">1 label 2 \u00e9toiles \u00e0 :<\/span>\n<ul>\n<li><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;La Commission Nationale du label Territoire Engag\u00e9 \u00c9conomie Circulaire s'est tenue le 10 juin 2022 et a attribu\u00e9 : \\n\u2022 4 labels 1 \u00e9toile \u00e0 : \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de Montauban\\n o Le Syndicat Mixte DECOSET\\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration d'\u00c9pinal\\n o La M\u00e9tropole Toulon-Provence-M\u00e9diterran\u00e9e\\n\u2022 1 label 2 \u00e9toiles \u00e0 : \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de l'Albigois \\n\u2022 1 label 3 \u00e9toiles \u00e0 : \\n o Le Syndicat Mixte SMICTOM d'Alsace Centrale\\nLa Commission Nationale du label Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie s'est tenue le 23 juin 2022 et a attribu\u00e9 :\\n\u2022 5 labels 2 \u00e9toiles \u00e0 :\\n o La commune de Gardanne \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration d'\u00c9pinal \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration Haut Val de S\u00e8vre \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Val d'Amboise \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de Beaune \\n\u2022 2 labels 3 \u00e9toiles \u00e0 :\\n o La commune de Delle \\n o La Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration Paris Saclay\\nF\u00e9licitations \u00e0 ces nouvelles collectivit\u00e9s laur\u00e9ates !\\n\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:5037,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;15&quot;:&quot;Arial&quot;}\">La Communaut\u00e9 d&rsquo;Agglom\u00e9ration de l&rsquo;Albigois<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;La Commission Nationale du label Territoire Engag\u00e9 \u00c9conomie Circulaire s'est tenue le 10 juin 2022 et a attribu\u00e9 : \\n\u2022 4 labels 1 \u00e9toile \u00e0 : \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de Montauban\\n o Le Syndicat Mixte DECOSET\\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration d'\u00c9pinal\\n o La M\u00e9tropole Toulon-Provence-M\u00e9diterran\u00e9e\\n\u2022 1 label 2 \u00e9toiles \u00e0 : \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de l'Albigois \\n\u2022 1 label 3 \u00e9toiles \u00e0 : \\n o Le Syndicat Mixte SMICTOM d'Alsace Centrale\\nLa Commission Nationale du label Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie s'est tenue le 23 juin 2022 et a attribu\u00e9 :\\n\u2022 5 labels 2 \u00e9toiles \u00e0 :\\n o La commune de Gardanne \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration d'\u00c9pinal \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration Haut Val de S\u00e8vre \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Val d'Amboise \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de Beaune \\n\u2022 2 labels 3 \u00e9toiles \u00e0 :\\n o La commune de Delle \\n o La Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration Paris Saclay\\nF\u00e9licitations \u00e0 ces nouvelles collectivit\u00e9s laur\u00e9ates !\\n\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:5037,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;15&quot;:&quot;Arial&quot;}\">1 label 3 \u00e9toiles \u00e0 :<\/span>\n<ul>\n<li><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;La Commission Nationale du label Territoire Engag\u00e9 \u00c9conomie Circulaire s'est tenue le 10 juin 2022 et a attribu\u00e9 : \\n\u2022 4 labels 1 \u00e9toile \u00e0 : \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de Montauban\\n o Le Syndicat Mixte DECOSET\\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration d'\u00c9pinal\\n o La M\u00e9tropole Toulon-Provence-M\u00e9diterran\u00e9e\\n\u2022 1 label 2 \u00e9toiles \u00e0 : \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de l'Albigois \\n\u2022 1 label 3 \u00e9toiles \u00e0 : \\n o Le Syndicat Mixte SMICTOM d'Alsace Centrale\\nLa Commission Nationale du label Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie s'est tenue le 23 juin 2022 et a attribu\u00e9 :\\n\u2022 5 labels 2 \u00e9toiles \u00e0 :\\n o La commune de Gardanne \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration d'\u00c9pinal \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration Haut Val de S\u00e8vre \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Val d'Amboise \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de Beaune \\n\u2022 2 labels 3 \u00e9toiles \u00e0 :\\n o La commune de Delle \\n o La Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration Paris Saclay\\nF\u00e9licitations \u00e0 ces nouvelles collectivit\u00e9s laur\u00e9ates !\\n\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:5037,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;15&quot;:&quot;Arial&quot;}\">Le Syndicat Mixte SMICTOM d&rsquo;Alsace Centrale<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","text_1-3":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-4844 aligncenter\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Territoire_Engage_TE_ECO_3-250x250.png\" alt=\"Logo Economie Circulaire\" width=\"341\" height=\"341\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Territoire_Engage_TE_ECO_3-250x250.png 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Territoire_Engage_TE_ECO_3-700x701.png 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Territoire_Engage_TE_ECO_3-150x150.png 150w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Territoire_Engage_TE_ECO_3-768x769.png 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Territoire_Engage_TE_ECO_3-1534x1536.png 1534w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Territoire_Engage_TE_ECO_3-2046x2048.png 2046w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Territoire_Engage_TE_ECO_3-120x120.png 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Territoire_Engage_TE_ECO_3-50x50.png 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Territoire_Engage_TE_ECO_3-1920x1922.png 1920w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Territoire_Engage_TE_ECO_3-1200x1201.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 341px) 100vw, 341px\" \/><\/p>\n"},{"acf_fc_layout":"text_1","text_2-3":"<p><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;La Commission Nationale du label Territoire Engag\u00e9 \u00c9conomie Circulaire s'est tenue le 10 juin 2022 et a attribu\u00e9 : \\n\u2022 4 labels 1 \u00e9toile \u00e0 : \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de Montauban\\n o Le Syndicat Mixte DECOSET\\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration d'\u00c9pinal\\n o La M\u00e9tropole Toulon-Provence-M\u00e9diterran\u00e9e\\n\u2022 1 label 2 \u00e9toiles \u00e0 : \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de l'Albigois \\n\u2022 1 label 3 \u00e9toiles \u00e0 : \\n o Le Syndicat Mixte SMICTOM d'Alsace Centrale\\nLa Commission Nationale du label Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie s'est tenue le 23 juin 2022 et a attribu\u00e9 :\\n\u2022 5 labels 2 \u00e9toiles \u00e0 :\\n o La commune de Gardanne \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration d'\u00c9pinal \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration Haut Val de S\u00e8vre \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Val d'Amboise \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de Beaune \\n\u2022 2 labels 3 \u00e9toiles \u00e0 :\\n o La commune de Delle \\n o La Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration Paris Saclay\\nF\u00e9licitations \u00e0 ces nouvelles collectivit\u00e9s laur\u00e9ates !\\n\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:5037,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;15&quot;:&quot;Arial&quot;}\">La Commission Nationale du label <strong>Territoire Engag\u00e9 CLIMAT &#8211; AIR &#8211; \u00c9NERGIE<\/strong>\u00a0s&rsquo;est tenue le 23 juin 2022 et a attribu\u00e9 :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;La Commission Nationale du label Territoire Engag\u00e9 \u00c9conomie Circulaire s'est tenue le 10 juin 2022 et a attribu\u00e9 : \\n\u2022 4 labels 1 \u00e9toile \u00e0 : \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de Montauban\\n o Le Syndicat Mixte DECOSET\\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration d'\u00c9pinal\\n o La M\u00e9tropole Toulon-Provence-M\u00e9diterran\u00e9e\\n\u2022 1 label 2 \u00e9toiles \u00e0 : \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de l'Albigois \\n\u2022 1 label 3 \u00e9toiles \u00e0 : \\n o Le Syndicat Mixte SMICTOM d'Alsace Centrale\\nLa Commission Nationale du label Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie s'est tenue le 23 juin 2022 et a attribu\u00e9 :\\n\u2022 5 labels 2 \u00e9toiles \u00e0 :\\n o La commune de Gardanne \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration d'\u00c9pinal \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration Haut Val de S\u00e8vre \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Val d'Amboise \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de Beaune \\n\u2022 2 labels 3 \u00e9toiles \u00e0 :\\n o La commune de Delle \\n o La Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration Paris Saclay\\nF\u00e9licitations \u00e0 ces nouvelles collectivit\u00e9s laur\u00e9ates !\\n\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:5037,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;15&quot;:&quot;Arial&quot;}\">5 labels 2 \u00e9toiles \u00e0 :<\/span>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/gardanne\/\"><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;La Commission Nationale du label Territoire Engag\u00e9 \u00c9conomie Circulaire s'est tenue le 10 juin 2022 et a attribu\u00e9 : \\n\u2022 4 labels 1 \u00e9toile \u00e0 : \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de Montauban\\n o Le Syndicat Mixte DECOSET\\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration d'\u00c9pinal\\n o La M\u00e9tropole Toulon-Provence-M\u00e9diterran\u00e9e\\n\u2022 1 label 2 \u00e9toiles \u00e0 : \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de l'Albigois \\n\u2022 1 label 3 \u00e9toiles \u00e0 : \\n o Le Syndicat Mixte SMICTOM d'Alsace Centrale\\nLa Commission Nationale du label Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie s'est tenue le 23 juin 2022 et a attribu\u00e9 :\\n\u2022 5 labels 2 \u00e9toiles \u00e0 :\\n o La commune de Gardanne \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration d'\u00c9pinal \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration Haut Val de S\u00e8vre \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Val d'Amboise \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de Beaune \\n\u2022 2 labels 3 \u00e9toiles \u00e0 :\\n o La commune de Delle \\n o La Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration Paris Saclay\\nF\u00e9licitations \u00e0 ces nouvelles collectivit\u00e9s laur\u00e9ates !\\n\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:5037,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;15&quot;:&quot;Arial&quot;}\">La commune de Gardanne<\/span><\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/ca-depinal\/\"><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;La Commission Nationale du label Territoire Engag\u00e9 \u00c9conomie Circulaire s'est tenue le 10 juin 2022 et a attribu\u00e9 : \\n\u2022 4 labels 1 \u00e9toile \u00e0 : \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de Montauban\\n o Le Syndicat Mixte DECOSET\\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration d'\u00c9pinal\\n o La M\u00e9tropole Toulon-Provence-M\u00e9diterran\u00e9e\\n\u2022 1 label 2 \u00e9toiles \u00e0 : \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de l'Albigois \\n\u2022 1 label 3 \u00e9toiles \u00e0 : \\n o Le Syndicat Mixte SMICTOM d'Alsace Centrale\\nLa Commission Nationale du label Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie s'est tenue le 23 juin 2022 et a attribu\u00e9 :\\n\u2022 5 labels 2 \u00e9toiles \u00e0 :\\n o La commune de Gardanne \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration d'\u00c9pinal \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration Haut Val de S\u00e8vre \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Val d'Amboise \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de Beaune \\n\u2022 2 labels 3 \u00e9toiles \u00e0 :\\n o La commune de Delle \\n o La Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration Paris Saclay\\nF\u00e9licitations \u00e0 ces nouvelles collectivit\u00e9s laur\u00e9ates !\\n\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:5037,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;15&quot;:&quot;Arial&quot;}\">La Communaut\u00e9 d&rsquo;Agglom\u00e9ration d&rsquo;\u00c9pinal<\/span><\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/cc-haut-val-de-sevre\/\"><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;La Commission Nationale du label Territoire Engag\u00e9 \u00c9conomie Circulaire s'est tenue le 10 juin 2022 et a attribu\u00e9 : \\n\u2022 4 labels 1 \u00e9toile \u00e0 : \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de Montauban\\n o Le Syndicat Mixte DECOSET\\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration d'\u00c9pinal\\n o La M\u00e9tropole Toulon-Provence-M\u00e9diterran\u00e9e\\n\u2022 1 label 2 \u00e9toiles \u00e0 : \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de l'Albigois \\n\u2022 1 label 3 \u00e9toiles \u00e0 : \\n o Le Syndicat Mixte SMICTOM d'Alsace Centrale\\nLa Commission Nationale du label Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie s'est tenue le 23 juin 2022 et a attribu\u00e9 :\\n\u2022 5 labels 2 \u00e9toiles \u00e0 :\\n o La commune de Gardanne \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration d'\u00c9pinal \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration Haut Val de S\u00e8vre \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Val d'Amboise \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de Beaune \\n\u2022 2 labels 3 \u00e9toiles \u00e0 :\\n o La commune de Delle \\n o La Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration Paris Saclay\\nF\u00e9licitations \u00e0 ces nouvelles collectivit\u00e9s laur\u00e9ates !\\n\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:5037,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;15&quot;:&quot;Arial&quot;}\">La Communaut\u00e9 d&rsquo;Agglom\u00e9ration Haut Val de S\u00e8vre<\/span><\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/cc-du-val-damboise\/\"><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;La Commission Nationale du label Territoire Engag\u00e9 \u00c9conomie Circulaire s'est tenue le 10 juin 2022 et a attribu\u00e9 : \\n\u2022 4 labels 1 \u00e9toile \u00e0 : \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de Montauban\\n o Le Syndicat Mixte DECOSET\\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration d'\u00c9pinal\\n o La M\u00e9tropole Toulon-Provence-M\u00e9diterran\u00e9e\\n\u2022 1 label 2 \u00e9toiles \u00e0 : \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de l'Albigois \\n\u2022 1 label 3 \u00e9toiles \u00e0 : \\n o Le Syndicat Mixte SMICTOM d'Alsace Centrale\\nLa Commission Nationale du label Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie s'est tenue le 23 juin 2022 et a attribu\u00e9 :\\n\u2022 5 labels 2 \u00e9toiles \u00e0 :\\n o La commune de Gardanne \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration d'\u00c9pinal \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration Haut Val de S\u00e8vre \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Val d'Amboise \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de Beaune \\n\u2022 2 labels 3 \u00e9toiles \u00e0 :\\n o La commune de Delle \\n o La Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration Paris Saclay\\nF\u00e9licitations \u00e0 ces nouvelles collectivit\u00e9s laur\u00e9ates !\\n\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:5037,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;15&quot;:&quot;Arial&quot;}\">La Communaut\u00e9 d&rsquo;Agglom\u00e9ration du Val d&rsquo;Amboise<\/span><\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/ca-beaune-cote-et-sud\/\"><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;La Commission Nationale du label Territoire Engag\u00e9 \u00c9conomie Circulaire s'est tenue le 10 juin 2022 et a attribu\u00e9 : \\n\u2022 4 labels 1 \u00e9toile \u00e0 : \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de Montauban\\n o Le Syndicat Mixte DECOSET\\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration d'\u00c9pinal\\n o La M\u00e9tropole Toulon-Provence-M\u00e9diterran\u00e9e\\n\u2022 1 label 2 \u00e9toiles \u00e0 : \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de l'Albigois \\n\u2022 1 label 3 \u00e9toiles \u00e0 : \\n o Le Syndicat Mixte SMICTOM d'Alsace Centrale\\nLa Commission Nationale du label Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie s'est tenue le 23 juin 2022 et a attribu\u00e9 :\\n\u2022 5 labels 2 \u00e9toiles \u00e0 :\\n o La commune de Gardanne \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration d'\u00c9pinal \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration Haut Val de S\u00e8vre \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Val d'Amboise \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de Beaune \\n\u2022 2 labels 3 \u00e9toiles \u00e0 :\\n o La commune de Delle \\n o La Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration Paris Saclay\\nF\u00e9licitations \u00e0 ces nouvelles collectivit\u00e9s laur\u00e9ates !\\n\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:5037,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;15&quot;:&quot;Arial&quot;}\">La Communaut\u00e9 d&rsquo;Agglom\u00e9ration de Beaune<\/span><\/a><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;La Commission Nationale du label Territoire Engag\u00e9 \u00c9conomie Circulaire s'est tenue le 10 juin 2022 et a attribu\u00e9 : \\n\u2022 4 labels 1 \u00e9toile \u00e0 : \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de Montauban\\n o Le Syndicat Mixte DECOSET\\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration d'\u00c9pinal\\n o La M\u00e9tropole Toulon-Provence-M\u00e9diterran\u00e9e\\n\u2022 1 label 2 \u00e9toiles \u00e0 : \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de l'Albigois \\n\u2022 1 label 3 \u00e9toiles \u00e0 : \\n o Le Syndicat Mixte SMICTOM d'Alsace Centrale\\nLa Commission Nationale du label Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie s'est tenue le 23 juin 2022 et a attribu\u00e9 :\\n\u2022 5 labels 2 \u00e9toiles \u00e0 :\\n o La commune de Gardanne \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration d'\u00c9pinal \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration Haut Val de S\u00e8vre \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Val d'Amboise \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de Beaune \\n\u2022 2 labels 3 \u00e9toiles \u00e0 :\\n o La commune de Delle \\n o La Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration Paris Saclay\\nF\u00e9licitations \u00e0 ces nouvelles collectivit\u00e9s laur\u00e9ates !\\n\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:5037,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;15&quot;:&quot;Arial&quot;}\">2 labels 3 \u00e9toiles \u00e0 :<\/span>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/delle\/\"><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;La Commission Nationale du label Territoire Engag\u00e9 \u00c9conomie Circulaire s'est tenue le 10 juin 2022 et a attribu\u00e9 : \\n\u2022 4 labels 1 \u00e9toile \u00e0 : \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de Montauban\\n o Le Syndicat Mixte DECOSET\\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration d'\u00c9pinal\\n o La M\u00e9tropole Toulon-Provence-M\u00e9diterran\u00e9e\\n\u2022 1 label 2 \u00e9toiles \u00e0 : \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de l'Albigois \\n\u2022 1 label 3 \u00e9toiles \u00e0 : \\n o Le Syndicat Mixte SMICTOM d'Alsace Centrale\\nLa Commission Nationale du label Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie s'est tenue le 23 juin 2022 et a attribu\u00e9 :\\n\u2022 5 labels 2 \u00e9toiles \u00e0 :\\n o La commune de Gardanne \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration d'\u00c9pinal \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration Haut Val de S\u00e8vre \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Val d'Amboise \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de Beaune \\n\u2022 2 labels 3 \u00e9toiles \u00e0 :\\n o La commune de Delle \\n o La Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration Paris Saclay\\nF\u00e9licitations \u00e0 ces nouvelles collectivit\u00e9s laur\u00e9ates !\\n\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:5037,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;15&quot;:&quot;Arial&quot;}\">La commune de Delle<\/span><\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/ca-paris-saclay\/\"><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;La Commission Nationale du label Territoire Engag\u00e9 \u00c9conomie Circulaire s'est tenue le 10 juin 2022 et a attribu\u00e9 : \\n\u2022 4 labels 1 \u00e9toile \u00e0 : \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de Montauban\\n o Le Syndicat Mixte DECOSET\\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration d'\u00c9pinal\\n o La M\u00e9tropole Toulon-Provence-M\u00e9diterran\u00e9e\\n\u2022 1 label 2 \u00e9toiles \u00e0 : \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de l'Albigois \\n\u2022 1 label 3 \u00e9toiles \u00e0 : \\n o Le Syndicat Mixte SMICTOM d'Alsace Centrale\\nLa Commission Nationale du label Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie s'est tenue le 23 juin 2022 et a attribu\u00e9 :\\n\u2022 5 labels 2 \u00e9toiles \u00e0 :\\n o La commune de Gardanne \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration d'\u00c9pinal \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration Haut Val de S\u00e8vre \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Val d'Amboise \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de Beaune \\n\u2022 2 labels 3 \u00e9toiles \u00e0 :\\n o La commune de Delle \\n o La Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration Paris Saclay\\nF\u00e9licitations \u00e0 ces nouvelles collectivit\u00e9s laur\u00e9ates !\\n\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:5037,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;15&quot;:&quot;Arial&quot;}\">La Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration Paris Saclay<\/span><\/a><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n","text_1-3":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-4842  aligncenter\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Territoire_Engage_TE_CLIMAT_3-250x250.png\" alt=\"logo label Climat - Air - Energie\" width=\"348\" height=\"348\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Territoire_Engage_TE_CLIMAT_3-250x250.png 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Territoire_Engage_TE_CLIMAT_3-700x701.png 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Territoire_Engage_TE_CLIMAT_3-150x150.png 150w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Territoire_Engage_TE_CLIMAT_3-768x769.png 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Territoire_Engage_TE_CLIMAT_3-1534x1536.png 1534w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Territoire_Engage_TE_CLIMAT_3-2046x2048.png 2046w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Territoire_Engage_TE_CLIMAT_3-120x120.png 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Territoire_Engage_TE_CLIMAT_3-50x50.png 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Territoire_Engage_TE_CLIMAT_3-1920x1922.png 1920w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Territoire_Engage_TE_CLIMAT_3-1200x1201.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 348px) 100vw, 348px\" \/><\/p>\n"},{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p style=\"text-align: center;\"><span data-sheets-value=\"{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;La Commission Nationale du label Territoire Engag\u00e9 \u00c9conomie Circulaire s'est tenue le 10 juin 2022 et a attribu\u00e9 : \\n\u2022 4 labels 1 \u00e9toile \u00e0 : \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de Montauban\\n o Le Syndicat Mixte DECOSET\\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration d'\u00c9pinal\\n o La M\u00e9tropole Toulon-Provence-M\u00e9diterran\u00e9e\\n\u2022 1 label 2 \u00e9toiles \u00e0 : \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de l'Albigois \\n\u2022 1 label 3 \u00e9toiles \u00e0 : \\n o Le Syndicat Mixte SMICTOM d'Alsace Centrale\\nLa Commission Nationale du label Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie s'est tenue le 23 juin 2022 et a attribu\u00e9 :\\n\u2022 5 labels 2 \u00e9toiles \u00e0 :\\n o La commune de Gardanne \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration d'\u00c9pinal \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration Haut Val de S\u00e8vre \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Val d'Amboise \\n o La Communaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration de Beaune \\n\u2022 2 labels 3 \u00e9toiles \u00e0 :\\n o La commune de Delle \\n o La Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration Paris Saclay\\nF\u00e9licitations \u00e0 ces nouvelles collectivit\u00e9s laur\u00e9ates !\\n\\n&quot;}\" data-sheets-userformat=\"{&quot;2&quot;:5037,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;8&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0}},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;15&quot;:&quot;Arial&quot;}\">F\u00e9licitations \u00e0 ces nouvelles collectivit\u00e9s laur\u00e9ates !<\/span><\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4816"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4816"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4816\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4873,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4816\/revisions\/4873"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4819"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4816"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4816"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4816"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}