{"id":4839,"date":"2022-07-11T10:25:18","date_gmt":"2022-07-11T08:25:18","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=4839"},"modified":"2022-07-13T11:19:17","modified_gmt":"2022-07-13T09:19:17","slug":"comment-decrocher-la-1ere-etoile-des-labels-climat-air-energie-et-economie-circulaire-en-autonomie","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/comment-decrocher-la-1ere-etoile-des-labels-climat-air-energie-et-economie-circulaire-en-autonomie\/","title":{"rendered":"Comment d\u00e9crocher la 1\u00e8re \u00e9toile des labels CLIMAT &#8211; AIR &#8211; ENERGIE et ECONOMIE CIRCULAIRE en autonomie."},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":8,"featured_media":4864,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<h2><b>\u00c9valuer l\u2019\u00e9tat d\u2019avancement de votre collectivit\u00e9<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La plateforme Territoires en Transitions h\u00e9berge les r\u00e9f\u00e9rentiels Climat-Air-Energie et Economie Circulaire du programme TERRITOIRE ENGAGE TRANSITION \u00c9COLOGIQUE. Aujourd\u2019hui, il est possible de d\u00e9crocher la 1<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u00e8re<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"> \u00e9toile des labels en toute autonomie. Cette premi\u00e8re \u00e9tape permet d\u2019\u00e9valuer l\u2019\u00e9tat d\u2019avancement de vos plans d\u2019action et les r\u00e9sultats d\u2019impact de vos d\u00e9marches.<\/span><\/p>\n<p><strong>Vous ne connaissez pas encore la plateforme <a href=\"https:\/\/territoiresentransitions.fr\/\">Territoires en Transitions<\/a>\u00a0? C\u2019est un outil d\u00e9di\u00e9 d\u2019aide en ligne, en acc\u00e8s libre pour tous les collaborateurs de la collectivit\u00e9. L\u2019ADEME souhaite en faire un outil d&rsquo;aide \u00e0 la d\u00e9cision pour d\u00e9finir et suivre son plan d&rsquo;action, mais il permet notamment de d\u00e9couvrir et de s\u2019inspirer des actions des autres collectivit\u00e9s.<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-4843 aligncenter\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Comment-decrocher-la-1ere-etoile-des-labels-CLIMAT-AIR-ENERGIE-et-ECONOMIE-CIRCULAIRE-en-autonomie-250x176.png\" alt=\"Comment d\u00e9crocher la 1\u00e8re \u00e9toile des labels CLIMAT - AIR - ENERGIE et ECONOMIE CIRCULAIRE en autonomie\" width=\"966\" height=\"680\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Comment-decrocher-la-1ere-etoile-des-labels-CLIMAT-AIR-ENERGIE-et-ECONOMIE-CIRCULAIRE-en-autonomie-250x176.png 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Comment-decrocher-la-1ere-etoile-des-labels-CLIMAT-AIR-ENERGIE-et-ECONOMIE-CIRCULAIRE-en-autonomie-700x494.png 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Comment-decrocher-la-1ere-etoile-des-labels-CLIMAT-AIR-ENERGIE-et-ECONOMIE-CIRCULAIRE-en-autonomie-768x541.png 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Comment-decrocher-la-1ere-etoile-des-labels-CLIMAT-AIR-ENERGIE-et-ECONOMIE-CIRCULAIRE-en-autonomie-120x85.png 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Comment-decrocher-la-1ere-etoile-des-labels-CLIMAT-AIR-ENERGIE-et-ECONOMIE-CIRCULAIRE-en-autonomie-50x35.png 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Comment-decrocher-la-1ere-etoile-des-labels-CLIMAT-AIR-ENERGIE-et-ECONOMIE-CIRCULAIRE-en-autonomie-1200x846.png 1200w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Comment-decrocher-la-1ere-etoile-des-labels-CLIMAT-AIR-ENERGIE-et-ECONOMIE-CIRCULAIRE-en-autonomie.png 1234w\" sizes=\"(max-width: 966px) 100vw, 966px\" \/><\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><\/h2>\n<h2><b>D\u00e9couvrez les \u00e9tapes pour d\u00e9crocher la 1<\/b><b>\u00e8re<\/b><b> \u00e9toile<\/b><\/h2>\n<ol>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Vous vous cr\u00e9ez un compte sur la plateforme<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Vous renseignez les r\u00e9f\u00e9rentiels. Souvenez-vous, nous avons 2 r\u00e9f\u00e9rentiels\u00a0: l\u2019un sur Economie Circulaire et l\u2019autre sur Climat Air Energie. Vous pouvez commencer par l\u2019un des deux r\u00e9f\u00e9rentiels ou les deux en m\u00eame temps. Et surtout, il vous faut renseigner tous les statuts, c\u2019est-\u00e0-dire prendre connaissance de toutes les actions du ou des r\u00e9f\u00e9rentiels et indiquer o\u00f9 se situe votre collectivit\u00e9 dans la progression (fait \/ programm\u00e9 \/ pas fait \/ non concern\u00e9).<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Vous v\u00e9rifiez que votre collectivit\u00e9 correspond \u00e0 tous les crit\u00e8res et vous pouvez faire la demande de la 1\u00e8re \u00e9toile<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">L&rsquo;ADEME v\u00e9rifie de son c\u00f4t\u00e9 que tout est en ordre<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Appuyez sur le bouton et\u2026 vous d\u00e9crochez la 1\u00e8re \u00e9toile\u00a0! L&rsquo;ADEME vous transmettra les \u00e9l\u00e9ments de charte graphique et logos. Vous ferez partie de la communaut\u00e9 des Engag\u00e9s pour la Transition Ecologique.<\/span><\/li>\n<\/ol>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><b>Quels avantages ?<\/b><\/h2>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Votre travail est reconnu et valoris\u00e9. Il est cr\u00e9dibilis\u00e9 aupr\u00e8s de vos diff\u00e9rentes parties prenantes par un r\u00e9f\u00e9rentiel s\u00e9rieux issu de l\u2019expertise de l\u2019ADEME.<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Vos \u00e9quipes sont mobilis\u00e9es autour d\u2019un projet commun et peuvent s\u2019inspirer du travail de leurs homologues dans d\u2019autres collectivit\u00e9s.<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Vos concitoyens sont rassur\u00e9s par le s\u00e9rieux et les efforts de votre d\u00e9marche. Ils sont motiv\u00e9s pour s\u2019engager \u00e0 leur tour.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><b>Pour aller plus loin<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Vous \u00eates perdus\u00a0? Apr\u00e8s avoir cr\u00e9\u00e9 un compte, vous pouvez prendre contact avec nos collaborateurs sur la bulle de conversation en bas \u00e0 droite de notre page. Autre solution\u00a0: vous pouvez d\u00e8s maintenant acc\u00e9der \u00e0 notre <\/span><a href=\"https:\/\/aide.territoiresentransitions.fr\/fr\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">Foire Aux Questions<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">.<\/span><\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4839"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4839"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4839\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4852,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4839\/revisions\/4852"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4864"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4839"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4839"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4839"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}