{"id":4994,"date":"2022-09-09T16:38:00","date_gmt":"2022-09-09T14:38:00","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=4994"},"modified":"2022-09-09T16:38:01","modified_gmt":"2022-09-09T14:38:01","slug":"universites-de-leconomie-de-la-fonctionnalite-et-de-la-cooperation-les-6-et-7-octobre-2022-a-la-cite-du-design-saint-etienne","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/universites-de-leconomie-de-la-fonctionnalite-et-de-la-cooperation-les-6-et-7-octobre-2022-a-la-cite-du-design-saint-etienne\/","title":{"rendered":"Universit\u00e9s de l\u2019Economie de la Fonctionnalit\u00e9 et de la Coop\u00e9ration, les 6 et 7 octobre 2022 \u00e0 la Cit\u00e9 du Design, Saint-Etienne"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":8,"featured_media":4995,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p>Cette nouvelle \u00e9dition des Universit\u00e9s de l\u2019Economie de la Fonctionnalit\u00e9 et de la Coop\u00e9ration, organis\u00e9e par l\u2019Institut Europ\u00e9en de l\u2019EFC en collaboration avec le CIRIDD, est l\u2019occasion de se ressourcer et de rencontrer les acteurs qui s\u2019int\u00e9ressent <strong>aux nouvelles d\u00e9marches \u00e9conomiques pour soutenir une transition environnementale et sociale<\/strong>.\u00a0 Les Universit\u00e9s sont coupl\u00e9es cette ann\u00e9e avec <a href=\"https:\/\/librairie.ademe.fr\/dechets-economie-circulaire\/4795-programme-coop-ter.html\">le Programme \u00abTerritoires de Services et de Coop\u00e9rations\u00bb &#8211; COOP\u2019TER<\/a> pilot\u00e9 par l\u2019ADEME, en partenariat avec le laboratoire d\u2019intervention-recherche ATEMIS.<\/p>\n<p>Pierre Galio, du service Consommation responsable de l\u2019Agence de la transition \u00e9cologique vous invite\u00a0\u00e0 y participer : \u00ab\u00a0Nous prenons pleinement conscience <strong>des enjeux de sobri\u00e9t\u00e9 de nos modes de vie et de production<\/strong> pour faire face au d\u00e9r\u00e8glement climatique, \u00e0 la baisse de la biodiversit\u00e9 et in fine permettre d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent des conditions de vie soutenables sur notre plan\u00e8te. <strong>La mod\u00e9ration de notre consommation<\/strong> <strong>doit \u00eatre conduite dans<\/strong> <strong>une perspective optimiste d\u2019un d\u00e9veloppement soci\u00e9tal r\u00e9pondant au bien-\u00eatre humain, \u00e0 la sant\u00e9 des personnes, \u00e0 l\u2019\u00e9quit\u00e9<\/strong>. Selon cette vision, l\u2019ADEME a lanc\u00e9, en partenariat avec ATEMIS, le programme COOP\u2019TER &#8211; Territoires de services et de coop\u00e9rations. Les ingr\u00e9dients de ce nouveau programme : des dynamiques \u00e9conomiques de coop\u00e9ration dans les territoires et la production de nouvelles connaissances scientifiques. Le s\u00e9minaire COOP\u2019TER est l\u2019occasion de se rencontrer, de d\u00e9couvrir des initiatives, de faire na\u00eetre de nouvelles id\u00e9es&#8230; Profitez de ce moment et cette fois-ci sans mod\u00e9ration\u00a0! \u00bb<\/p>\n<p><strong>Des collectivit\u00e9s et entreprises viendront t\u00e9moigner. Des ateliers participatifs seront organis\u00e9s pour dialoguer, comprendre, imaginer comment s\u2019inscrire dans un nouveau mod\u00e8le de d\u00e9veloppement. Des tables rondes apporteront des \u00e9clairages sur les innovations servicielles et territoriales, les trajectoires des acteurs et les politiques publiques. <\/strong><\/p>\n<p><strong>N\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 vous inscrire\u00a0!<\/strong> : lien\u00a0: <a href=\"https:\/\/www.ieefc.eu\/universites\/\">https:\/\/www.ieefc.eu\/universites\/<\/a>.<\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4994"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4994"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4994\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4998,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4994\/revisions\/4998"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4995"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4994"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4994"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4994"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}