{"id":5101,"date":"2022-09-20T10:41:17","date_gmt":"2022-09-20T08:41:17","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=5101"},"modified":"2022-09-26T09:48:32","modified_gmt":"2022-09-26T07:48:32","slug":"journee-nationale-des-collectivites-territoire-engage-transition-ecologique-2022-a-lyon","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/journee-nationale-des-collectivites-territoire-engage-transition-ecologique-2022-a-lyon\/","title":{"rendered":"J-2 pour la Journ\u00e9e Nationale des Collectivit\u00e9s\u00a0TERRITOIRE ENGAG\u00c9 TRANSITION ECOLOGIQUE\u00a0\u00e0\u00a0Lyon\u00a0!"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":8,"featured_media":5133,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<h2 class=\"ui header title\">Ouverture de la journ\u00e9e<\/h2>\n<p class=\"description date\"><span class=\"datetime\"><span class=\"time\">08:30 &#8211; 09:00<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"description description\">Discours d&rsquo;ouverture et introduction \u00e0 la journ\u00e9e par les \u00e9lus de la ville et m\u00e9tropole de Lyon, l&rsquo;ADEME et la Direction r\u00e9gionale ADEME AURA.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div>\n<h2 class=\"ui header title\">Lancement du forum ouvert<\/h2>\n<p class=\"description date\"><span class=\"datetime\"><span class=\"time\">09:00 &#8211; 13:00<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"description description\">Venez \u00e9changer, d\u00e9battre, d\u00e9couvrir, transmettre autour de la th\u00e9matique centrale : \u201c Transition \u00e9cologique au quotidien : comment la rendre accessible et d\u00e9sirable sur mon territoire ? \u201c A vous de d\u00e9cliner librement cette th\u00e9matique dans les ateliers : c\u2019est vous qui proposez les sujets dont vous souhaitez d\u00e9battre pendant ce forum ouvert !<\/p>\n<\/div>\n<div><\/div>\n<div>\n<h2 class=\"ui header title\">Conf\u00e9rence pl\u00e9ni\u00e8re<\/h2>\n<p class=\"description date\"><span class=\"datetime\"><span class=\"time\">14:30 &#8211; 15:30<\/span><\/span><\/p>\n<p class=\"description description\">Ecologie : attention, artistes ! De Lille 3000 Utopia \u00e0 l&rsquo;exposition R\u00e9clamer la Terre \u00a0\u00bb du Palais de Tokyo, \u00e0 Paris, on ne compte plus cette ann\u00e9e les expositions d&rsquo;art contemporain qui font de la transition \u00e9cologique le c\u0153ur de leur propos. Effet de mode ? En r\u00e9alit\u00e9, pour les artistes il y a longtemps que l&rsquo;\u00e9cologie a cess\u00e9 d&rsquo;\u00eatre un objet parmi d&rsquo;autres : non seulement cette question trace un sillon insistant dans tout l&rsquo;art du XXe si\u00e8cle, mais elle transforme profond\u00e9ment la mani\u00e8re dont la pratique artistique s&rsquo;est pens\u00e9e jusqu&rsquo;ici. Que signifie \u00ab\u00a0cr\u00e9er\u00a0\u00bb \u00e0 l&rsquo;heure du recyclage ? Que veut dire \u00ab\u00a0l&rsquo;avant-garde\u00a0\u00bb dans un monde o\u00f9 le souci de l&rsquo;avenir a pris d&rsquo;autres accents ? Parce que les enjeux de la transition bousculent l&rsquo;art, celui-ci peut en retour contribuer \u00e0 modifier nos fa\u00e7ons de comprendre l&rsquo;activit\u00e9 humaine : \u00e0 l&rsquo;heure o\u00f9 l&rsquo;urgence environnementale exige de nous une nouvelle attention au monde, un r\u00f4le neuf est \u00e0 inventer pour ces \u00e9coles de l&rsquo;attention que sont les mus\u00e9es et les lieux culturels<\/p>\n<\/div>\n<div><\/div>\n<h2 class=\"ui header title\">C\u00e9r\u00e9monie de remise des dipl\u00f4mes aux labellis\u00e9s 2022<\/h2>\n<p>15:30\u00a0&#8211; 16:30<\/p>\n<p>La remise des dipl\u00f4mes\u00a0aux labellis\u00e9s 2022 cl\u00f4turera la journ\u00e9e.<\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5101"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5101"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5101\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5108,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5101\/revisions\/5108"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5133"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5101"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5101"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5101"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}