{"id":5125,"date":"2022-09-26T09:45:14","date_gmt":"2022-09-26T07:45:14","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=5125"},"modified":"2022-10-06T14:09:05","modified_gmt":"2022-10-06T12:09:05","slug":"mot-direction-regionale-ademe-normandie-par-fabrice-legentil","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/mot-direction-regionale-ademe-normandie-par-fabrice-legentil\/","title":{"rendered":"Le mot de la Direction R\u00e9gionale de l\u2019ADEME en Normandie, par Fabrice Legentil"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":8,"featured_media":5129,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"zone_personnalisable","texte":"<h2 style=\"text-align: center;\"><strong>Structurer une d\u00e9marche territoriale d\u2019\u00c9conomie Circulaire\u00a0: le r\u00e9f\u00e9rentiel, un outil efficace et valoris\u00e9 par la DR Normandie<\/strong><\/h2>\n<div id=\"attachment_5126\" style=\"width: 210px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-5126\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-5126 size-medium\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Fabrice-LEGENTIL-2-web-250x375.jpg\" alt=\"Fabrice LEGENTIL Directeur ADEME Normandie 2022\" width=\"200\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Fabrice-LEGENTIL-2-web-250x375.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Fabrice-LEGENTIL-2-web-120x180.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Fabrice-LEGENTIL-2-web-33x50.jpg 33w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Fabrice-LEGENTIL-2-web.jpg 533w\" sizes=\"(max-width: 200px) 100vw, 200px\" \/><p id=\"caption-attachment-5126\" class=\"wp-caption-text\">Fabrice Legentil | Directeur ADEME Normandie | 2022<\/p><\/div>\n<p>Six mois apr\u00e8s sa mise en ligne sur la librairie de l\u2019Ademe, la <a href=\"https:\/\/librairie.ademe.fr\/dechets-economie-circulaire\/5386-demarche-territoriale-d-economie-circulaire-9791029719479.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>plaquette<\/strong><\/a> du retour d\u2019exp\u00e9rience de 10 collectivit\u00e9s normandes sur la mise en place d\u2019une <strong>D\u00e9marche Territoriale d\u2019\u00c9conomie Circulaire<\/strong> a \u00e9t\u00e9 t\u00e9l\u00e9charg\u00e9e plus de 300 fois. Cela t\u00e9moigne de l\u2019int\u00e9r\u00eat des collectivit\u00e9s de <strong>sortir de l\u2019approche historique<\/strong> de gestion et du traitement des d\u00e9chets, pour couvrir gr\u00e2ce \u00e0 cette d\u00e9marche renouvel\u00e9e l\u2019ensemble des 7 piliers de l\u2019Economie Circulaire.<\/p>\n<p>Cette plaquette r\u00e9sulte d\u2019une ann\u00e9e <strong>d\u2019op\u00e9ration collective, avec 10 collectivit\u00e9s<\/strong> normandes et un assistant \u00e0 ma\u00eetrise d\u2019ouvrage, qui a permis de passer un cap dans la hi\u00e9rarchisation des actions possibles et d\u2019identifier le r\u00f4le indispensable \u00e0 jouer par les collectivit\u00e9s<strong> d\u2019animateur des acteurs territoriaux<\/strong>.<\/p>\n<p>Voici quelques <strong>t\u00e9moignages<\/strong> des 10 collectivit\u00e9s participantes, qui \u00e9clairent la <strong>plus-value<\/strong> de la d\u00e9marche appuy\u00e9e sur le <strong>r\u00e9f\u00e9rentiel Economie Circulaire<\/strong>\u00a0:<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><em>\u00ab\u00a0En termes de m\u00e9thodes d\u2019abord : le r\u00e9f\u00e9rentiel \u00c9conomie Circulaire est un outil structurant notamment pour concevoir les ateliers participatifs et \u00e9crire la feuille de route\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><em>\u00ab\u00a0D\u2019abord en interne, nous avons commenc\u00e9 \u00e0 faire ce travail avec nos services, en transversalit\u00e9\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><em>\u00ab\u00a0On s\u2019efforce d\u2019articuler les d\u00e9marches pour ne pas sur-solliciter\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p>Dans la foul\u00e9e de cette op\u00e9ration collective normande, le lancement en 2021 du programme national de l\u2019ADEME \u00ab Territoire Engag\u00e9 Transition Ecologique \u00bb a permis aux EPCI ayant particip\u00e9 de s\u2019engager vers une <strong>d\u00e9marche d\u2019am\u00e9lioration continue<\/strong> de leur politique Economie Circulaire et de valoriser leur d\u00e9marche en envisageant une <strong>lab\u00e9lisation<\/strong>.<\/p>\n<p>Depuis 2022, la Direction R\u00e9gionale Normandie <strong>diversifie<\/strong> l\u2019usage en \u00ab\u00a0libre-service\u00a0\u00bb du r\u00e9f\u00e9rentiel vers une <strong>approche par fili\u00e8res<\/strong> et le relais possible d\u2019utilisation par les acteurs du <strong>d\u00e9veloppement \u00e9conomique<\/strong> (services des collectivit\u00e9s, structures d\u2019animation, chambres consulaires, etc).<\/p>\n<p>L\u2019objectif \u00e0 terme est que ce r\u00e9f\u00e9rentiel soit un <strong>outil commun et facilitateur<\/strong> <strong>d\u2019\u00e9changes<\/strong> entre collectivit\u00e9s, acteurs \u00e9conomiques, services de l\u2019\u00e9tat et citoyens en Normandie.<\/p>\n<p>En 2022, plus de cinquante structures normandes ont renseign\u00e9 le r\u00e9f\u00e9rentiel en ligne <a href=\"https:\/\/territoiresentransitions.fr\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/territoiresentransitions.fr<\/a> pour initier puis am\u00e9liorer r\u00e9guli\u00e8rement leur \u00ab\u00a0D\u00e9marche Territoriale d\u2019\u00c9conomie Circulaire\u00a0\u00bb.<\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5125"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5125"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5125\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5273,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5125\/revisions\/5273"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5129"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5125"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5125"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5125"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}