{"id":5135,"date":"2022-09-27T09:08:11","date_gmt":"2022-09-27T07:08:11","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=5135"},"modified":"2023-01-13T11:25:53","modified_gmt":"2023-01-13T10:25:53","slug":"levier-passage-a-laction-politique-soutien-renovation-par-la-metropole-rennes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/levier-passage-a-laction-politique-soutien-renovation-par-la-metropole-rennes\/","title":{"rendered":"Pour vous, quel a \u00e9t\u00e9 le levier de passage a\u0300 l\u2019action pour mener une politique ambitieuse de soutien \u00e0 la r\u00e9novation\u00a0? par la M\u00e9tropole et la Ville de Rennes"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":8,"featured_media":5143,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<h2 style=\"text-align: left;\"><strong>Une politique ambitieuse de soutien \u00e0 la r\u00e9novation <\/strong>(action 6.2.3 du r\u00e9f\u00e9rentiel AE 2021)<\/h2>\n<p><em>Propos recueillis aupr\u00e8s de Olivier DEHAESE, Vice-pr\u00e9sident \u00e9nergie et climat, Rennes M\u00e9tropole.<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/rennes-metropole\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>La M\u00e9tropole de Rennes<\/strong><\/a> est labellis\u00e9e eea Gold (niveau 5 \u00e9toiles Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie) conjointement avec la Ville de Rennes. Elle d\u00e9veloppe la plateforme de l\u2019habitat \u00e9coTravo (<a href=\"http:\/\/ecotravo.rennesmetropole.fr\/\">ecotravo.rennesmetropole.fr<\/a> ) afin d\u2019atteindre son <strong>ambition<\/strong> d&rsquo;ici 2030 de r\u00e9nover 47\u00a0000 logements <strong>au niveau \u00e9quivalent B\u00e2timent Basse Consommation r\u00e9novation<\/strong> (BBC r\u00e9novation, qui r\u00e9pond aux enjeux \u00e9nerg\u00e9tiques et climatiques nationaux). Le <a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/pcaet-quest-ce-que-cest\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">PCAET<\/a> fixe pour objectif de r\u00e9nover 6\u00a0000 logements par an \u00e0 partir de 2025.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-5139 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/illus3-Renovation-Energetique-Grand-Cordel-_Julien-Mignot-scaled.jpg\" alt=\"Chantier de r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique sur les bat\u00eements de la MJC du Grand Cordel .\" width=\"2560\" height=\"1549\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/illus3-Renovation-Energetique-Grand-Cordel-_Julien-Mignot-scaled.jpg 2560w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/illus3-Renovation-Energetique-Grand-Cordel-_Julien-Mignot-250x151.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/illus3-Renovation-Energetique-Grand-Cordel-_Julien-Mignot-700x423.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/illus3-Renovation-Energetique-Grand-Cordel-_Julien-Mignot-768x465.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/illus3-Renovation-Energetique-Grand-Cordel-_Julien-Mignot-1536x929.jpg 1536w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/illus3-Renovation-Energetique-Grand-Cordel-_Julien-Mignot-2048x1239.jpg 2048w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/illus3-Renovation-Energetique-Grand-Cordel-_Julien-Mignot-120x73.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/illus3-Renovation-Energetique-Grand-Cordel-_Julien-Mignot-50x30.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/illus3-Renovation-Energetique-Grand-Cordel-_Julien-Mignot-1920x1162.jpg 1920w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/illus3-Renovation-Energetique-Grand-Cordel-_Julien-Mignot-1200x726.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" \/><\/p>\n<p>En 2014, Rennes M\u00e9tropole a \u00e9t\u00e9 retenue suite \u00e0 l\u2019appel \u00e0 projet \u00ab Investissement Avenir Ville de Demain \u00bb, lanc\u00e9 par l&rsquo;\u00c9tat avec le concours de la Banque des Territoires. Ce programme, qui concernait uniquement les copropri\u00e9t\u00e9s, a tr\u00e8s bien fonctionn\u00e9 car il \u00e9tait tr\u00e8s bien financ\u00e9 (ing\u00e9nierie financ\u00e9e \u00e0 80 %, travaux financ\u00e9s \u00e0 50 %, 5 copropri\u00e9t\u00e9s ont r\u00e9alis\u00e9 les travaux soit environ 600 logements). Il a permis de cr\u00e9er une m\u00e9thodologie d&rsquo;accompagnement et de tisser des partenariats durables.<\/p>\n<p><strong>La collectivit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 incit\u00e9e \u00e0 agir plus massivement lorsqu\u2019en 2015 le diagnostic du PCAET a montr\u00e9 que le secteur r\u00e9sidentiel \u00e9tait la seconde source de gaz \u00e0 effet de serre sur le territoire<\/strong> de Rennes M\u00e9tropole, avec 23 % (derri\u00e8re les transports, \u00e0 34 %), afin d\u2019atteindre l\u2019objectif global de r\u00e9duction de 40 % des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre d\u2019ici 2030, par rapport \u00e0 2010.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Montrant sa <strong>volont\u00e9<\/strong>, Rennes M\u00e9tropole mobilise ainsi tout au long du PCAET 30 millions \u20ac d&rsquo;aides pour les logements priv\u00e9s, soit 5 millions d\u2019euros par an. L&rsquo;engagement dans le dispositif Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique Climat-Air-\u00c9nergie (ex-Cit&rsquo;ergie) a permis de conforter cette volont\u00e9 et d&rsquo;\u00e9valuer annuellement les r\u00e9sultats de cette action sur la r\u00e9novation de l&rsquo;habitat.<\/p>\n<p>Pour compl\u00e9ter les aides nationales \u00e0 l\u2019investissement et suite aux conseils gratuits personnalis\u00e9s apport\u00e9s par la plateforme aux particuliers propri\u00e9taires de Maisons Individuelles (MI) et aux copropri\u00e9t\u00e9s, \u00e9coTravo propose des aides pour les audits, des aides pour les travaux de r\u00e9novation globale BBC r\u00e9novation pour les maisons individuelles, ainsi que des aides adapt\u00e9es pour les copropri\u00e9t\u00e9s (bonifi\u00e9es dans les Quartiers Prioritaires de la Ville ou pour encourager au raccordement aux r\u00e9seaux de chaleur). Pour les m\u00e9nages modestes, les aides de Rennes M\u00e9tropole sont cumulables avec celles de l&rsquo;Agence Nationale de l&rsquo;Habitat (ANAH), et la prise en charge est simplifi\u00e9e avec un accompagnement cl\u00e9 en main par un op\u00e9rateur choisi par Rennes M\u00e9tropole.<\/p>\n<p>Un essai de r\u00e9novation group\u00e9e, d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab 1, 2 , 3 BBC \u00bb, a aussi \u00e9t\u00e9 men\u00e9 sur deux quartiers pavillonnaires, avec un taux de r\u00e9alisation plus \u00e9lev\u00e9, sans \u00eatre massif en raison des diverses modifications apport\u00e9es au fil du temps par les propri\u00e9taires.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Le Service Transition \u00e9nerg\u00e9tique et \u00e9cologique de Rennes M\u00e9tropole pilote ces actions pour le logement priv\u00e9, avec 1 poste d\u00e9di\u00e9, progressivement augment\u00e9 \u00e0 3 postes. Des partenaires portent aussi le dispositif : la SPL Territoires Publics pour les copropri\u00e9t\u00e9s, l\u2019ALEC et l\u2019ADIL pour les Maisons Individuelles. Un travail \u00e9troit avec les professionnels de l&rsquo;ing\u00e9nierie a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9. Un r\u00e9f\u00e9rencement de professionnels r\u00e9alis\u00e9 par Rennes M\u00e9tropole recense des bureaux d&rsquo;\u00e9tude thermiques, architectes et ma\u00eetres d&rsquo;\u0153uvre. Rennes M\u00e9tropole agit en parall\u00e8le sur le parc de logements sociaux.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>D\u00e9marr\u00e9e en 2019, la plateforme \u00e9coTravo a actuellement accompagn\u00e9 plus de 1\u00a0000 logements jusqu\u2019\u00e0 une r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique au niveau \u00e9quivalent BBC r\u00e9novation. Les travaux men\u00e9s dans le cadre d&rsquo;\u00e9coTravo permettent un gain sur les consommations \u00e9nerg\u00e9tiques de l&rsquo;ordre de 60\u00a0% (gain de 58\u00a0% en moyenne en copropri\u00e9t\u00e9 et 64\u00a0% en maison individuelle entre les consommations avant\/apr\u00e8s travaux).<\/p>\n<p>La r\u00e9novation des copropri\u00e9t\u00e9s est dynamique, b\u00e9n\u00e9ficiant de la lanc\u00e9e du pr\u00e9c\u00e9dent programme \u00ab\u00a0Investissement d\u2019Avenir Ville de Demain\u00a0\u00bb et d&rsquo;une m\u00e9thode d\u00e9sormais \u00e9prouv\u00e9e. La dynamique est plus difficile \u00e0 enclencher pour les Maisons Individuelles car elle d\u00e9pend d\u2019une suite de d\u00e9cision des m\u00e9nages et d\u2019un contexte national d\u2019aides modifi\u00e9es trop fr\u00e9quemment et peu incitatives \u00e0 la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique globale au niveau \u00e9quivalent BBC r\u00e9novation.<\/p>\n<p>Cela implique beaucoup <strong>d\u2019\u00e9coute<\/strong> des probl\u00e9matiques des habitants, pour accueillir l\u2019incertitude des m\u00e9nages, les rassurer, et construire avec eux.<\/p>\n<p>Le suivi des copropri\u00e9t\u00e9s existe car les charg\u00e9s de mission de la SPL Territoires Publics participent aux assembl\u00e9es g\u00e9n\u00e9rales. Une r\u00e9flexion est en cours pour mettre en place des rappels aupr\u00e8s des m\u00e9nages propri\u00e9taires de maison individuelles qui n\u2019ont pas r\u00e9alis\u00e9 de travaux dans le cadre d\u2019\u00e9coTravo apr\u00e8s les premiers conseils donn\u00e9s : il s\u2019agit d\u2019identifier si des travaux ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s dans un autre cadre ou si des obstacles ont \u00e9t\u00e9 rencontr\u00e9s, afin de cr\u00e9er des leviers pour passer massivement \u00e0 l\u2019action.<\/p>\n<p>R\u00e9ussir la massification de la r\u00e9novation BBC repose sur la conjonction de 3 facteurs : l\u2019ambition d\u2019atteindre massivement le niveau BBC, des budgets allou\u00e9s \u00e0 la hauteur des enjeux, l\u2019\u00e9coute des habitants qui r\u00e9alisent les travaux. Des outils du monde bancaire ou des m\u00e9canismes financiers d\u00e9rogeant aux r\u00e8gles habituelles pour \u00eatre plus adapt\u00e9s, par exemple pour les copropri\u00e9t\u00e9s ou lors des changements de logement, aideraient \u00e0 la massification. Et la massification se fera sous condition d\u2019avoir des artisans en nombre suffisant et form\u00e9s.<\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5135"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5135"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5135\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5839,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5135\/revisions\/5839"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5143"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5135"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5135"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5135"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}