{"id":5155,"date":"2022-09-28T09:30:00","date_gmt":"2022-09-28T07:30:00","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=5155"},"modified":"2022-10-07T09:30:32","modified_gmt":"2022-10-07T07:30:32","slug":"forum-ouvert-remise-des-labels-retour-sur-la-jnc-2022","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/forum-ouvert-remise-des-labels-retour-sur-la-jnc-2022\/","title":{"rendered":"Forum ouvert, remise des labels : retour sur la JNC 2022"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":8,"featured_media":5185,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Direction Lyon ! Apr\u00e8s Rennes en 2021, la JNC fait cap sur la ville des Lumi\u00e8res pour cette nouvelle \u00e9dition de\u00a0 la Journ\u00e9e Nationale des Collectivit\u00e9s (JNC). Quelque 300 \u00e9lus, charg\u00e9s de mission, Ademiens et partenaires se sont retrouv\u00e9s pour partager ce rendez-vous.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Plac\u00e9e sous le signe de l\u2019intelligence collective et de l\u2019inspiration, cette journ\u00e9e a \u00e9t\u00e9 riche d\u2019\u00e9changes, de d\u00e9bats et d\u2019id\u00e9es. Retour sur ce temps fort du r\u00e9seau.\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><b>Une premi\u00e8re pour le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique<\/b><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pour la premi\u00e8re fois, les collectivit\u00e9s du programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique se sont retrouv\u00e9es pour \u00e9changer sur leurs pratiques. La 11\u00e8me JNC \u00e9tait plac\u00e9e sous le signe du rapprochement entre les deux labels <strong>Climat \u2013 Air \u2013 \u00c9nergie (CAE)<\/strong> et <strong>\u00c9conomie Circulaire (ECI)<\/strong>.\u00a0<\/span><\/p>\n<div id=\"attachment_5156\" style=\"width: 2510px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-5156\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-5156 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/remise-des-labels-JNC-2022.jpg\" alt=\"remise des labels JNC 2022\" width=\"2500\" height=\"1586\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/remise-des-labels-JNC-2022.jpg 2500w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/remise-des-labels-JNC-2022-250x159.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/remise-des-labels-JNC-2022-700x444.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/remise-des-labels-JNC-2022-768x487.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/remise-des-labels-JNC-2022-1536x974.jpg 1536w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/remise-des-labels-JNC-2022-2048x1299.jpg 2048w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/remise-des-labels-JNC-2022-120x76.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/remise-des-labels-JNC-2022-50x32.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/remise-des-labels-JNC-2022-1920x1218.jpg 1920w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/remise-des-labels-JNC-2022-1200x761.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><p id=\"caption-attachment-5156\" class=\"wp-caption-text\">Cr\u00e9dit photos : Muriel Le Ch\u00eane \u2013 Sous un autre angle<\/p><\/div>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Quels moyens d\u00e9ployer ? Comment mobiliser les citoyens et les entreprises ? Comment passer \u00e0 l\u2019action ? <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Autant de questions auxquelles font face tous les jours les \u00e9lus et les charg\u00e9s de mission. Les participants ont pu profiter de cette journ\u00e9e pour d\u00e9battre, trouver des solutions, transmettre, croiser les regards et les exp\u00e9riences.<\/span><\/p>\n<div id=\"attachment_5157\" style=\"width: 2510px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-5157\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-5157 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Christophe-Bechu-Ministre-de-la-Transition-Ecologique-JNC-2022.jpg\" alt=\"Christophe B\u00e9chu, Ministre de la Transition \u00c9cologique - JNC 2022\" width=\"2500\" height=\"1667\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Christophe-Bechu-Ministre-de-la-Transition-Ecologique-JNC-2022.jpg 2500w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Christophe-Bechu-Ministre-de-la-Transition-Ecologique-JNC-2022-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Christophe-Bechu-Ministre-de-la-Transition-Ecologique-JNC-2022-700x467.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Christophe-Bechu-Ministre-de-la-Transition-Ecologique-JNC-2022-768x512.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Christophe-Bechu-Ministre-de-la-Transition-Ecologique-JNC-2022-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Christophe-Bechu-Ministre-de-la-Transition-Ecologique-JNC-2022-2048x1366.jpg 2048w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Christophe-Bechu-Ministre-de-la-Transition-Ecologique-JNC-2022-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Christophe-Bechu-Ministre-de-la-Transition-Ecologique-JNC-2022-50x33.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Christophe-Bechu-Ministre-de-la-Transition-Ecologique-JNC-2022-1920x1280.jpg 1920w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Christophe-Bechu-Ministre-de-la-Transition-Ecologique-JNC-2022-1200x800.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><p id=\"caption-attachment-5157\" class=\"wp-caption-text\">Christophe B\u00e9chu, Ministre de la Transition \u00c9cologique &#8211; JNC 2022 Cr\u00e9dit photos : Muriel Le Ch\u00eane &#8211; Sous un autre angle<\/p><\/div>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Apr\u00e8s l\u2019introduction par Christophe B\u00e9chu, Ministre de la Transition \u00c9cologique et de la Coh\u00e9sion des Territoires (qui a tenu \u00e0 \u00eatre pr\u00e9sent en vid\u00e9o), Nicolas Soudon, Directeur ex\u00e9cutif des Territoire \u00e0 l\u2019ADEME, Philippe Guelpa-Bonaro, Vice pr\u00e9sident d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Climat, \u00e0 l&rsquo;\u00c9nergie et \u00e0 la R\u00e9duction de la Publicit\u00e9 \u00e0 la M\u00e9tropole de Lyon, et Franck Dumaitre, Directeur R\u00e9gional Auvergne-Rh\u00f4ne Alpes ont pris la parole pour accueillir les participants.<\/span><\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/tA59kKaRd48\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Nicolas Soudon a pr\u00e9sent\u00e9 la strat\u00e9gie de l\u2019ADEME pour engager les collectivit\u00e9s dans la transition \u00e9cologique. Il a mis l\u2019accent sur l\u2019importance du r\u00e9seau pour partager les bonnes pratiques et encourager l\u2019innovation. Fort du constat de la pr\u00e9c\u00e9dente JNC, il a soulign\u00e9 la volont\u00e9 du r\u00e9seau de co-construire les \u00e9changes entre participants avec l\u2019innovation de cette \u00e9dition, le forum ouvert.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><b>Forum ouvert ?<\/b><\/p>\n<div id=\"attachment_5158\" style=\"width: 2510px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-5158\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-5158 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022.jpg\" alt=\"Forum ouvert - JNC 2022\" width=\"2500\" height=\"1667\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022.jpg 2500w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-700x467.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-768x512.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-2048x1366.jpg 2048w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-50x33.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-1920x1280.jpg 1920w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-1200x800.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><p id=\"caption-attachment-5158\" class=\"wp-caption-text\">Cr\u00e9dit photos : Muriel Le Ch\u00eane &#8211; Sous un autre angle<\/p><\/div>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019initiative a enthousiasm\u00e9 les participants, appel\u00e9s sur sc\u00e8ne \u00e0 partager leurs propositions.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La th\u00e9matique choisie \u00e9tait la suivante : \u201c Transition \u00e9cologique au quotidien : comment la rendre accessible et d\u00e9sirable au quotidien ? \u201d. Anim\u00e9 par Karine Lafontaine, l\u2019objectif du forum \u00e9tait de mobiliser les acteurs quotidiens de la transition \u00e9cologique autour de leurs propositions et questionnements. Pas moins d\u2019une quinzaine de sujets ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9s !<\/span><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-5187 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Transition-ecologique-au-quotidien-comment-la-rendre-accessible-et-desirable-au-quotidien.jpg\" alt=\"Transition \u00e9cologique au quotidien comment la rendre accessible et d\u00e9sirable au quotidien \" width=\"2300\" height=\"1534\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Transition-ecologique-au-quotidien-comment-la-rendre-accessible-et-desirable-au-quotidien.jpg 2300w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Transition-ecologique-au-quotidien-comment-la-rendre-accessible-et-desirable-au-quotidien-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Transition-ecologique-au-quotidien-comment-la-rendre-accessible-et-desirable-au-quotidien-700x467.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Transition-ecologique-au-quotidien-comment-la-rendre-accessible-et-desirable-au-quotidien-768x512.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Transition-ecologique-au-quotidien-comment-la-rendre-accessible-et-desirable-au-quotidien-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Transition-ecologique-au-quotidien-comment-la-rendre-accessible-et-desirable-au-quotidien-2048x1366.jpg 2048w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Transition-ecologique-au-quotidien-comment-la-rendre-accessible-et-desirable-au-quotidien-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Transition-ecologique-au-quotidien-comment-la-rendre-accessible-et-desirable-au-quotidien-50x33.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Transition-ecologique-au-quotidien-comment-la-rendre-accessible-et-desirable-au-quotidien-1920x1281.jpg 1920w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Transition-ecologique-au-quotidien-comment-la-rendre-accessible-et-desirable-au-quotidien-1200x800.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 2300px) 100vw, 2300px\" \/><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Parmi eux :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Comment rendre fiers nos concitoyens, et non coupables,\u00a0 \u00eatre fiers des petits gestes ? Communication de proximit\u00e9<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Comment donner du temps et du sens \u00e0 la transition \u00e9cologique ? Co-construction au sein d\u2019une collectivit\u00e9<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Favoriser la participation citoyenne dans tous les projets, petits et grands ? Acceptabilit\u00e9<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Comment embarquer les Architectes des B\u00e2timents de France ( et St\u00e9phane Bern !) dans la transition \u00e9cologique ?<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Solidarit\u00e9 territoriale : sensibilisation aupr\u00e8s des publics d\u00e9favoris\u00e9s<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Favoriser l&rsquo;entrepreneuriat dans l\u2019\u00e9conomie circulaire<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Comment obtenir des b\u00e2timents vraiment performants ?<\/span><\/li>\n<\/ul>\n"},{"acf_fc_layout":"gallery","images":[{"image":{"ID":5188,"id":5188,"title":"Forum ouvert - JNC 2022 - 5","filename":"Forum-ouvert-JNC-2022-5.jpg","filesize":813637,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-5.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/forum-ouvert-remise-des-labels-retour-sur-la-jnc-2022\/forum-ouvert-jnc-2022-5\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"Cr\u00e9dit photos : Muriel Le Ch\u00eane \u2013 Sous un autre angle","name":"forum-ouvert-jnc-2022-5","status":"inherit","uploaded_to":5155,"date":"2022-09-29 08:19:07","modified":"2022-09-29 08:35:50","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2300,"height":1533,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-5-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-5-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-5-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-5-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-5-1536x1024.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1024,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-5-2048x1365.jpg","2048x2048-width":2048,"2048x2048-height":1365,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-5-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-5-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-5-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-5-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-5-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-5-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-5-1920x1280.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1280,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-5-1200x800.jpg","page-width":1200,"page-height":800,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-5-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-5-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}},"taille":"col-sm-6","linkgallery":""},{"image":{"ID":5166,"id":5166,"title":"Forum ouvert - JNC 2022 - Lyon - 2","filename":"Forum-ouvert-JNC-2022-Lyon-2.jpg","filesize":884659,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-Lyon-2.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/forum-ouvert-remise-des-labels-retour-sur-la-jnc-2022\/forum-ouvert-jnc-2022-lyon-2\/","alt":"Forum ouvert - JNC 2022 - Lyon - 2","author":"8","description":"","caption":"Cr\u00e9dit photos : Muriel Le Ch\u00eane \u2013 Sous un autre angle","name":"forum-ouvert-jnc-2022-lyon-2","status":"inherit","uploaded_to":5155,"date":"2022-09-27 14:21:58","modified":"2022-09-27 14:24:13","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2500,"height":1667,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-Lyon-2-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-Lyon-2-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-Lyon-2-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-Lyon-2-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-Lyon-2-1536x1024.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1024,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-Lyon-2-2048x1366.jpg","2048x2048-width":2048,"2048x2048-height":1366,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-Lyon-2-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-Lyon-2-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-Lyon-2-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-Lyon-2-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-Lyon-2-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-Lyon-2-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-Lyon-2-1920x1280.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1280,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-Lyon-2-1200x800.jpg","page-width":1200,"page-height":800,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-Lyon-2-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-Lyon-2-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}},"taille":"col-sm-6","linkgallery":""},{"image":{"ID":5189,"id":5189,"title":"Forum ouvert - JNC 2022 - 6","filename":"Forum-ouvert-JNC-2022-6.jpg","filesize":745934,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-6.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/forum-ouvert-remise-des-labels-retour-sur-la-jnc-2022\/forum-ouvert-jnc-2022-6\/","alt":"Forum ouvert - JNC 2022 - 5","author":"8","description":"","caption":"Cr\u00e9dit photos : Muriel Le Ch\u00eane \u2013 Sous un autre angle","name":"forum-ouvert-jnc-2022-6","status":"inherit","uploaded_to":5155,"date":"2022-09-29 08:35:33","modified":"2022-09-29 08:35:54","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2300,"height":1533,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-6-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-6-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-6-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-6-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-6-1536x1024.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1024,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-6-2048x1365.jpg","2048x2048-width":2048,"2048x2048-height":1365,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-6-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-6-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-6-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-6-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-6-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-6-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-6-1920x1280.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1280,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-6-1200x800.jpg","page-width":1200,"page-height":800,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-6-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-6-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}},"taille":"col-sm-6","linkgallery":""},{"image":{"ID":5190,"id":5190,"title":"Forum ouvert - JNC 2022 - 7","filename":"Forum-ouvert-JNC-2022-7.jpg","filesize":736570,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-7.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/forum-ouvert-remise-des-labels-retour-sur-la-jnc-2022\/forum-ouvert-jnc-2022-7\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"Cr\u00e9dit photos : Muriel Le Ch\u00eane \u2013 Sous un autre angle","name":"forum-ouvert-jnc-2022-7","status":"inherit","uploaded_to":5155,"date":"2022-09-29 08:36:45","modified":"2022-09-29 08:37:11","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2300,"height":1533,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-7-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-7-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-7-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-7-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-7-1536x1024.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1024,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-7-2048x1365.jpg","2048x2048-width":2048,"2048x2048-height":1365,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-7-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-7-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-7-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-7-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-7-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-7-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-7-1920x1280.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1280,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-7-1200x800.jpg","page-width":1200,"page-height":800,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-7-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Forum-ouvert-JNC-2022-7-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}},"taille":"col-sm-6","linkgallery":""}]},{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les \u00e9changes ont fait l\u2019objet de compte-rendus qui seront diffus\u00e9s aux participants.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ce qui ressort \u00e0 la cl\u00f4ture du forum ouvert ? \u00ab\u00a0Le courage de continuer, des retours d\u2019exp\u00e9riences, la motivation, une vision plus compl\u00e8te, l\u2019envie de revenir, remettre l\u2019humain au c\u0153ur des projets, s\u2019appuyer sur les agents de proximit\u00e9 !\u00a0\u00bb Paroles de participants.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Apr\u00e8s une matin\u00e9e intense de r\u00e9flexion et de d\u00e9bats, le cocktail v\u00e9g\u00e9tarien propos\u00e9 dans le salon Pasteur a enchant\u00e9 les papilles des invit\u00e9s ! Au menu notamment : Falafels et cr\u00e8me \u00e0 la menthe, Tartelette r\u00e9duction de carottes \u00e0 la badiane et ch\u00e8vre frais, gaspacho de l\u00e9gumes du moment, ravioles en gratin, succulent au citron\u2026<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><b>\u201cEcologie : attention, artistes !\u201d<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Mathieu Potte-Bonneville, directeur du d\u00e9partement culture et cr\u00e9ation du Centre Pompidou, a introduit une r\u00e9flexion autour de l\u2019art et de l\u2019\u00e9cologie.\u00a0 Cette conf\u00e9rence magistralement men\u00e9e a passionn\u00e9e la salle par ce sujet \u201cpas de c\u00f4t\u00e9\u201d.<\/span><\/p>\n<div id=\"attachment_5164\" style=\"width: 2510px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-5164\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-5164 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Mathieu-Potte-Bonneville.jpg\" alt=\"Mathieu Potte-Bonneville, conf\u00e9rence JNC 2022\u201cEcologie : attention, artistes !\u201d\" width=\"2500\" height=\"1667\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Mathieu-Potte-Bonneville.jpg 2500w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Mathieu-Potte-Bonneville-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Mathieu-Potte-Bonneville-700x467.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Mathieu-Potte-Bonneville-768x512.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Mathieu-Potte-Bonneville-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Mathieu-Potte-Bonneville-2048x1366.jpg 2048w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Mathieu-Potte-Bonneville-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Mathieu-Potte-Bonneville-50x33.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Mathieu-Potte-Bonneville-1920x1280.jpg 1920w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Mathieu-Potte-Bonneville-1200x800.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><p id=\"caption-attachment-5164\" class=\"wp-caption-text\">Mathieu Potte-Bonneville, Conf\u00e9rence JNC 2022 : \u201cEcologie : attention, artistes !\u201d | Cr\u00e9dit photos : Muriel Le Ch\u00eane &#8211; Sous un autre angle<\/p><\/div>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Philosophe, ma\u00eetre de conf\u00e9rence, Mathieu Potte-Bonneville a embarqu\u00e9 les auditeurs dans une conf\u00e9rence d\u2019une heure en interrogeant les liens entre art et \u00e9cologie, les enjeux de la transition bousculant la pratique artistique, les mus\u00e9es comme \u00e9coles de l\u2019attention et en pr\u00e9sentant les engagements du Centre Pompidou pour l\u2019\u00e9cologie.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Partant du constat de la multiplication des expositions d\u2019art contemporain faisant de la transition \u00e9cologique le c\u0153ur de leur propos ( de Lille 3000 Utopia \u00e0 l&rsquo;exposition \u201cR\u00e9clamer la Terre \u00a0\u00bb du Palais de Tokyo, \u00e0 Paris), le philosophe s\u2019interroge sur l\u2019objet \u00e9cologie pour les artistes. Que signifie \u00ab\u00a0cr\u00e9er\u00a0\u00bb \u00e0 l&rsquo;heure du recyclage ? Que veut dire \u00ab\u00a0l&rsquo;avant-garde\u00a0\u00bb dans un monde o\u00f9 le souci de l&rsquo;avenir a pris d&rsquo;autres accents ?\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Une r\u00e9flexion passionnante qui a suscit\u00e9e r\u00e9actions et questions dans l\u2019auditoire.<\/span><\/p>\n<div id=\"attachment_5191\" style=\"width: 2310px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-5191\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-5191 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Auditoire-JNC-2022-ADEME.jpg\" alt=\"Auditoire JNC 2022 - ADEME\" width=\"2300\" height=\"1533\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Auditoire-JNC-2022-ADEME.jpg 2300w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Auditoire-JNC-2022-ADEME-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Auditoire-JNC-2022-ADEME-700x467.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Auditoire-JNC-2022-ADEME-768x512.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Auditoire-JNC-2022-ADEME-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Auditoire-JNC-2022-ADEME-2048x1365.jpg 2048w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Auditoire-JNC-2022-ADEME-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Auditoire-JNC-2022-ADEME-50x33.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Auditoire-JNC-2022-ADEME-1920x1280.jpg 1920w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Auditoire-JNC-2022-ADEME-1200x800.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 2300px) 100vw, 2300px\" \/><p id=\"caption-attachment-5191\" class=\"wp-caption-text\">Cr\u00e9dit photos : Muriel Le Ch\u00eane \u2013 Sous un autre angle<\/p><\/div>\n<p><b>43 collectivit\u00e9s labellis\u00e9es<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La remise des labels a cl\u00f4tur\u00e9 la journ\u00e9e. Parmi les 43 labellis\u00e9s, 4 collectivit\u00e9s se voient d\u00e9cerner la plus haute distinction avec 5 \u00e9toiles : la ville de Besan\u00e7on, la Communaut\u00e9 urbaine de Dunkerque, Nantes M\u00e9tropole et la ville de Nantes.<\/span><\/p>\n<div id=\"attachment_5161\" style=\"width: 2510px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-5161\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-5161 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/43-collectivites-labellisees-JNC-2022.jpg\" alt=\"43 collectivit\u00e9s labellis\u00e9es - JNC 2022\" width=\"2500\" height=\"1470\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/43-collectivites-labellisees-JNC-2022.jpg 2500w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/43-collectivites-labellisees-JNC-2022-250x147.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/43-collectivites-labellisees-JNC-2022-700x412.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/43-collectivites-labellisees-JNC-2022-768x452.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/43-collectivites-labellisees-JNC-2022-1536x903.jpg 1536w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/43-collectivites-labellisees-JNC-2022-2048x1204.jpg 2048w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/43-collectivites-labellisees-JNC-2022-120x71.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/43-collectivites-labellisees-JNC-2022-50x29.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/43-collectivites-labellisees-JNC-2022-1920x1129.jpg 1920w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/43-collectivites-labellisees-JNC-2022-1200x706.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 2500px) 100vw, 2500px\" \/><p id=\"caption-attachment-5161\" class=\"wp-caption-text\">43 collectivit\u00e9s labellis\u00e9es &#8211; JNC 2022 | Cr\u00e9dit photos : Muriel Le Ch\u00eane &#8211; Sous un autre angle<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Anim\u00e9e avec brio par Antoine Lambert, la c\u00e9r\u00e9monie de remise est revenue sur le parcours des labellis\u00e9s.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Marie-Pierre Sirugue, Pr\u00e9sidente de la Commission Nationale du Label (CNL) Climat\u2013 Air \u2013 \u00c9nergie a ainsi expliqu\u00e9 le r\u00f4le de la CNL.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Trois collectivit\u00e9s labellis\u00e9es (Rilleux la Pape, Val d\u2019Amboise et la Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration d\u2019Epinal) ont expliqu\u00e9 leur parcours et ce que la labellisation leur apporte au quotidien.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">C\u00e9line Vachey et J\u00e9r\u00f4me Betton, Directeurs R\u00e9gionaux ADEME en Occitanie et Grand-Est ont d\u00e9taill\u00e9 l\u2019accompagnement de l\u2019ADEME.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0Anne Rialhe, AERE\/Bureau d\u2019appui technique, a quant \u00e0 elle explicit\u00e9 l\u2019approche g\u00e9n\u00e9rale de la labellisation.\u00a0<\/span><\/p>\n<div id=\"attachment_5192\" style=\"width: 2310px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-5192\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-5192 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Diplomes-Collectivites-Labellisees-JNC-2022-Territoire-Engage-Transition-Ecologique-ADEME.jpg\" alt=\"Dipl\u00f4mes Collectivit\u00e9s Labellis\u00e9es - JNC 2022 - Territoire Engag\u00e9 Transition Ecologique - ADEME\" width=\"2300\" height=\"1611\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Diplomes-Collectivites-Labellisees-JNC-2022-Territoire-Engage-Transition-Ecologique-ADEME.jpg 2300w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Diplomes-Collectivites-Labellisees-JNC-2022-Territoire-Engage-Transition-Ecologique-ADEME-250x175.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Diplomes-Collectivites-Labellisees-JNC-2022-Territoire-Engage-Transition-Ecologique-ADEME-700x490.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Diplomes-Collectivites-Labellisees-JNC-2022-Territoire-Engage-Transition-Ecologique-ADEME-768x538.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Diplomes-Collectivites-Labellisees-JNC-2022-Territoire-Engage-Transition-Ecologique-ADEME-1536x1076.jpg 1536w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Diplomes-Collectivites-Labellisees-JNC-2022-Territoire-Engage-Transition-Ecologique-ADEME-2048x1434.jpg 2048w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Diplomes-Collectivites-Labellisees-JNC-2022-Territoire-Engage-Transition-Ecologique-ADEME-120x84.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Diplomes-Collectivites-Labellisees-JNC-2022-Territoire-Engage-Transition-Ecologique-ADEME-50x35.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Diplomes-Collectivites-Labellisees-JNC-2022-Territoire-Engage-Transition-Ecologique-ADEME-1920x1345.jpg 1920w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Diplomes-Collectivites-Labellisees-JNC-2022-Territoire-Engage-Transition-Ecologique-ADEME-1200x841.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 2300px) 100vw, 2300px\" \/><p id=\"caption-attachment-5192\" class=\"wp-caption-text\">Dipl\u00f4mes Collectivit\u00e9s Labellis\u00e9es &#8211; JNC 2022 &#8211; Territoire Engag\u00e9 Transition Ecologique &#8211; ADEME Cr\u00e9dit photos : Muriel Le Ch\u00eane \u2013 Sous un autre angle<\/p><\/div>\n<h3><span style=\"font-weight: 400;\">F\u00e9licitations aux collectivit\u00e9s labellis\u00e9es :<\/span><\/h3>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Normandie<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #004899;\">Elbeuf-sur-Seine 2* CAE<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #004899;\">Saint-Aubin-l\u00e8s-Elbeuf 2* CAE<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #004899;\">CA Seine-Eure 3* CAE<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #004899;\">Canteleu 3* CAE<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #004899;\">CU Alen\u00e7on 2* CAE<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #004899;\">Saint-Pierre-l\u00e8s-Elbeuf 2* CAE<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #004899;\">Ville Alen\u00e7on 2* CAE<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #004899;\">Vire Normandie 3* CAE<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #004899;\">Cl\u00e9on 2* CAE<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #004899;\">CA Dieppe 2* CAE<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #004899;\">Le Petit-Quevilly 3* CAE<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Bretagne<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #004899;\">CA Vannes 2* CAE<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Pays de la Loire<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #004899;\">Nantes 5* CAE<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #004899;\">Nantes M\u00e9tropole 5* CAE<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #004899;\">CA Pornic Pays de Retz 2* CAE<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Grand Est<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #004899;\">CC Bassin de Pompey 3* CAE<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #004899;\">Strasbourg 4* CAE<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #004899;\">M\u00e9tropole Strasbourg 4* CAE<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #ec7857;\">CA Epinal 1* ECI<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #ec7857;\">SMICTOM Alsace 3* ECI<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #004899;\">CA \u00c9pinal 2* CAE<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Bourgogne Franche Comt\u00e9<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #004899;\">Besan\u00e7on 5* CAE<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #004899;\">Delle 3* CAE<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #004899;\">CA Beaune C\u00f4te et Sud 2* CAE<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Hauts de France<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #004899;\">CU Dunkerque 5* CAE<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #004899;\">CC Picardie Verte 2* CAE<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #004899;\">CA H\u00e9nin-Carvin 2* CAE<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">AURA<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #004899;\">CC Les Vals du Dauphin\u00e9 2* CAE<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #004899;\">La Motte-Servolex 3* CAE<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Occitanie<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #004899;\">CA Montauban 3* CAE<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #004899;\">Montauban 3* CAE<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #ec7857;\">CA albigeois 2* ECI<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #ec7857;\">Decoset 1* ECI<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #ec7857;\">CA Montauban 1* ECI<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Nouvelle Aquitaine<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #004899;\">CC Thouars 4* CAE<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #004899;\">CC Haut Val de S\u00e8vre 2* CAE<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Ile de France<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #004899;\">EPT Grand Paris Seine Ouest 2* CAE<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #004899;\">EPT Plaine Commune 2* CAE<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #004899;\">CA Paris Saclay 3* CAE<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Guadeloupe<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #004899;\">CA Cap Excellence 3* CAE<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">PACA<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #004899;\">Gardanne 2* CAE<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #ec7857;\">M\u00e9tropole Toulon &#8211; Provence -M\u00e9diterran\u00e9e 1* ECI<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400;\">Centre Val de Loire<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #004899;\">CC du Val d&rsquo;Amboise 2* CAE<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Apr\u00e8s la photo de groupe des labellis\u00e9s, les participants se sont retrouv\u00e9s autour d\u2019un caf\u00e9 d\u2019au-revoir, pr\u00eats \u00e0 poursuivre leur engagement pour la transition \u00e9cologique dans leur collectivit\u00e9.<\/span><\/p>\n<div id=\"attachment_5193\" style=\"width: 2310px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-5193\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-5193 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Cafe-au-revoir-JNC-2022-ADEME.jpg\" alt=\"Caf\u00e9 au-revoir JNC 2022 - ADEME\" width=\"2300\" height=\"1533\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Cafe-au-revoir-JNC-2022-ADEME.jpg 2300w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Cafe-au-revoir-JNC-2022-ADEME-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Cafe-au-revoir-JNC-2022-ADEME-700x467.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Cafe-au-revoir-JNC-2022-ADEME-768x512.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Cafe-au-revoir-JNC-2022-ADEME-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Cafe-au-revoir-JNC-2022-ADEME-2048x1365.jpg 2048w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Cafe-au-revoir-JNC-2022-ADEME-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Cafe-au-revoir-JNC-2022-ADEME-50x33.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Cafe-au-revoir-JNC-2022-ADEME-1920x1280.jpg 1920w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Cafe-au-revoir-JNC-2022-ADEME-1200x800.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 2300px) 100vw, 2300px\" \/><p id=\"caption-attachment-5193\" class=\"wp-caption-text\">Cr\u00e9dit photos : Muriel Le Ch\u00eane \u2013 Sous un autre angle<\/p><\/div>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">A l\u2019ann\u00e9e prochaine !<\/span><\/p>\n<p><i><span style=\"font-weight: 400;\">Les photos et les compte-rendus du forum ouvert sont envoy\u00e9s directement aux participants.<\/span><\/i><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5155"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5155"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5155\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5282,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5155\/revisions\/5282"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5185"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5155"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5155"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5155"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}