{"id":5205,"date":"2022-10-03T09:53:23","date_gmt":"2022-10-03T07:53:23","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=5205"},"modified":"2022-10-06T14:04:38","modified_gmt":"2022-10-06T12:04:38","slug":"lintracting-des-collectivites-territoriales-retours-dexperience-sur-un-dispositif-de-financement-interne-pluriannuel-des-actions-climat-air-energie","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/lintracting-des-collectivites-territoriales-retours-dexperience-sur-un-dispositif-de-financement-interne-pluriannuel-des-actions-climat-air-energie\/","title":{"rendered":"L&rsquo;Intracting des collectivit\u00e9s territoriales : retours d&rsquo;exp\u00e9rience sur un dispositif de financement interne pluriannuel des actions Climat-Air-Energie"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":8,"featured_media":5243,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">L&rsquo;Intracting est une d\u00e9marche de financement interne qui s&rsquo;int\u00e8gre dans une programmation pluriannuelle d&rsquo;intervention et qui permet aux collectivit\u00e9s d\u2019enclencher rapidement les actions d\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, sans moyens exceptionnels.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L&rsquo;Intracting est la contraction de deux mots, \u00ab internal contracting \u00bb, c\u2019est-\u00e0-dire contrat interne \u00e0 la collectivit\u00e9. En quelque sorte, c\u2019est son budget de fonctionnement qui va financer son investissement.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L&rsquo;Intracting compl\u00e8te notamment les dispositifs souvent cit\u00e9s pour financer des travaux d\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique dans les b\u00e2timents publics, tels que le contrat de performance \u00e9nerg\u00e9tique (CPE) et les certificats d\u2019\u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie (CEE), \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des pr\u00eats, des subventions ou des appels \u00e0 projet.\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><b>Nous vous proposons d&rsquo;\u00e9changer autour des t\u00e9moignages de Saint-Louis et de Vire Normandie, \u00e0 l&rsquo;occasion d&rsquo;un webinaire qui aura lieu le mardi 18 octobre 2022, de 14h \u00e0 15h.\u00a0<\/b><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/docs.google.com\/forms\/d\/e\/1FAIpQLSea_XvkMokqcj527tzREdp2eSB6-kUI4KWwRRgsixAM32FShw\/viewform\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>Inscription en ligne<\/strong><\/a><\/p>\n<p><i><span style=\"font-weight: 400;\">Organis\u00e9 par l&rsquo;ADEME dans le cadre du programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique, ce webinaire est \u00e0 destination des collectivit\u00e9s locales qui souhaitent financer des actions d&rsquo;efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, qu&rsquo;elles soient ou non engag\u00e9es dans la d\u00e9marche Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique Climat-Air-\u00c9nergie (ex-Cit&rsquo;ergie). Il est ouvert aux conseillers du r\u00e9seau Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique.<\/span><\/i><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Programme<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"> :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Introduction et conclusion de l&rsquo;ADEME\u00a0<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">T\u00e9moignage de Vire Normandie, par Gilles Maloisel, adjoint au Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la transition \u00e9cologique et solidaire et au d\u00e9veloppement des \u00e9nergies vertes et durables, et Annie Rossi, adjointe au Maire aux finances. Ils vous pr\u00e9senteront les conditions \u00e0 r\u00e9unir pour la mise en place de l&rsquo;Intracting, et l&rsquo;\u00e9cho avec les objectifs climat-air-\u00e9nergie de la collectivit\u00e9.<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">T\u00e9moignage de Saint-Louis, par Audrey Vernel, cheffe de projet Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie, Charg\u00e9e de mission transition \u00e9nerg\u00e9tique. Elle rapportera l&rsquo;exp\u00e9rience pluri-annuelle de la commune, les choix strat\u00e9giques effectu\u00e9s, les conditions de la r\u00e9ussite et les points de vigilance.\u00a0<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u00c9changes avec les intervenants\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5205"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5205"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5205\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5270,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5205\/revisions\/5270"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5243"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5205"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5205"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5205"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}