{"id":5603,"date":"2022-11-18T16:46:44","date_gmt":"2022-11-18T15:46:44","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=5603"},"modified":"2023-01-10T14:57:27","modified_gmt":"2023-01-10T13:57:27","slug":"le-mot-de-la-direction-regionale-de-lademe-en-occitanie-par-celine-vachey-directrice-regionale","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/le-mot-de-la-direction-regionale-de-lademe-en-occitanie-par-celine-vachey-directrice-regionale\/","title":{"rendered":"Le mot de la Direction R\u00e9gionale de l\u2019ADEME en Occitanie, par C\u00e9line VACHEY, Directrice R\u00e9gionale"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":8,"featured_media":5606,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p><b>Le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique, socle de l\u2019accompagnement des territoires dans la mise en place et le pilotage de leurs politiques de transition \u00e9cologique<\/b><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"250\" class=\"size-medium wp-image-5604 alignright\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/2022-Celine-VACHEY-1-250x250.jpg\" alt=\"C\u00e9line VACHEY, Directrice R\u00e9gionale, ADEME Occitanie\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/2022-Celine-VACHEY-1-250x250.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/2022-Celine-VACHEY-1-700x699.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/2022-Celine-VACHEY-1-150x150.jpg 150w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/2022-Celine-VACHEY-1-768x767.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/2022-Celine-VACHEY-1-1536x1536.jpg 1536w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/2022-Celine-VACHEY-1-2048x2046.jpg 2048w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/2022-Celine-VACHEY-1-120x120.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/2022-Celine-VACHEY-1-50x50.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/2022-Celine-VACHEY-1-1920x1918.jpg 1920w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/2022-Celine-VACHEY-1-1200x1199.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/dans-votre-region\/occitanie\/\">En Occitanie<\/a>, le d\u00e9ploiement du programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique constitue le socle de l\u2019accompagnement de l\u2019ADEME aux territoires dans la mise en place et le pilotage de leurs politiques de transition \u00e9cologique, notamment dans le cadre de leur Plan Climat Air \u00c9nergie Territorial (PCAET), de leur Plan Local de Pr\u00e9vention des D\u00e9chets M\u00e9nagers et Assimil\u00e9s (PLPDMA), et, bien entendu, de leur Contrat de Relance et de Transition \u00c9cologique (CRTE).<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les 31 territoires engag\u00e9s dans le <a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/economie-circulaire\/referentiel-ec\/\">r\u00e9f\u00e9rentiel \u00c9conomie Circulaire<\/a> et les 34 engag\u00e9s dans <a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/referentiel\/\">le r\u00e9f\u00e9rentiel Climat Air \u00c9nergie<\/a> (28 EPCI porteurs des 2 r\u00e9f\u00e9rentiels du programme) couvrent d\u00e9j\u00e0 60\u00a0% de la population, 40\u00a0% de la surface de la r\u00e9gion et plus d\u2019un quart des CRTE d\u2019Occitanie.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Aujourd\u2019hui, d\u00e9j\u00e0 10 collectivit\u00e9s sont labellis\u00e9es Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique Climat-Air-\u00c9nergie (deux \u00e9toiles et plus) et 4 territoires sont labellis\u00e9s Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique \u00c9conomie Circulaire, dont un (la Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration de l\u2019Albigeois) est le premier en France \u00e0 atteindre la seconde \u00e9toile.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Et le rythme des labellisations s\u2019acc\u00e9l\u00e8re, encourag\u00e9 par l\u2019animation d\u2019une dynamique de r\u00e9seau r\u00e9gionale ax\u00e9e sur des s\u00e9minaires, des webinaires, des voyages d\u2019\u00e9tudes et un parcours de formations (pr\u00e8s de 500 \u00e9lus form\u00e9s \u00e0 ce jour\u00a0!) visant \u00e0 multiplier les \u00e9changes entre ces territoires. V\u00e9ritables incubateurs d\u2019envies, d\u2019id\u00e9es, de savoir-faire et de bonne humeur, ces \u00e9changes mettent en relation \u00e9lus et techniciens, comp\u00e9tences \u00e9conomie circulaire et transition \u00e9nerg\u00e9tique, territoires engag\u00e9s de longue date et territoires r\u00e9cemment en d\u00e9marche, encouragent ainsi les dynamiques individuelles et suscitent des collaborations in\u00e9dites entre territoires.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00c0 noter que toute la diversit\u00e9 des territoires qui composent l\u2019Occitanie est repr\u00e9sent\u00e9e, aussi bien les 2 m\u00e9tropoles que de nombreux territoires ruraux\u00a0: 40% des EPCI engag\u00e9s dans le programme ont moins de 20\u00a0000 habitants, et 3 EPCI de moins de 10\u00a0000 habitants sont candidats aux labels Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique Climat-Air-\u00c9nergie 2 \u00e9toiles et Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique \u00c9conomie Circulaire 1 \u00e9toile\u00a0!<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">C\u00e9line VACHEY, Directrice R\u00e9gionale, ADEME Occitanie<\/span><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-5605 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Photo_elus_Occitanie-1.png\" alt=\"Photo \u00e9lus R\u00e9gion Occitanie\" width=\"745\" height=\"454\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Photo_elus_Occitanie-1.png 745w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Photo_elus_Occitanie-1-250x152.png 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Photo_elus_Occitanie-1-700x427.png 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Photo_elus_Occitanie-1-120x73.png 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Photo_elus_Occitanie-1-50x30.png 50w\" sizes=\"(max-width: 745px) 100vw, 745px\" \/><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">D\u00e9l\u00e9gation de territoires d\u2019Occitanie \u00e0 la <a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/forum-ouvert-remise-des-labels-retour-sur-la-jnc-2022\/\">journ\u00e9e nationale des collectivit\u00e9s<\/a> du programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique, organis\u00e9e \u00e0 Lyon par l\u2019ADEME le 22 septembre 2022.<\/span><\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5603"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5603"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5603\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5772,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5603\/revisions\/5772"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5606"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5603"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5603"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5603"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}