{"id":5651,"date":"2022-12-02T09:03:48","date_gmt":"2022-12-02T08:03:48","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=5651"},"modified":"2022-12-02T09:03:49","modified_gmt":"2022-12-02T08:03:49","slug":"collectivites-participez-au-webinaire-territoire-engage-transition-ecologique","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites-participez-au-webinaire-territoire-engage-transition-ecologique\/","title":{"rendered":"Collectivit\u00e9s, participez au webinaire Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique !"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":8,"featured_media":5046,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Afin de vous faire d\u00e9couvrir le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique de l\u2019ADEME, idealco anime un webinaire gratuit le mardi 6 d\u00e9cembre de 10h30 \u00e0 12h30. L\u2019inscription se fait en ligne sur <\/span><a href=\"https:\/\/hello.idealco.fr\/territoireengage\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">https:\/\/hello.idealco.fr\/territoireengage\/<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique propose une strat\u00e9gie globale d\u2019accompagnement et de progression vers la transition \u00e9cologique pour les collectivit\u00e9s.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Gr\u00e2ce au programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique, vous pouvez agir concr\u00e8tement sur :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> les factures \u00e9nerg\u00e9tiques<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> la mobilit\u00e9 durable<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> les \u00e9nergies alternatives aux \u00e9nergies fossiles<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"> la r\u00e9duction, la collecte et la valorisation des d\u00e9chets<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pr\u00e8s de 400 collectivit\u00e9s sont d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9es dans le programme, rejoignez-les !<\/span><\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5651"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5651"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5651\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5654,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5651\/revisions\/5654"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5046"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5651"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5651"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5651"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}