{"id":5773,"date":"2023-01-10T15:14:06","date_gmt":"2023-01-10T14:14:06","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=5773"},"modified":"2023-01-12T16:19:11","modified_gmt":"2023-01-12T15:19:11","slug":"les-commissions-nationales-des-labels-territoire-engage-economie-circulaire-et-territoire-engage-climat-air-energie-se-sont-reunies-fin-2022","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/les-commissions-nationales-des-labels-territoire-engage-economie-circulaire-et-territoire-engage-climat-air-energie-se-sont-reunies-fin-2022\/","title":{"rendered":"Les Commissions Nationales des Labels Territoire Engag\u00e9 \u00c9conomie Circulaire et Territoire Engag\u00e9 Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie se sont r\u00e9unies fin 2022"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":8,"featured_media":5774,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p>Les Commissions Nationales des labels sont des organes de contr\u00f4le ind\u00e9pendant. Elles sont responsables de l\u2019assurance qualit\u00e9 du label et du contr\u00f4le du respect des crit\u00e8res de l\u2019octroi du label.<\/p>\n<p>Elles se composent de professionnels qualifi\u00e9s, d\u00e9sign\u00e9s par l\u2019ADEME.<\/p>\n<p>La Commission Nationale du label\u00a0<b>Territoire Engag\u00e9 \u00c9conomie Circulaire <\/b>s\u2019est tenue le 25 novembre 2022 et a attribu\u00e9 :<\/p>\n<ul>\n<li>2 labels 2 \u00e9toiles \u00e0 :\n<ul>\n<li>La M\u00e9tropole de Rennes<\/li>\n<li>La Communaut\u00e9 de Communes C\u0153ur du Var<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>1 label 3 \u00e9toiles \u00e0 :\n<ul>\n<li>Le Syndicat mixte de Besan\u00e7on Et de sa R\u00e9gion pour le Traitement des d\u00e9chets (SYBERT)<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>La Commission Nationale du label\u00a0<b>Territoire Engag\u00e9 Climat \u2013 Air \u2013 \u00c9nergie <\/b>s\u2019est tenue le 17 novembre et le 14 d\u00e9cembre 2022 et a attribu\u00e9 :<\/p>\n<ul>\n<li>\u00a021 labels 2 \u00e9toiles \u00e0 :\n<ul>\n<li>La Communaut\u00e9 d&rsquo;Agglom\u00e9ration Mauges communaut\u00e9<\/li>\n<li>Beaupr\u00e9au-en-Mauges<\/li>\n<li>Mauges-sur-Loire<\/li>\n<li>S\u00e8vremoine<\/li>\n<li>Chemill\u00e9-en-Anjou<\/li>\n<li>Montrevault-sur-\u00c8vre<\/li>\n<li>Loire-Authion<\/li>\n<li>Le Trait<\/li>\n<li>Bois-Guillaume<\/li>\n<li>Le Grand-Quevilly<\/li>\n<li>Sotteville-l\u00e8s-Rouen<\/li>\n<li>La Communaut\u00e9 d&rsquo;Agglom\u00e9ration du Pays de Saint-Omer<\/li>\n<li>La Ville et la Communaut\u00e9 d&rsquo;Agglom\u00e9ration de Pau<\/li>\n<li>La Communaut\u00e9 de Communes La Domitienne<\/li>\n<li>La Communaut\u00e9 de Communes Millau Grands Causses<\/li>\n<li>La Communaut\u00e9 de Communes Saint-Affricain<\/li>\n<li>Roquefort<\/li>\n<li>Sept Vallons<\/li>\n<li>La Communaut\u00e9 de Communes Muse et Raspes du Tarn<\/li>\n<li>La Communaut\u00e9 de Communes Monts<\/li>\n<li>Rance et Rougier<\/li>\n<li>La Communaut\u00e9 de Communes Larzac et Vall\u00e9es<\/li>\n<li>La Communaut\u00e9 d&rsquo;Agglom\u00e9ration du Haut-Bugey<\/li>\n<li>La Communaut\u00e9 de Communes Auray Quiberon<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>\u00a04 labels 3 \u00e9toiles \u00e0 :\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/communaute-dagglomeration-metz-metropole\/\">La M\u00e9tropole Eurom\u00e9tropole Metz<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/cc-cretes-pre-ardennaises\/\">La Communaut\u00e9 de Communes des Cr\u00eates Pr\u00e9ardennaises<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/rouen\/\">Rouen<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/niort\/\">Niort<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>F\u00e9licitations \u00e0 ces collectivit\u00e9s laur\u00e9ates !<\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5773"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5773"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5773\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5838,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5773\/revisions\/5838"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5774"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5773"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5773"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5773"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}