{"id":5778,"date":"2023-01-11T15:43:22","date_gmt":"2023-01-11T14:43:22","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=5778"},"modified":"2023-01-16T15:15:47","modified_gmt":"2023-01-16T14:15:47","slug":"adapter-son-territoire-au-changement-climatique-exemples-dactions","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/adapter-son-territoire-au-changement-climatique-exemples-dactions\/","title":{"rendered":"<strong>Adapter son territoire au changement climatique\u00a0: exemples d\u2019actions<\/strong>"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":8,"featured_media":5793,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<h2><b>Adapter son territoire au changement climatique\u00a0: exemples d\u2019actions \u00ab\u00a0Solutions d\u2019adaptation fond\u00e9es sur la nature\u00a0\u00bb (SafN) et pr\u00e9sentation de la d\u00e9marche structurante \u00ab\u00a0Trajectoires d&rsquo;Adaptation au Changement Climatique des Territoires\u00a0\u00bb (TACCT)\u00a0<\/b><\/h2>\n<p><script>document.addEventListener('DOMContentLoaded', function() {(tarteaucitron.job = tarteaucitron.job || []).push('dailymotion');});<\/script><\/p>\n<div class=\"dailymotion_player\" videoID=\"x8cf0pi\" width=\"100%\" height=\"100%\" style=\"height:50vw\" showinfo=\"1\" autoplay=\"0\"><\/div>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Webinaire du r\u00e9seau Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique, avec les interventions de\u00a0:\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Aude BODIGUEL (ADEME), p\u00f4le adaptation au changement climatique des territoires, direction adaptation am\u00e9nagement et trajectoire bas carbone<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Aur\u00e9lie TAILLEUR (ADEME), p\u00f4le adaptation au changement climatique des territoires, solution d\u2019adaptation fond\u00e9e sur la nature<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Mathieu TEULIER (ADEME), SPoT<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Animation par Antoine BINET (AERE, Bureau d\u2019Appui Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9nerg\u00e9tique Climat-Air-\u00c9nergie)<\/span><\/p>\n"},{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p><b>La d\u00e9marche TACCT (Trajectoires d&rsquo;Adaptation au Changement Climatique des Territoires) est con\u00e7ue par l\u2019ADEME pour permettre aux collectivit\u00e9s d&rsquo;\u00e9laborer une politique d&rsquo;adaptation au changement climatique de \u00ab\u00a0A \u00e0 Z\u00a0\u00bb<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">, du diagnostic de vuln\u00e9rabilit\u00e9 jusqu&rsquo;au suivi des mesures et \u00e0 l&rsquo;\u00e9valuation de la strat\u00e9gie. La d\u00e9marche comporte trois \u00e9tapes, avec pour chacune un guide m\u00e9thodologique et un outil informatique mis \u00e0 disposition par l\u2019ADEME\u00a0:\u00a0<\/span><\/p>\n<ol>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Diagnostiquer les impacts du changement climatique<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Construire des strat\u00e9gies d\u2019adaptation au changement climatique<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u00c9valuer les actions d\u2019adaptation au changement climatique<\/span><\/li>\n<\/ol>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><i><span style=\"font-weight: 400;\">Plus d&rsquo;infos : <\/span><\/i><a href=\"https:\/\/tacct.ademe.fr\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><i><span style=\"font-weight: 400;\">https:\/\/tacct.ademe.fr<\/span><\/i><\/a><i><span style=\"font-weight: 400;\"> L\u2019outil est gratuit et peut \u00eatre utilis\u00e9 en autonomie cependant, dans la mesure o\u00f9 une telle d\u00e9marche aborde des th\u00e9matiques diverses, une partie des collectivit\u00e9s fait appel \u00e0 un conseil ext\u00e9rieur.<\/span><\/i><\/p>\n<p><i><span style=\"font-weight: 400;\">Vid\u00e9o r\u00e9sumant la m\u00e9thodologie\u00a0: <\/span><\/i><\/p>\n<p><script>document.addEventListener('DOMContentLoaded', function() {(tarteaucitron.job = tarteaucitron.job || []).push('youtube');});<\/script><\/p>\n<div class=\"youtube_player\" videoID=\"VTeLfY5Xjoo\" width=\"100%\" height=\"100%\" style=\"height:50vw\" theme=\"light\" rel=\"0\" controls=\"1\" showinfo=\"1\" autoplay=\"0\"><\/div>\n"},{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p><b>La d\u00e9marche TACCT d\u2019une collectivit\u00e9 s\u2019articule avec sa d\u00e9marche Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9nerg\u00e9tique Climat-Air-\u00c9nergie<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0: elle est notamment cit\u00e9e en exemple dans le r\u00e9f\u00e9rentiel du label Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9nerg\u00e9tique Climat-Air-\u00c9nergie, o\u00f9 une analyse des enjeux d&rsquo;adaptation est fortement recommand\u00e9e. En particulier, les actions li\u00e9es \u00e0 l\u2019adaptation au changement climatique sont \u00e9valu\u00e9es dans l\u2019action 1.1.3 \u00ab\u00a0R\u00e9aliser un diagnostic de vuln\u00e9rabilit\u00e9 et s\u2019engager dans un programme d\u2019adaptation au changement climatique du territoire\u00a0\u00bb de l\u2019axe 1 \u00ab\u00a0planification territoriale\u00a0\u00bb et dans l\u2019axe 3 \u00ab\u00a0approvisionnement \u00e9nergie, eau, assainissement\u00a0\u00bb.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La d\u00e9marche TACCT s\u2019articule aussi avec la comp\u00e9tence \u00ab\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/www.ecologie.gouv.fr\/sites\/default\/files\/20170227_La%20GEMAPI_vdif.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><span style=\"font-weight: 400;\">gestion des milieux aquatiques et la pr\u00e9vention des inondations<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0\u00bb (GEMAPI) de la collectivit\u00e9 et avec les <\/span><a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/pcaet-quest-ce-que-cest\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">Plans Climat-Air-\u00c9nergie-Territoriaux<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> (PCAET), pour lesquels elle compl\u00e8te la partie diagnostic et la projection dans le temps. <\/span><\/p>\n"},{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p><b>Parmi les actions d\u2019adaptation au changement climatique se trouvent<\/b> <b>les \u00ab\u00a0Solutions d\u2019adaptation fond\u00e9es sur la nature\u00a0\u00bb<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> (Safn). Il s\u2019agit d\u2019actions d\u2019adaptation au changement climatique visant \u00e0 prot\u00e9ger, g\u00e9rer de mani\u00e8re durable et restaurer des \u00e9cosyst\u00e8mes naturels ou modifi\u00e9es, pour relever les d\u00e9fis et enjeux de soci\u00e9t\u00e9 de mani\u00e8re efficace et adaptative, tout en assurant le bien \u00eatre humain et en g\u00e9n\u00e9rant des b\u00e9n\u00e9fices pour la biodiversit\u00e9. Les \u00ab\u00a0Solutions d\u2019adaptation fond\u00e9es sur la nature\u00a0\u00bb doivent ainsi r\u00e9pondre aux 3 crit\u00e8res ci-apr\u00e8s\u00a0:\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">s\u2019appuyer sur des services \u00e9cosyst\u00e9miques,<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">r\u00e9pondre \u00e0 un enjeu de l\u2019adaptation au changement climatique,\u00a0<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">assurer un gain net pour la biodiversit\u00e9<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les Safn s\u2019appuient sur l\u2019exploitation des services que rend le vivant \u00e0 l\u2019humain, du fait de ses interactions avec l\u2019environnement, appel\u00e9s \u00ab\u00a0services \u00e9cosyst\u00e9miques\u00a0\u00bb.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ces Solutions d\u2019adaptation fond\u00e9es sur la nature n\u00e9cessitent un changement de paradigme\u00a0:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Une transformation de nos \u00e9cosyst\u00e8mes et du rapport des humains \u00e0 eux<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Une approche syst\u00e9mique<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Les probl\u00e9matiques de la temporalit\u00e9 et des incertitudes<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Une coordination de diff\u00e9rentes \u00e9chelles spatiales d\u2019intervention, pour assurer une efficacit\u00e9 des solutions.\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n"},{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">En mars 2022, l\u2019Agence de la transition \u00e9cologique (ADEME), en partenariat avec l\u2019Office fran\u00e7ais de la biodiversit\u00e9 (OFB) et l\u2019Observatoire national sur les effets du r\u00e9chauffement climatique (ONERC), a distingu\u00e9 les organismes ci-apr\u00e8s avec les 6 premiers Troph\u00e9es de l\u2019adaptation au changement climatique Life ARTISAN. Ces actions exemplaires d\u2019adaptation au changement climatique r\u00e9pondent aux deux conditions de proposer des solutions pour d\u00e9velopper des services \u00e9cosyst\u00e9miques favorisant la capacit\u00e9 d\u2019adaptation des activit\u00e9s humaines, tout en pr\u00e9servant la biodiversit\u00e9\u00a0:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">R\u00e9duction des risques climatiques <\/span>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\">Lorient Agglom\u00e9ration (labellis\u00e9e TE CAE 4 \u00e9toiles), engag\u00e9e depuis 2011 dans la mise en \u0153uvre d&rsquo;un programme d&rsquo;actions de pr\u00e9vention des inondations (PAPI), pour l\u2019am\u00e9nagement d\u2019un cordon dunaire visant \u00e0 <b>ralentir l\u2019\u00e9rosion du trait de c\u00f4te par la restauration d\u2019\u00e9cosyst\u00e8mes littoraux<\/b>, pour prot\u00e9ger \u00e0 moyen terme les habitations de la presqu\u2019\u00eele de G\u00e2vres de l\u2019\u00e9rosion et de la submersion marine.<img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"144\" class=\"size-medium wp-image-5779 alignright\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-CA_Lorient-250x144.png\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-CA_Lorient-250x144.png 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-CA_Lorient-120x69.png 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-CA_Lorient-50x29.png 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-CA_Lorient.png 479w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><a href=\"https:\/\/www.trophees-adaptation-life-artisan.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/TROPHEE_LIFE_ARTISAN_FICHE_LORIENT.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">TROPHEE_LIFE_ARTISAN_FICHE_LORIENT<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n"},{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p><script>document.addEventListener('DOMContentLoaded', function() {(tarteaucitron.job = tarteaucitron.job || []).push('youtube');});<\/script><\/p>\n<div class=\"youtube_player\" videoID=\"x3D1teP2x9Y\" width=\"100%\" height=\"100%\" style=\"height:50vw\" theme=\"light\" rel=\"0\" controls=\"1\" showinfo=\"1\" autoplay=\"0\"><\/div>\n"},{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<ul>\n<li style=\"list-style-type: none;\">\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Ville d\u2019\u00c9chirolles (labellis\u00e9e TE CAE 5 \u00e9toiles soit eea Gold), pour la transformation de la cour de l\u2019\u00e9cole Marcel David et de ses abords en <\/span><b>\u00eelot de fraicheur<\/b> <b>de proximit\u00e9 en milieu urbain<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">, gr\u00e2ce \u00e0 la d\u00e9simperm\u00e9abilisation et la v\u00e9g\u00e9talisation. De nouvelles attentes (rafraichissement, biodiversit\u00e9) ont \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9es parmi d\u2019autres (fonctions r\u00e9cr\u00e9atives et p\u00e9dagogiques, s\u00e9curit\u00e9), avec les probl\u00e9matiques de la temporalit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 la vie des \u00e9cosyst\u00e8mes et des incertitudes sur les r\u00e9sultats.<\/span>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.trophees-adaptation-life-artisan.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/TROPHEE_LIFE_ARTISAN_FICHE_ECHIROLLES.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">TROPHEE_LIFE_ARTISAN_FICHE_ECHIROLLES<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><script>document.addEventListener('DOMContentLoaded', function() {(tarteaucitron.job = tarteaucitron.job || []).push('youtube');});<\/script><\/p>\n<div class=\"youtube_player\" videoID=\"NVDlQ4KCHnk\" width=\"100%\" height=\"100%\" style=\"height:50vw\" theme=\"light\" rel=\"0\" controls=\"1\" showinfo=\"1\" autoplay=\"0\"><\/div>\n"},{"acf_fc_layout":"gallery","images":[{"image":{"ID":5783,"id":5783,"title":"illus-Echirolles3-credit_Echirolles","filename":"illus-Echirolles3-credit_Echirolles.png","filesize":827662,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles3-credit_Echirolles.png","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/adapter-son-territoire-au-changement-climatique-exemples-dactions\/illus-echirolles3-credit_echirolles\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"","name":"illus-echirolles3-credit_echirolles","status":"inherit","uploaded_to":5778,"date":"2023-01-10 14:40:18","modified":"2023-01-10 14:40:18","menu_order":0,"mime_type":"image\/png","type":"image","subtype":"png","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":754,"height":420,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles3-credit_Echirolles-150x150.png","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles3-credit_Echirolles-250x139.png","medium-width":250,"medium-height":139,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles3-credit_Echirolles.png","medium_large-width":754,"medium_large-height":420,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles3-credit_Echirolles-700x390.png","large-width":700,"large-height":390,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles3-credit_Echirolles.png","1536x1536-width":754,"1536x1536-height":420,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles3-credit_Echirolles.png","2048x2048-width":754,"2048x2048-height":420,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles3-credit_Echirolles-120x67.png","small-width":120,"small-height":67,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles3-credit_Echirolles-320x270.png","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles3-credit_Echirolles.png","couv-width":754,"couv-height":420,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles3-credit_Echirolles.png","couv_owl-width":754,"couv_owl-height":420,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles3-credit_Echirolles-50x28.png","icon-width":50,"icon-height":28,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles3-credit_Echirolles-490x280.png","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles3-credit_Echirolles.png","slider-width":754,"slider-height":420,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles3-credit_Echirolles.png","page-width":754,"page-height":420,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles3-credit_Echirolles-700x420.png","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":420,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles3-credit_Echirolles-700x420.png","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":420}},"taille":"col-sm-4","linkgallery":""},{"image":{"ID":5785,"id":5785,"title":"illus-Echirolles2-credit_Oasis","filename":"illus-Echirolles2-credit_Oasis.png","filesize":1026599,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles2-credit_Oasis.png","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/adapter-son-territoire-au-changement-climatique-exemples-dactions\/illus-echirolles2-credit_oasis\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"","name":"illus-echirolles2-credit_oasis","status":"inherit","uploaded_to":5778,"date":"2023-01-10 14:50:37","modified":"2023-01-10 14:50:37","menu_order":0,"mime_type":"image\/png","type":"image","subtype":"png","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":793,"height":602,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles2-credit_Oasis-150x150.png","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles2-credit_Oasis-250x190.png","medium-width":250,"medium-height":190,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles2-credit_Oasis-768x583.png","medium_large-width":768,"medium_large-height":583,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles2-credit_Oasis-700x531.png","large-width":700,"large-height":531,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles2-credit_Oasis.png","1536x1536-width":793,"1536x1536-height":602,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles2-credit_Oasis.png","2048x2048-width":793,"2048x2048-height":602,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles2-credit_Oasis-120x91.png","small-width":120,"small-height":91,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles2-credit_Oasis-320x270.png","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles2-credit_Oasis.png","couv-width":793,"couv-height":602,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles2-credit_Oasis.png","couv_owl-width":793,"couv_owl-height":602,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles2-credit_Oasis-50x38.png","icon-width":50,"icon-height":38,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles2-credit_Oasis-490x280.png","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles2-credit_Oasis.png","slider-width":793,"slider-height":602,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles2-credit_Oasis.png","page-width":793,"page-height":602,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles2-credit_Oasis-700x446.png","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles2-credit_Oasis-700x602.png","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":602}},"taille":"col-sm-4","linkgallery":""},{"image":{"ID":5786,"id":5786,"title":"illus-Echirolles","filename":"illus-Echirolles.png","filesize":339558,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles.png","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/adapter-son-territoire-au-changement-climatique-exemples-dactions\/illus-echirolles\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"","name":"illus-echirolles","status":"inherit","uploaded_to":5778,"date":"2023-01-10 14:50:40","modified":"2023-01-10 14:50:40","menu_order":0,"mime_type":"image\/png","type":"image","subtype":"png","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":483,"height":272,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles-150x150.png","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles-250x141.png","medium-width":250,"medium-height":141,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles.png","medium_large-width":483,"medium_large-height":272,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles.png","large-width":483,"large-height":272,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles.png","1536x1536-width":483,"1536x1536-height":272,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles.png","2048x2048-width":483,"2048x2048-height":272,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles-120x68.png","small-width":120,"small-height":68,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles-320x270.png","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles.png","couv-width":483,"couv-height":272,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles.png","couv_owl-width":483,"couv_owl-height":272,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles-50x28.png","icon-width":50,"icon-height":28,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles.png","ressources-width":483,"ressources-height":272,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles.png","slider-width":483,"slider-height":272,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles.png","page-width":483,"page-height":272,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles.png","gallery_paysage-width":483,"gallery_paysage-height":272,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Echirolles.png","gallery_portrait-width":483,"gallery_portrait-height":272}},"taille":"col-sm-4","linkgallery":""}]},{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Adaptation des fili\u00e8res \u00e9conomiques\u00a0<\/span>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"2\"><span style=\"font-weight: 400;\">Les Vignerons de Buzet, qui maintiennent la multifonctionnalit\u00e9 des milieux avec l\u2019exp\u00e9rimentation et le d\u00e9ploiement d\u2019itin\u00e9raires techniques agro\u00e9cologiques pour leur activit\u00e9 vitivinicole.\u00a0<\/span>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"3\"><a href=\"https:\/\/www.trophees-adaptation-life-artisan.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/TROPHEE_LIFE_ARTISAN_FICHE_BUZET.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><span style=\"font-weight: 400;\">TROPHEE_LIFE_ARTISAN_FICHE_BUZET<\/span><\/a><script>document.addEventListener('DOMContentLoaded', function() {(tarteaucitron.job = tarteaucitron.job || []).push('youtube');});<\/script>\n<div class=\"youtube_player\" videoID=\"dvSKp0UW7qM\" width=\"100%\" height=\"100%\" style=\"height:50vw\" theme=\"light\" rel=\"0\" controls=\"1\" showinfo=\"1\" autoplay=\"0\"><\/div>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"list-style-type: none;\">\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"2\"><span style=\"font-weight: 400;\">Le Syndicat des Eaux et de l\u2019Assainissement Alsace-Moselle, avec la plantation de 60\u00a0000 arbres pour limiter des probl\u00e8mes d\u2019\u00e9rosion des sols en secteur agricole<\/span>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"3\"><a href=\"https:\/\/www.trophees-adaptation-life-artisan.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/TROPHEE_LIFE_ARTISAN_FICHE_SDEA.pdf\"><span style=\"font-weight: 400;\">TROPHEE_LIFE_ARTISAN_FICHE_SDEA<\/span><\/a><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p><script>document.addEventListener('DOMContentLoaded', function() {(tarteaucitron.job = tarteaucitron.job || []).push('youtube');});<\/script><\/p>\n<div class=\"youtube_player\" videoID=\"Ypp4IBQog2o\" width=\"100%\" height=\"100%\" style=\"height:50vw\" theme=\"light\" rel=\"0\" controls=\"1\" showinfo=\"1\" autoplay=\"0\"><\/div>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Adaptation de la gestion de la nature, des ressources et des milieux\u00a0<\/span>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"2\"><span style=\"font-weight: 400;\">La commune de Saint-Martin d\u2019Auxigny et le syndicat intercommunal de la vall\u00e9e de l\u2019Y\u00e8vre (SIVY), pour la restauration des fonctionnalit\u00e9s de la rivi\u00e8re l\u2019Auxigny visant \u00e0 faire face aux modifications des r\u00e9gimes de pr\u00e9cipitations.\u00a0<\/span>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"3\"><a href=\"https:\/\/www.trophees-adaptation-life-artisan.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/TROPHEE_LIFE_ARTISAN_FICHE_SIVY.pdf\"><span style=\"font-weight: 400;\">TROPHEE_LIFE_ARTISAN_FICHE_SIVY<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p><script>document.addEventListener('DOMContentLoaded', function() {(tarteaucitron.job = tarteaucitron.job || []).push('youtube');});<\/script><\/p>\n<div class=\"youtube_player\" videoID=\"velEsEBBllY\" width=\"100%\" height=\"100%\" style=\"height:50vw\" theme=\"light\" rel=\"0\" controls=\"1\" showinfo=\"1\" autoplay=\"0\"><\/div>\n<ul>\n<li style=\"list-style-type: none;\">\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"2\"><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019Office National des For\u00eats, avec le projet \u00ab\u00a0Carib-Coast\u00a0\u00bb pour le suivi et l\u2019att\u00e9nuation de l\u2019\u00e9rosion c\u00f4ti\u00e8re par les \u00e9cosyst\u00e8mes dans un contexte carib\u00e9en.<\/span>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"3\"><a href=\"https:\/\/www.trophees-adaptation-life-artisan.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/TROPHEE_LIFE_ARTISAN_FICHE_ONF.pdf\"><span style=\"font-weight: 400;\">TROPHEE_LIFE_ARTISAN_FICHE_ONF<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p><script>document.addEventListener('DOMContentLoaded', function() {(tarteaucitron.job = tarteaucitron.job || []).push('youtube');});<\/script><\/p>\n<div class=\"youtube_player\" videoID=\"jKTW5cDYZG4\" width=\"100%\" height=\"100%\" style=\"height:50vw\" theme=\"light\" rel=\"0\" controls=\"1\" showinfo=\"1\" autoplay=\"0\"><\/div>\n"},{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les Safn se concr\u00e9tisent \u00e0 travers un bouquet de solutions, dont voici quelques autres exemples\u00a0:\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Lutter contre les \u00eelots de chaleur. Par exemple le quartier Ginko \u00e0 Bordeaux (labellis\u00e9e TE CAE 4 \u00e9toiles), o\u00f9 les choix de v\u00e9g\u00e9talisation des parc, jardin et terrasses cherchaient \u00e0 limiter la demande en eau. <img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"159\" class=\"size-medium wp-image-5787 alignright\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Bordeaux-250x159.png\" alt=\"quartier Ginko \u00e0 Bordeaux\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Bordeaux-250x159.png 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Bordeaux-700x446.png 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Bordeaux-768x487.png 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Bordeaux-120x76.png 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Bordeaux-50x32.png 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus-Bordeaux.png 783w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/><\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Lutter contre les risques d\u2019inondation par ruissellement. Par exemple la strat\u00e9gie perm\u00e9able de Grand Lyon (labellis\u00e9e TE CAE 4 \u00e9toiles), avec une maximisation des surfaces Safn via le recours r\u00e9glement\u00e9 \u00e0 des noues, bassins d\u2019infiltration paysagers, pr\u00e9servation et valorisation des ruisseaux et des zones humides ainsi qu\u2019\u00e0 des solutions grises et au d\u00e9veloppement d\u2019une gestion du risque<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><script>document.addEventListener('DOMContentLoaded', function() {(tarteaucitron.job = tarteaucitron.job || []).push('youtube');});<\/script><\/p>\n<div class=\"youtube_player\" videoID=\"W2XrmmDsy4w\" width=\"100%\" height=\"100%\" style=\"height:50vw\" theme=\"light\" rel=\"0\" controls=\"1\" showinfo=\"1\" autoplay=\"0\"><\/div>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Faire face aux modifications des r\u00e9gimes de pr\u00e9cipitations. Par exemple, la mise en place d\u2019am\u00e9nagement d\u2019hydraulique douce \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du paysage par Le Syndicat des Eaux et de l\u2019Assainissement Alsace-Moselle<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Lutter contre les risques d\u2019incendie. Par exemple, instauration du pastoralisme pour pallier au risque dans le Quercy\u00a0<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Adapter les syst\u00e8mes de production agricole vis-\u00e0-vis de la variabilit\u00e9 climatique et de la s\u00e9cheresse. Par exemple un projet de recherche sur 4 ans port\u00e9 par les r\u00e9gions Bretagne et Pays de la Loire\u00a0: 73 partenaires (chambre d\u2019agriculture, semenciers, \u00e9quipementiers, coop\u00e9ratives, recherche, conseil\u2026) et 350 agriculteurs ont \u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9s pour partager les connaissances, identifier collectivement des trajectoires \u00e0 l\u2019\u00e9chelle d\u2019exploitations agricoles et de fili\u00e8res et exp\u00e9rimenter des solutions<\/span><\/li>\n<\/ul>\n"},{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p><i><span style=\"font-weight: 400;\">Pour aller plus loin sur les SafN\u00a0:\u00a0<\/span><\/i><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><i><span style=\"font-weight: 400;\">S\u2019inscrire \u00e0 la newsletter pour suivre les actualit\u00e9s du projet \u00ab\u00a0Life ARTISAN\u00a0\u00bb et des SafN, en savoir plus sur le projet et les ressources mobilisables\u00a0: <\/span><\/i><a href=\"https:\/\/www.ofb.gouv.fr\/le-projet-life-integre-artisan\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><i><span style=\"font-weight: 400;\">https:\/\/www.ofb.gouv.fr\/le-projet-life-integre-artisan<\/span><\/i><\/a><i><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><\/i><\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><i><span style=\"font-weight: 400;\">Le <\/span><\/i><a href=\"https:\/\/www.cnfpt.fr\/catalogue\/\"><i><span style=\"font-weight: 400;\">catalogue<\/span><\/i><\/a><i><span style=\"font-weight: 400;\"> des formations disponibles sur les Solutions d\u2019adaptation fond\u00e9es sur la Nature (SafN)\u00a0: <\/span><\/i><a href=\"https:\/\/www.cnfpt.fr\/catalogue\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><i><span style=\"font-weight: 400;\">https:\/\/www.cnfpt.fr\/catalogue\/<\/span><\/i><\/a><i><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><\/i><\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><i><span style=\"font-weight: 400;\">Les 8 crit\u00e8res des Solutions fond\u00e9es sur la Nature (r\u00e9f\u00e9rentiel de l&rsquo;UICN)\u00a0: <\/span><\/i><a href=\"https:\/\/uicn.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/questions-sfneau-web.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><i><span style=\"font-weight: 400;\">https:\/\/uicn.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/questions-sfneau-web.pdf<\/span><\/i><\/a><i><span style=\"font-weight: 400;\"> et <\/span><\/i><a href=\"https:\/\/portals.iucn.org\/library\/sites\/library\/files\/documents\/2020-020-Fr.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><i><span style=\"font-weight: 400;\">https:\/\/portals.iucn.org\/library\/sites\/library\/files\/documents\/2020-020-Fr.pdf<\/span><\/i><\/a><i><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><\/i><\/li>\n<\/ul>\n<p><i><span style=\"font-weight: 400;\">Autres ressources\u00a0:<\/span><\/i><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><i><span style=\"font-weight: 400;\">ADEME, 2021, \u00ab\u00a0Rafra\u00eechir les villes\u00a0\u00bb\u00a0: <\/span><\/i><a href=\"https:\/\/www.ofb.gouv.fr\/le-projet-life-integre-artisan\/documentation-life-artisan\/artisan-guide-cepri-sur-les-solutions\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><i><span style=\"font-weight: 400;\">https:\/\/librairie.ademe.fr\/changement-climatique-et-energie\/4649-rafraichir-les-villes-9791029717475.html<\/span><\/i><\/a><\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><i><span style=\"font-weight: 400;\">FNAU, 2022, \u00ab\u00a0Repenser les \u00e9cosyst\u00e8mes par la planification, vers des SafN dans les documents d\u2019urbanisme\u00a0\u00bb\u00a0: <\/span><\/i><a href=\"https:\/\/librairie.ademe.fr\/urbanisme-et-batiment\/5648-repenser-les-ecosystemes-par-la-planification.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><i><span style=\"font-weight: 400;\">https:\/\/librairie.ademe.fr\/urbanisme-et-batiment\/5648-repenser-les-ecosystemes-par-la-planification.html#\/44-type_de_produit-format_electronique<\/span><\/i><\/a><i><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><\/i><\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><i><span style=\"font-weight: 400;\">Diagnostiquer l&rsquo;impact du changement climatique sur un territoire, Guide m\u00e9thodologique TACCT, ADEME, 2019\u00a0: https:\/\/www.ademe.fr\/diagnostiquer-limpact-changement-climatique-territoire<\/span><\/i><\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><i><span style=\"font-weight: 400;\">Actions d&rsquo;adaptation au changement climatique &#8211; 33 fiches, ADEME, 2017<\/span><\/i><i><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0: <\/span><\/i><a href=\"http:\/\/www.ademe.fr\/actions-dadaptation-changement-climatique\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><i><span style=\"font-weight: 400;\">http:\/\/www.ademe.fr\/actions-dadaptation-changement-climatique<\/span><\/i><\/a><i><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><\/i><\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><i><span style=\"font-weight: 400;\">Adaptation au changement climatique &#8211; 12 fiches pour agir dans les collectivit\u00e9s locales, ADEME, 2012<\/span><\/i><i><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0: <\/span><\/i><a href=\"http:\/\/www.languedoc-roussillon.ademe.fr\/sites\/default\/files\/files\/Mediatheque\/Publications\/fiches-adaptation-changement-climatique.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><i><span style=\"font-weight: 400;\">http:\/\/www.languedoc-roussillon.ademe.fr\/sites\/default\/files\/files\/Mediatheque\/Publications\/fiches-adaptation-changement-climatique.pdf<\/span><\/i><\/a><i><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><\/i><\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><i><span style=\"font-weight: 400;\">L&rsquo;adaptation des territoires au changement climatique, CGET, 2015<\/span><\/i><i><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0: <\/span><\/i><a href=\"http:\/\/www.cget.gouv.fr\/sites\/cget.gouv.fr\/files\/atoms\/files\/etude_changement-climatique.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><i><span style=\"font-weight: 400;\">http:\/\/www.cget.gouv.fr\/sites\/cget.gouv.fr\/files\/atoms\/files\/etude_changement-climatique.pdf<\/span><\/i><\/a><i><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><\/i><\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><i><span style=\"font-weight: 400;\">Observatoire national sur les effets du r\u00e9chauffement climatique (ONERC)<\/span><\/i><i><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0: <\/span><\/i><a href=\"https:\/\/www.ecologique-solidaire.gouv.fr\/observatoire-national-sur-effets-du-rechauffement-climatique-onerc\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><i><span style=\"font-weight: 400;\">https:\/\/www.ecologique-solidaire.gouv.fr\/observatoire-national-sur-effets-du-rechauffement-climatique-onerc<\/span><\/i><\/a><i><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><\/i><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5778"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5778"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5778\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5848,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5778\/revisions\/5848"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5793"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5778"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5778"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5778"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}