{"id":5805,"date":"2023-01-12T10:03:12","date_gmt":"2023-01-12T09:03:12","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=5805"},"modified":"2023-01-13T11:27:22","modified_gmt":"2023-01-13T10:27:22","slug":"reduction-emissions-gaz-effet-de-serre-exemple-collectivites-labellisees","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/reduction-emissions-gaz-effet-de-serre-exemple-collectivites-labellisees\/","title":{"rendered":"R\u00e9duction des \u00e9missions de Gaz \u00e0 Effet de Serre : les exemples de 3 collectivit\u00e9s labellis\u00e9es Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":8,"featured_media":5814,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p>Les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre dues aux activit\u00e9s humaines entra\u00eenent <strong>un r\u00e9chauffement de la plan\u00e8te et des modifications importantes du climat<\/strong>. Il est encore temps d&rsquo;agir pour limiter le r\u00e9chauffement climatique \u00e0 moins de 2\u00a0\u00b0C et atteindre les objectifs de l\u2019accord de Paris \u00e0 la COP21.<\/p>\n<p>Les collectivit\u00e9s locales sont des acteurs essentiels de la lutte contre le changement climatique. Dans les d\u00e9cisions d&rsquo;\u00e9quipement qu&rsquo;elles prennent (am\u00e9nagement, urbanisme, transport\u2026), au titre du patrimoine qu&rsquo;elles g\u00e8rent (b\u00e2timents, \u00e9clairages publics\u2026) et du fait des activit\u00e9s pour lesquelles elles assurent une comp\u00e9tence de gestion (transports, d\u00e9chets, chauffages urbains\u2026), les collectivit\u00e9s contribuent \u00e0 \u00e9mettre plus de 12\u00a0% des \u00e9missions nationales de gaz \u00e0 effet de serre (GES), soit une soixantaine de millions de tonnes \u00e9q.CO<sub>2<\/sub> par an <sup>(<a href=\"https:\/\/bilans-ges.ademe.fr\/fr\/accueil\/contenu\/index\/page\/collectivit%25C3%25A9%2Bterritoriale\/siGras\/0#:~:text=Quels%20enjeux%20pour,2%20par%20an.\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">1<\/a>)<\/sup>.<\/p>\n<p>En incitant les collectivit\u00e9s \u00e0 mener des actions entre autres dans les axes de la planification territoriale, de l\u2019approvisionnement en \u00e9nergie, de la mobilit\u00e9 et de la coop\u00e9ration, <strong>le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique leur permet d\u2019agir pour limiter l\u2019impact climatique de leur territoire et accro\u00eetre sa r\u00e9silience dans le long terme, en coh\u00e9rence avec leur strat\u00e9gie et leur <\/strong><a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/pcaet-quest-ce-que-cest\/\"><strong>Plan Climat Air \u00c9nergie Territorial<\/strong><\/a><strong>.<\/strong> <strong>L\u2019obtention du label est aussi un moyen de valoriser leur engagement et leur progression.<\/strong><\/p>\n<p>Par exemple, les villes de <strong>Grenoble<\/strong> et de <strong>Besan\u00e7on<\/strong>, ainsi que la <strong>M\u00e9tropole de Nantes<\/strong>, ont toutes les trois mesur\u00e9 une r\u00e9duction des \u00e9missions de Gaz \u00e0 Effet de Serre (GES) de leur territoire, ramen\u00e9es au nombre d\u2019habitants, comme le montrent les r\u00e9sultats pr\u00e9sent\u00e9s lors des renouvellements de leur label Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><strong><u>1. -20 % en 3 ans pour la Ville de Grenoble <\/u><\/strong><\/h2>\n<p>Entre 2013 et 2016, les \u00e9missions annuelles de Gaz \u00e0 Effet de Serre du territoire de la <a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/grenoble\/\"><strong>Ville de Grenoble<\/strong><\/a>, actuellement labellis\u00e9e 5 \u00e9toiles Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie, sont pass\u00e9es de 3,4 \u00e0 2,7\u00a0tCO<sub>2<\/sub>eq\/habitant, soit une <strong>am\u00e9lioration de 20\u00a0%<\/strong>.<\/p>\n<p>Pour produire ces donn\u00e9es, Grenoble s\u2019est appuy\u00e9 sur les donn\u00e9es produites par l&rsquo;Agence Locale de l&rsquo;\u00c9nergie et du Climat (ALEC), qui reprend des informations de l\u2019observatoire Atmo Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Parmi les actions qui ont permis de parvenir \u00e0 cette \u00e9volution \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du territoire, la Ville de Grenoble est notamment impliqu\u00e9e dans les actions suivantes :<\/p>\n<ul>\n<li>La Ville de Grenoble s\u2019est engag\u00e9e d\u00e8s 2005 dans un Plan Climat Local qu\u2019elle a su enrichir et renforcer aux fils des ans (sch\u00e9ma \u00e9nerg\u00e9tique de la Ville de Grenoble, programme \u00ab Grenoble Facteur 4 \u00bb, Charte d\u2019engagement du Plan Climat), pour en faire aujourd\u2019hui une politique totalement int\u00e9gr\u00e9e dans son organisation et ses projets.<\/li>\n<li>Grenoble s&rsquo;appuie sur des r\u00e9f\u00e9rentiels nationaux (\u00e9co quartier, \u00e9co cit\u00e9&#8230;) qu&rsquo;elle adapte et enrichit pour chacun de ses projets, dans une logique d&rsquo;aller toujours plus loin. Aussi, la Ville d\u00e9cline ces r\u00e9f\u00e9rentiels dans des cahiers de prescriptions environnementales aux constructeurs \u00e9labor\u00e9s pour chaque op\u00e9ration d\u00e9crivant les ambitions environnementales attendues : le CCTP est \u00e9labor\u00e9 par les SEM, et positionnent des objectifs environnementaux et \u00e9nerg\u00e9tiques toujours tr\u00e8s ambitieux. Pour la ZAC Flauberg, l\u2019\u00e9laboration du tableau des prescriptions est le r\u00e9sultat du travail r\u00e9alis\u00e9 avec les \u00e9lus de la Ville de Grenoble et avec l\u2019am\u00e9nageur SAGES dans la d\u00e9finition des enjeux environnementaux de cette op\u00e9ration d\u2019envergure et dans la d\u00e9clinaison des objectifs de performance qui en d\u00e9coulent. Son objectif est de d\u00e9finir un ensemble d\u2019ambitions, relatives \u00e0 8 th\u00e9matiques, auxquelles les op\u00e9rations de construction sont amen\u00e9es \u00e0 r\u00e9pondre, selon le cas, de fa\u00e7on obligatoire (socle prescriptif) ou incitative.<\/li>\n<li>Grenoble est repr\u00e9sent\u00e9e dans les instances de d\u00e9cision de Gaz et \u00c9lectricit\u00e9 de Grenoble (GEG) et la Compagnie de Chauffage Intercommunale de l\u2019Agglom\u00e9ration Grenobloise (CCIAG), qui ont toutes deux officiellement affich\u00e9 leur objectif global de d\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouvelables dans leur mix \u00e9nerg\u00e9tique, contribuant ainsi concr\u00e8tement aux objectifs du Plan Climat Air \u00c9nergie m\u00e9tropolitain et grenoblois :\n<ul>\n<li>La CCIAG se fixe ainsi l\u2019objectif d\u2019atteindre 100\u00a0% d\u2019\u00e9nergie renouvelable dans le chauffage urbain \u00e0 2034.<\/li>\n<li>Les filiales de GEG, quant \u00e0 elles, se fixent l\u2019objectif de produire l\u2019\u00e9quivalent de 100\u00a0% de la consommation \u00e9lectrique des Grenoblois en \u00e9nergies renouvelables d\u2019ici 2022.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Un Plan \u00c9cole avec un programme de travaux a \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9 sur les 3 groupes scolaires, qui vise l\u2019atteinte d\u2019un niveau BBC r\u00e9novation. Il est \u00e9quivalent sur l\u2019ensemble \u00e0 une r\u00e9duction globale de 46\u00a0% des consommations d\u2019\u00e9nergie primaire.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Un budget participatif, la Ruche aux projets, qui permet aux citoyens de proposer des ide\u0301es ou des projets qui re\u0301pondent a\u0300 leurs besoins, d\u2019impliquer les Grenoblois dans le choix des priorite\u0301s des de\u0301penses d&rsquo;investissement, en leur permettant de de\u0301cider directement quels projets seront re\u0301alise\u0301s, et de favoriser une implication citoyenne et collective de toutes et tous. Le budget annuel est de 800 000 \u20ac pour la dizaine de projets retenus.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-5804 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/saisie-ecran-2020-web_Grenoble_budget_participatif.png\" alt=\"FAE 651 Budget participatif\" width=\"1223\" height=\"899\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/saisie-ecran-2020-web_Grenoble_budget_participatif.png 1223w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/saisie-ecran-2020-web_Grenoble_budget_participatif-250x184.png 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/saisie-ecran-2020-web_Grenoble_budget_participatif-700x515.png 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/saisie-ecran-2020-web_Grenoble_budget_participatif-768x565.png 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/saisie-ecran-2020-web_Grenoble_budget_participatif-120x88.png 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/saisie-ecran-2020-web_Grenoble_budget_participatif-50x37.png 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/saisie-ecran-2020-web_Grenoble_budget_participatif-1200x882.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1223px) 100vw, 1223px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Parole de Vincent FRISTOT, adjoint au Maire charge\u0301 de la Transition e\u0301nerge\u0301tique.<\/p>\n<blockquote><p><em>\u00ab La Ville de Grenoble est clairement engage\u0301e dans la transition e\u0301nerge\u0301tique. Avec une culture transversale des enjeux, elle adopte des objectifs ambitieux pour la sante\u0301, l\u2019air, l\u2019e\u0301nergie et le climat.<\/em><\/p>\n<p><em>Pour aller plus loin, elle mobilise aujourd\u2019hui les acteurs du territoire et montre que des choix nouveaux sont possibles pour re\u0301aliser des ame\u0301nagements a\u0300 faible empreinte, pre\u0301server la biodiversite\u0301, permettre des mobilite\u0301s propres et offrir une alimentation biologique et locale. \u00bb<\/em><\/p><\/blockquote>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>En savoir plus\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/grenoble\/\">https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/grenoble\/<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/la-ville-de-grenoble-labellisee-citergie-gold\/\">https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/la-ville-de-grenoble-labellisee-citergie-gold\/<\/a><\/li>\n<li>Fiche Action Exemplaire \u201c6.5.1 Budget participatif\u201d\u00a0: <a href=\"https:\/\/www.territoires-climat.ademe.fr\/Uploads\/media\/default\/0001\/01\/7b905e489304880a688ab4f41e6523437766b53f.pdf\">https:\/\/www.territoires-climat.ademe.fr\/Uploads\/media\/default\/0001\/01\/7b905e489304880a688ab4f41e6523437766b53f.pdf<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><strong><u>2. -16 % en 4 ans pour la Ville de Besan\u00e7on<\/u><\/strong><\/h2>\n<p>Entre 2012 et 2016, les \u00e9missions annuelles de Gaz \u00e0 Effet de Serre du territoire de la <a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/besancon\/\"><strong>Ville de Besan\u00e7on<\/strong><\/a>, actuellement labellis\u00e9e 5 \u00e9toiles Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie, sont pass\u00e9es de 5 \u00e0 4,2\u00a0tCO<sub>2<\/sub>eq\/habitant, <strong>soit une am\u00e9lioration de 16\u00a0%.<\/strong><\/p>\n<p>Pour produire ces donn\u00e9es, Besan\u00e7on a repris les valeurs indiqu\u00e9es par la plateforme internet OPTEER (Observation et Prospective Territoriale \u00c9nerg\u00e9tique \u00e0 l\u2019\u00c9chelle R\u00e9gionale), port\u00e9e par Atmo Bourgogne-Franche-Comt\u00e9.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Pour cela, la Ville de Besan\u00e7on a notamment particip\u00e9 aux actions suivantes :<\/p>\n<ul>\n<li>Mise en place de <strong>commissions transversales pour les projets d\u2019am\u00e9nagement<\/strong>. Depuis 2020 la coordination des d\u00e9l\u00e9gations est assur\u00e9e dans trois instances pilot\u00e9es par le service Urbanisme, pour une centaine de Permis de Construire instruits par an : une commission Permis de Construire, une commission Permis d\u2019Am\u00e9nager et une plateforme \u00ab espaces publics \u00bb o\u00f9 les services gestionnaires d\u00e9posent leurs projets au stade du programme pour s\u2019assurer de la coordination technique et de la validation de la commande politique pour toutes les interventions sur l\u2019espace public.<\/li>\n<li>Les \u00e9nergies renouvelables et de r\u00e9cup\u00e9ration sont utilis\u00e9es \u00e0 81 % dans les <strong>r\u00e9seaux de chaleur <\/strong>pr\u00e9sents sur le territoire. Le contrat de DSP du chauffage urbain comporte <strong>une \u00ab Option Ma\u00eetrise de l\u2019\u00c9nergie \u00bb<\/strong>, propos\u00e9e \u00e0 tous les abonn\u00e9s : une moyenne de consommation de chaleur est r\u00e9alis\u00e9e et sert de base. Lorsque l\u2019abonn\u00e9 a diminu\u00e9 sa consommation de 5\u00a0% par rapport \u00e0 sa consommation de base, il b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019une prime et \u00e0 l\u2019inverse, si sa consommation est plus \u00e9lev\u00e9e, il est p\u00e9nalis\u00e9. Les premiers 34 abonn\u00e9s ont diminu\u00e9 leurs consommations d\u2019\u00e9nergie de 11\u00a0% en moyenne.<\/li>\n<\/ul>\n<p>La mise en place du <strong>v\u00e9lopartage<\/strong> en centre-ville, V\u00e9locit\u00e9, a permis d\u2019augmenter l\u2019usage du v\u00e9lo sur cette zone. Par ailleurs et sur l\u2019ensemble du territoire, <strong>les voies cyclables et voies r\u00e9serv\u00e9es augmentent<\/strong>. Le service de transport public (Ginko) a mis en place \u00ab <strong>Ginko v\u00e9lo<\/strong> \u00bb, avec 70\u00a0% de cette offre sur le territoire de la Ville de Besan\u00e7on : la flotte offre 670 VAE en location.<\/p>\n<p><strong>L\u2019abonnement \u00e0 ce service v\u00e9lo est offert aux abonn\u00e9s du transport en commun<\/strong>.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-5800 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illustration2-FCL-Besancon-pasdecredit-1.png\" alt=\"Service V\u00e9lo - Ginko v\u00e9lo - Ville de Besan\u00e7on\" width=\"289\" height=\"195\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illustration2-FCL-Besancon-pasdecredit-1.png 289w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illustration2-FCL-Besancon-pasdecredit-1-250x169.png 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illustration2-FCL-Besancon-pasdecredit-1-120x81.png 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illustration2-FCL-Besancon-pasdecredit-1-50x34.png 50w\" sizes=\"(max-width: 289px) 100vw, 289px\" \/><\/p>\n<ul>\n<li>Depuis mars 2010, CITIZ (anciennement SCIC Autocit\u00e9) propose aux habitants un service d\u2019auto-partage. Les personnels de la Ville de Besan\u00e7on et de la Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration du Grand Besan\u00e7on peuvent \u00e9galement utiliser ce service (une dizaine de v\u00e9hicules sur 8 stations) pour leurs d\u00e9placements professionnels. Pour le montage de l\u2019op\u00e9ration, 30 % du temps d\u2019un ing\u00e9nieur et un stagiaire de niveau bac+5 ont \u00e9t\u00e9 requis pendant 5 mois. En 2014 le service propose 13 stations et compte 350 abonn\u00e9s. En savoir plus : <a href=\"https:\/\/bfc.citiz.coop\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/bfc.citiz.coop<\/a><\/li>\n<li>P\u00f4le d\u2019\u00e9changes multimodal. Gr\u00e2ce \u00e0 un investissement de 15,5 millions d\u2019euros (dont 7,1 millions investis par la Ville), Besan\u00e7on a requalifi\u00e9 de 2012 \u00e0 2014 le quartier de la gare de Viotte. La mobilit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de la Ville, de l\u2019Agglom\u00e9ration et de la R\u00e9gion, et inclut l\u2019accessibilit\u00e9 pour les personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. Tous les moyens de transports sont accueillis : TER (32\/jour) et TGV, pi\u00e9tons, v\u00e9lo (parking s\u00e9curis\u00e9, arceaux couverts (environ 60) et non couverts au nord et au sud de la gare), bus, tramway, autopartage et taxis. De plus, ce quartier est \u00e0 partir de 2017 am\u00e9nag\u00e9 en Eco-quartier multifonctionnel (logements et activit\u00e9s, dont un p\u00f4le tertiaire administratif).<\/li>\n<\/ul>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-5801 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus_Besancon-Place_gare-_-Jean-Charles-Sexe.png\" alt=\"place de la gare, v\u00e9lo et tram - \u00a9 Jean-Charles Sexe\" width=\"464\" height=\"310\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus_Besancon-Place_gare-_-Jean-Charles-Sexe.png 464w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus_Besancon-Place_gare-_-Jean-Charles-Sexe-250x167.png 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus_Besancon-Place_gare-_-Jean-Charles-Sexe-120x80.png 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/illus_Besancon-Place_gare-_-Jean-Charles-Sexe-50x33.png 50w\" sizes=\"(max-width: 464px) 100vw, 464px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li>Besan\u00e7on est engag\u00e9e dans une d\u00e9marche de <strong>lutte contre la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique<\/strong>, le SLIME (Service Local d\u2019Intervention pour la Ma\u00eetrise de l\u2019Energie), ensuite \u00e9tendu \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du Grand Besan\u00e7on et \u00e0 une communaut\u00e9 de communes limitrophe. Un charg\u00e9 de mission de la Ville se rend au domicile du m\u00e9nage qui a des impay\u00e9s \u00e9nerg\u00e9tiques pour l\u2019aider \u00e0 mieux comprendre ses factures d\u2019eau et d\u2019\u00e9nergie, analyser le niveau d\u2019isolation du logement, le conseiller sur des \u00e9cogestes et enfin lui distribuer du petit mat\u00e9riel. <strong>Chaque ann\u00e9e plus de 120 m\u00e9nages sont rencontr\u00e9s.<\/strong> L\u2019\u00e9conomie pour le m\u00e9nage est en moyenne de 100 \u20ac.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Parole de Anna\u00efck CHAUVET, Adjointe \u00e0 la transition \u00e9nerg\u00e9tique, aux b\u00e2timents et aux moyens techniques de la Ville<\/p>\n<blockquote><p><em>\u00ab Notre volont\u00e9 et celle de la politique que nous mettons en place c\u2019est de nous adapter, de r\u00e9pondre au mieux aux changements climatiques tout en limitant notre impact sur l\u2019environnement et de permettre aux habitants de notre ville et territoire de continuer \u00e0 y vivre confortablement.<\/em><\/p>\n<p><em>Nous avons la volont\u00e9 et la possibilit\u00e9 de faire \u00e9merger de nouvelles actions sur les prochaines ann\u00e9es au travers du programme Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie (ex-Cit\u2019ergie). Nous avons des objectifs en mati\u00e8re de diminution de consommations d\u2019\u00e9nergie ou d\u2019\u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre et en mati\u00e8re de production d\u2019\u00e9nergie renouvelables, mais notre objectif final est bien de devenir un territoire \u00e0 \u00e9nergie positive et nous savons que pour continuer \u00e0 \u00e9voluer dans ce sens il nous faudra travailler avec notre territoire, les institutions partenaires, f\u00e9d\u00e9rer les acteurs locaux, les entreprises, les associations, les habitants de la ville et de notre territoire et certainement nous organiser au travers de soci\u00e9t\u00e9s de projets et cr\u00e9er une agence locale de l\u2019\u00e9nergie et du climat. \u00bb<\/em><\/p><\/blockquote>\n<p>En savoir plus\u00a0: <a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/besancon\/\">https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/besancon\/<\/a><\/p>\n<h2><strong><u>3. -23 % en 6 ans pour la M\u00e9tropole de Nantes<\/u><\/strong><\/h2>\n<p>Entre 2010 et 2016, les \u00e9missions de Gaz \u00e0 Effet de Serre du territoire de la <a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/nantes-metropole\/\"><strong>M\u00e9tropole de Nantes<\/strong><\/a>, actuellement labellis\u00e9e 5 \u00e9toiles Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie, sont pass\u00e9es de 5,3 \u00e0 4,1\u00a0tCO2eq\/habitant, <strong>soit une am\u00e9lioration de 23\u00a0%<\/strong>.<\/p>\n<p>Ces donn\u00e9es sont bas\u00e9es sur l\u2019inventaire BASEMIS\u00ae, utilis\u00e9 par l\u2019Observatoire r\u00e9gional Air Pays de la Loire pour \u00e9tablir le bilan tous les 2 ans et renseigner les fiches territoire.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Pour cela, la M\u00e9tropole de Nantes a notamment port\u00e9 les actions suivantes :<\/p>\n<ul>\n<li>Le <strong>Grand D\u00e9bat sur la transition \u00e9nerg\u00e9tique<\/strong> conduit en 2016 et 2017 a constitu\u00e9 une concertation tr\u00e8s forte du territoire (200 jours de d\u00e9bat, 53 000 participants) et a permis d\u2019\u00e9laborer la feuille de route pour la transition \u00e9nerg\u00e9tique adopt\u00e9e en conseil m\u00e9tropolitain en 2018. La strat\u00e9gie du Plan climat air \u00e9nergie territorial est d\u00e9clin\u00e9e de mani\u00e8re op\u00e9rationnelle dans le sch\u00e9ma directeur des \u00e9nergies \u00e9labor\u00e9 avec l\u2019AURAN (agence d\u2019urbanisme) et adopt\u00e9 en avril 2021.<\/li>\n<li>La politique publique des r\u00e9seaux de chaleur de la m\u00e9tropole consiste \u00e0 piloter les projets structurants de r\u00e9seaux de chaleur via des d\u00e9l\u00e9gations de service public. En 2020, Nantes M\u00e9tropole a lanc\u00e9 une \u00e9tude pour se doter d\u2019un sch\u00e9ma directeur pour l\u2019ensemble des 7 r\u00e9seaux de chaleur de son territoire et pour les projets de cr\u00e9ation de nouveaux r\u00e9seaux de chaleur sur les communes. <strong>110 km de r\u00e9seau de chaleur sont r\u00e9alis\u00e9s<\/strong>, aliment\u00e9s par 63 % d\u2019\u00e9nergies renouvelables et r\u00e9cup\u00e9rables. <strong>30 000 logements sont raccord\u00e9s<\/strong>, ce qui repr\u00e9sente d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 45% des logements sociaux de la Ville de Nantes.<\/li>\n<li>Au niveau de la mobilit\u00e9, la qualit\u00e9 et la vari\u00e9t\u00e9 de l\u2019offre de transport collectif sont attest\u00e9es par de tr\u00e8s bons ratios : 230 voyages\/hab par an et 15 % de part modale pour le transport en commun (et m\u00eame 18 % pour l\u2019intra-p\u00e9riph\u00e9rique). <strong>L\u2019efficacit\u00e9 des transports collectifs est recherch\u00e9e<\/strong> :\n<ul>\n<li>les points de saturation du r\u00e9seau ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9s : l\u2019arriv\u00e9e du e-busway (24m au lieu de 18m) et des nouveaux tramways (300 places au lieu de 200 places) vont am\u00e9liorer la situation,<\/li>\n<li>aux carrefours routiers, la priorit\u00e9 est donn\u00e9e aux tramways et aux chronobus,<\/li>\n<li>les arr\u00eats les plus fr\u00e9quent\u00e9s et le tramway sont \u00e9quip\u00e9s d\u2019un syst\u00e8me d\u2019information en temps r\u00e9el.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-5802 size-large\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Nantes_illustration2-Credit-Patrick-Garcon-Nantes-Metropole-700x465.jpg\" alt=\"Transports et d\u00e9placements Nantes M\u00e9tropole\" width=\"700\" height=\"465\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Nantes_illustration2-Credit-Patrick-Garcon-Nantes-Metropole-700x465.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Nantes_illustration2-Credit-Patrick-Garcon-Nantes-Metropole-250x166.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Nantes_illustration2-Credit-Patrick-Garcon-Nantes-Metropole-768x510.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Nantes_illustration2-Credit-Patrick-Garcon-Nantes-Metropole-1536x1020.jpg 1536w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Nantes_illustration2-Credit-Patrick-Garcon-Nantes-Metropole-2048x1360.jpg 2048w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Nantes_illustration2-Credit-Patrick-Garcon-Nantes-Metropole-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Nantes_illustration2-Credit-Patrick-Garcon-Nantes-Metropole-50x33.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Nantes_illustration2-Credit-Patrick-Garcon-Nantes-Metropole-1920x1275.jpg 1920w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Nantes_illustration2-Credit-Patrick-Garcon-Nantes-Metropole-1200x797.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><\/p>\n<ul>\n<li>Cr\u00e9ation d\u2019un dispositif de soutien et d\u2019animation \u00e0 l\u2019<strong>\u00e9coresponsabilit\u00e9 dans la fili\u00e8re \u00e9v\u00e9nementielle<\/strong>. Les \u00e9v\u00e9nements sont un vecteur important de la transition \u00e9cologique car ils sont des vitrines de changements de notre soci\u00e9t\u00e9. Depuis 2018, Nantes M\u00e9tropole vise l\u2019organisation de 1001 \u00e9v\u00e9nements \u00e9coresponsables sur le territoire et propose aux organisateurs des accompagnements et une charte pr\u00e9cisant les objectifs et les ressources mobilisables sur le territoire de la M\u00e9tropole avec l\u2019ensemble des partenaires de la fili\u00e8re (metropole.nantes.fr\/guideecoevenement). Une quarantaine d\u2019\u00e9v\u00e9nements exemplaires et six \u00e9quipements en r\u00e9gie accueillant des \u00e9v\u00e9nements sont vis\u00e9s chaque ann\u00e9e. Les formations propos\u00e9es dans ce dispositif doivent permettre d\u2019accompagner plus de 500 personnes par an sur le territoire.<\/li>\n<\/ul>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-5803 size-large\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Nantes_illustration3_cloturedefifamilles-pas-de-credit-photo-700x470.jpg\" alt=\"Eco \u00e9v\u00e9nement Nantes M\u00e9tropole\" width=\"700\" height=\"470\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Nantes_illustration3_cloturedefifamilles-pas-de-credit-photo-700x470.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Nantes_illustration3_cloturedefifamilles-pas-de-credit-photo-250x168.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Nantes_illustration3_cloturedefifamilles-pas-de-credit-photo-768x516.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Nantes_illustration3_cloturedefifamilles-pas-de-credit-photo-1536x1032.jpg 1536w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Nantes_illustration3_cloturedefifamilles-pas-de-credit-photo-2048x1376.jpg 2048w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Nantes_illustration3_cloturedefifamilles-pas-de-credit-photo-120x81.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Nantes_illustration3_cloturedefifamilles-pas-de-credit-photo-50x34.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Nantes_illustration3_cloturedefifamilles-pas-de-credit-photo-1920x1290.jpg 1920w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Nantes_illustration3_cloturedefifamilles-pas-de-credit-photo-1200x806.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Les enfants du territoire<\/strong> ont acc\u00e8s \u00e0 des activit\u00e9s p\u00e9dagogiques autour de 6 entr\u00e9es th\u00e9matiques : biodiversit\u00e9, d\u00e9chets, mobilit\u00e9, eau, \u00e9nergie et alimentation. Les animations p\u00e9dagogiques sont r\u00e9alis\u00e9es par le <strong>r\u00e9seau associatif de l\u2019environnement : Ecopole et 17 associations partenaires<\/strong>. En 2019\/2020, 700 animations ont \u00e9t\u00e9 programm\u00e9es, touchant 306 classes et 6 770 \u00e9l\u00e8ves.<\/li>\n<li>La collectivit\u00e9 d\u00e9veloppe \u00e9galement des actions r\u00e9currentes de communication sur la transition \u00e9cologique, dont une <strong>campagne annuelle pour faire participer les habitants \u00e0 diff\u00e9rents d\u00e9fis<\/strong> (z\u00e9ro d\u00e9chet, z\u00e9ro \u00e9nergie, alimentation, etc.), dans lesquels 1 630 foyers ont \u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9s depuis 2011.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Parole de Julie LAERNOES, maire-adjointe de Nantes et vice-pr\u00e9sidente de Nantes M\u00e9tropole jusqu\u2019en 2022<\/p>\n<blockquote><p><em>\u00ab Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie (ex-Cit\u2019ergie) est un outil tr\u00e8s structurant, tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 des services et des \u00e9lu.es : la d\u00e9marche nous permet \u00e0 la fois de reconna\u00eetre le chemin parcouru et de pointer collectivement nos marges de man\u0153uvre pour acc\u00e9l\u00e9rer les transitions. \u00bb<\/em><\/p><\/blockquote>\n<p>En savoir plus\u00a0: <a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/nantes-metropole\/\">https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/nantes-metropole\/<\/a><\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5805"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5805"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5805\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5841,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5805\/revisions\/5841"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5814"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5805"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5805"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5805"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}