{"id":5819,"date":"2023-01-12T13:47:57","date_gmt":"2023-01-12T12:47:57","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=5819"},"modified":"2023-01-12T16:15:07","modified_gmt":"2023-01-12T15:15:07","slug":"webinaire-demarches-territoriales-de-sobriete-quels-retours","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/webinaire-demarches-territoriales-de-sobriete-quels-retours\/","title":{"rendered":"Webinaire-D\u00e9marches territoriales de sobri\u00e9t\u00e9 : quels retours d\u2019exp\u00e9rience et comment agir ?"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":8,"featured_media":5827,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p>La sobri\u00e9t\u00e9 devient un levier incontournable face aux enjeux environnementaux. Les collectivit\u00e9s peuvent impulser des politiques territoriales de sobri\u00e9t\u00e9. L\u2019ADEME vous propose d\u2019assister au webinaire \u00abD\u00e9marches territoriales de sobri\u00e9t\u00e9 : quels retours d\u2019exp\u00e9rience et comment agir ?\u00bb pour explorer les actions de sobri\u00e9t\u00e9 qui peuvent \u00eatre mises en place dans des d\u00e9marches territoriales.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/docs.google.com\/forms\/d\/e\/1FAIpQLSfYcoTGYToAkugta_FbxY7IjGXZA1EurgDQzQ535278f1z8eA\/viewform\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Inscription en ligne<\/a><\/p>\n<p>Ce sera l\u2019occasion de vous pr\u00e9senter l\u2019\u00e9tude TERSOB lanc\u00e9e par l\u2019ADEME pour explorer la sobri\u00e9t\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9chelle territoriale. Les pr\u00e9sentations aborderont les points clefs d\u2019une politique territoriale de sobri\u00e9t\u00e9, des retours d\u2019exp\u00e9riences europ\u00e9ens et fran\u00e7ais, la sobri\u00e9t\u00e9 dans les r\u00e9f\u00e9rentiels Territoires Engag\u00e9s pour la Transition Ecologique et une collectivit\u00e9 sera pr\u00e9sente pour t\u00e9moigner.<\/p>\n<p>Ces pr\u00e9sentations seront suivies d\u2019un temps d\u2019\u00e9change et de questions\/r\u00e9ponses.<\/p>\n<p>Vous \u00eates invit\u00e9s \u00e0 ce Webinaire en ligne le 2 f\u00e9vrier 2023 de 13h \u00e0 15h.<\/p>\n<p>Ce webinaire sera pr\u00e9sent\u00e9 par l\u2019\u00e9quipe qui a r\u00e9alis\u00e9 l\u2019\u00e9tude pour le compte de l\u2019ADEME. <a href=\"https:\/\/docs.google.com\/forms\/d\/e\/1FAIpQLSfYcoTGYToAkugta_FbxY7IjGXZA1EurgDQzQ535278f1z8eA\/viewform\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Sur inscription<\/a> et gratuit.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Avec la contribution de : Ga\u00ebl VIRLOUVET, David CORRE, Elodie HOUGUET, Nicolas THIBAULT<\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5819"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5819"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5819\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6028,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5819\/revisions\/6028"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5827"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5819"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5819"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5819"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}