{"id":5883,"date":"2023-01-18T14:05:12","date_gmt":"2023-01-18T13:05:12","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=5883"},"modified":"2023-08-02T12:24:14","modified_gmt":"2023-08-02T10:24:14","slug":"appel-a-candidatures-de-conseillers-ademe-2023","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/appel-a-candidatures-de-conseillers-ademe-2023\/","title":{"rendered":"Appel \u00e0 candidatures de Conseillers<br>Territoire Engag\u00e9 Transition Ecologique<br>r\u00e9f\u00e9rencement ADEME 2023"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":8,"featured_media":5890,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p>L\u2019ADEME souhaite renforcer le r\u00e9seau de conseillers par le pr\u00e9sent appel \u00e0 candidatures en s\u00e9lectionnant et formant des conseillers suppl\u00e9mentaires.<\/p>\n<p><strong>Pr\u00e9cision : le r\u00e9f\u00e9rencement ne constitue pas un contrat de travail de <\/strong><strong>l&rsquo;ADEME.<\/strong> Les conseillers sont salari\u00e9s de leur propre structure (en g\u00e9n\u00e9ral Bureau d&rsquo;\u00e9tude).<\/p>\n<p>Les candidats retenus seront r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s et rejoindront le r\u00e9seau des 90 conseillers Territoire Engag\u00e9 Transition Ecologique accompagnant actuellement les collectivit\u00e9s (intercommunalit\u00e9s et communes).<\/p>\n<p>Les collectivit\u00e9s s\u00e9lectionnent par la suite ces conseillers r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s et les r\u00e9mun\u00e8rent pour une prestation d&rsquo;accompagnement.<\/p>\n<p>Le conseiller accompagne la collectivit\u00e9 tout au long de la d\u00e9marche. Il intervient en appui au chef de projet Territoire Engag\u00e9 de la collectivit\u00e9, pose le cadre du programme, participe \u00e0 l\u2019animation du projet, est force de proposition et d\u2019expertise.<\/p>\n<h2>Crit\u00e8res de S\u00e9lection<\/h2>\n<p>Les candidatures seront \u00e9valu\u00e9es et class\u00e9es sur 10 points selon les crit\u00e8res suivants\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>Crit\u00e8re 1 : connaissance et exp\u00e9rience du travail avec les collectivit\u00e9s (3 points)<\/li>\n<li>Crit\u00e8re 2 : comp\u00e9tences et exp\u00e9riences de d\u00e9marche de Transition Ecologique sur un territoire, sur les th\u00e9matiques Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie et\/ou Economie Circulaire (3 points)<\/li>\n<li>Crit\u00e8re 3 : comp\u00e9tences et exp\u00e9rience d\u2019animation, de conduite de projet, de facilitation et de conseil (4 points)<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>CV et lettre de motivation \u00e0 envoyer \u00e0 <a href=\"mailto:territoireengage@ademe.fr\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">territoireengage@ademe.fr<\/a> avant le vendredi 27 janvier 2023 \u00e0 16h00<\/strong><\/p>\n<h2>Dates clefs\u00a0:<\/h2>\n<ul>\n<li>Cl\u00f4ture de l\u2019appel \u00e0 candidatures : 27 janvier 2023 \u00e0 16h00<\/li>\n<li>Analyse des candidatures en continue<\/li>\n<li>Premiers mails de r\u00e9sultats : 3 f\u00e9vrier 2023<\/li>\n<li>Date de la formation le 9 mars (en distanciel) et le 22 et 23 mars 2023<\/li>\n<\/ul>\n<h2><strong>Documents n\u00e9cessaires pour la candidature :<\/strong><\/h2>\n<p><a href=\"https:\/\/ademecloud-my.sharepoint.com\/:f:\/g\/personal\/guillaume_bastide_ademe_fr\/EsjnmsO0J75IuXfmlpAO3SIBdLb4flFIWQqwHegVLdy1bA?e=ubIXYD\">Ademecloud-my.sharepoint.com<\/a><\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5883"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5883"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5883\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5895,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5883\/revisions\/5895"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5890"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5883"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5883"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5883"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}