{"id":6024,"date":"2023-03-07T14:49:43","date_gmt":"2023-03-07T13:49:43","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=6024"},"modified":"2023-08-02T12:20:26","modified_gmt":"2023-08-02T10:20:26","slug":"enquete-satisfaction-territoire-engage-transition-ecologique","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/enquete-satisfaction-territoire-engage-transition-ecologique\/","title":{"rendered":"Participez \u00e0 l\u2019enqu\u00eate de satisfaction Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":8,"featured_media":6029,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Chers \u00e9lus, <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Charg\u00e9s de mission &#8211; Chefs de projet, Conseillers Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique, <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Partenaires du programme, Associations et ADEMIENs, <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">nous vous invitons \u00e0 participer \u00e0 notre <a href=\"https:\/\/forms.gle\/gqQX1hxLVjziM1d78\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">enqu\u00eate de satisfaction<\/a> concernant la qualit\u00e9 de la <\/span><b>communication du programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">. Votre avis est essentiel pour nous aider \u00e0 mieux vous servir \u00e0 l&rsquo;avenir.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Nous souhaitons recueillir votre avis sur les supports de communication que nous avons mis en place, tels que notre newsletter, notre site internet, nos actualit\u00e9s, notre page LinkedIn et notre espace collaboratif intranet ADEME. Nous aimerions savoir si ces supports r\u00e9pondent \u00e0 vos attentes et s&rsquo;ils sont suffisamment informatifs.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Nous voudrions \u00e9galement conna\u00eetre vos centres d&rsquo;int\u00e9r\u00eat en mati\u00e8re de transition \u00e9cologique ainsi que les formats de contenus que vous pr\u00e9f\u00e9rez.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Nous sommes convaincus que vos r\u00e9ponses nous permettront d&rsquo;<\/span><b>am\u00e9liorer nos supports de communication<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> et de mieux r\u00e9pondre \u00e0 vos attentes.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Nous vous remercions de votre participation.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019\u00e9quipe Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique.<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/forms.gle\/gqQX1hxLVjziM1d78\"><span style=\"font-weight: 400;\">Je participe \u00e0 l\u2019enqu\u00eate<\/span><\/a><\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6024"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6024"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6024\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6034,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6024\/revisions\/6034"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6029"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6024"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6024"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6024"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}