{"id":6083,"date":"2023-03-30T16:34:49","date_gmt":"2023-03-30T14:34:49","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=6083"},"modified":"2023-08-02T12:17:23","modified_gmt":"2023-08-02T10:17:23","slug":"le-mot-de-mauges-communaute-recemment-engagee-dans-le-programme-territoire-engage-transition-ecologique-par-dimitri-caillaud-charge-de-mission-energie-climat","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/le-mot-de-mauges-communaute-recemment-engagee-dans-le-programme-territoire-engage-transition-ecologique-par-dimitri-caillaud-charge-de-mission-energie-climat\/","title":{"rendered":"<strong>Le mot de Mauges Communaut\u00e9, r\u00e9cemment engag\u00e9e dans le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique, par Dimitri CAILLAUD, Charg\u00e9 de mission \u00c9nergie Climat<\/strong>"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":8,"featured_media":6088,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-6084 size-large\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/IMG_20220615_085812-credit_Service-communication-Mauges-Communaute-1-700x525.jpg\" alt=\"Service communication Mauges Communaut\u00e9, Territoire Engag\u00e9 Transition Ecologique\" width=\"700\" height=\"525\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/IMG_20220615_085812-credit_Service-communication-Mauges-Communaute-1-700x525.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/IMG_20220615_085812-credit_Service-communication-Mauges-Communaute-1-250x188.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/IMG_20220615_085812-credit_Service-communication-Mauges-Communaute-1-768x576.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/IMG_20220615_085812-credit_Service-communication-Mauges-Communaute-1-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/IMG_20220615_085812-credit_Service-communication-Mauges-Communaute-1-2048x1536.jpg 2048w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/IMG_20220615_085812-credit_Service-communication-Mauges-Communaute-1-120x90.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/IMG_20220615_085812-credit_Service-communication-Mauges-Communaute-1-50x38.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/IMG_20220615_085812-credit_Service-communication-Mauges-Communaute-1-1920x1440.jpg 1920w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/IMG_20220615_085812-credit_Service-communication-Mauges-Communaute-1-1200x900.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>La <strong>Communaut\u00e9 de communes Mauges Communaut\u00e9<\/strong> a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e r\u00e9cemment, en 2016, dans un contexte rural, sans ville centre mais avec un fort esprit de solidarit\u00e9. Elle s\u2019est engag\u00e9e dans le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique en 2021\u00a0: elle est <strong>laur\u00e9ate 2 \u00e9toiles sur le volet Climat-Air-\u00c9nergie et candidate \u00e0 la 2<sup>\u00e8me<\/sup> \u00e9toile sur le volet \u00c9conomie Circulaire<\/strong>. Parmi les 6 communes membres (Beaupr\u00e9au-en-Mauges, Chemill\u00e9-en-Anjou, Mauges-sur-Loire, Montrevault-sur-\u00c8vre, Or\u00e9e d\u2019Anjou, S\u00e8vremoine), 5 d\u2019entre elles sont aussi d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 laur\u00e9ates 2 \u00e9toiles sur le volet Climat-Air-\u00c9nergie.<\/p>\n<p>Le PCAET de Mauges Communaut\u00e9 a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9 en 2020. La motivation premi\u00e8re \u00e9tait que celui-ci soit co-construit avec les 6 communes membres, qui sont elles-m\u00eames d\u2019anciennes intercommunalit\u00e9s devenues communes nouvelles de moins de 25\u00a0000 habitants. \u00c0 cette occasion, l\u2019engagement de toutes les communes dans le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9. L\u2019int\u00e9r\u00eat de <strong>l\u2019engagement collectif dans le programme \u00e9tait de pouvoir embarquer les communes avec l\u2019EPCI<\/strong>, qui ne voulait pas que le PCAET soit descendant, et de discuter au m\u00eame niveau. En effet, beaucoup d\u2019actions du PCAET sont plus faciles \u00e0 mettre en \u0153uvre avec des communes structur\u00e9es et volontaires pour agir. En 2021, le PCAET a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 dans les communes afin qu\u2019elles aient toutes une d\u00e9clinaison au format mini-PCAET interne. Avant d\u2019entrer dans le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique, Mauges Communaut\u00e9 a attendu que toutes les communes soient structur\u00e9es, notamment avec un bin\u00f4me de r\u00e9f\u00e9rents \u00e9lu et agent. En mai 2021 le lancement du groupement de commandes pour les 7 collectivit\u00e9s a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9, et le choix des bureaux d\u2019\u00e9tudes a eu lieu en septembre 2021.<\/p>\n<p>Des temps collectifs d\u2019\u00e9changes sont organis\u00e9s, tels que le comit\u00e9 de coordination entre agents et \u00e9lus, mais aussi un s\u00e9minaire en 2022 r\u00e9unissant 120 \u00e9lus et agents ou un webinaire d\u00e9but 2023 pour pr\u00e9senter les actions des communes, suivi par 140 agents et \u00e9lus du territoire Certaines des actions sont organis\u00e9es en commun, l\u2019objectif est de r\u00e9unir les agents d\u2019une m\u00eame th\u00e9matique pour travailler ensemble. On peut citer par exemple la cr\u00e9ation de la \u00ab Mauges Acad\u00e9mie \u00bb pour sensibiliser les \u00e9lus et agents aux enjeux air-\u00e9nergie-climat, les r\u00e9flexions sur le SCoT et l\u2019urbanisme dans la perspective du changement climatique, la communication ou l\u2019engagement simultan\u00e9 sur un sch\u00e9ma directeur immobilier \u00e9nerg\u00e9tique.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Initialement, les \u00e9lus recherchaient comment aider leurs collectivit\u00e9s \u00e0 avancer sur ces sujets, en compl\u00e9ment par rapport au <a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/pcaet-quest-ce-que-cest\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">PCAET<\/a>. En ce sens, Mauges Communaut\u00e9 a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement int\u00e9ress\u00e9 par trois c\u00f4t\u00e9s du programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>le c\u00f4t\u00e9 \u00ab\u00a0bo\u00eete \u00e0 outils\u00a0\u00bb avec un r\u00e9pertoire d\u2019actions \u00e0 mener,<\/li>\n<li>le c\u00f4t\u00e9 \u00ab\u00a0\u00e9valuation\u00a0\u00bb, les actions de la collectivit\u00e9 \u00e9tant soumises sans complaisance \u00e0 l\u2019\u00e9valuation par le conseiller puis par l\u2019auditeur,<\/li>\n<li>ainsi que le c\u00f4t\u00e9 \u00ab\u00a0d\u00e9marche d\u2019am\u00e9lioration continue\u00a0\u00bb, le programme permettant en outre de voir d\u2019o\u00f9 la collectivit\u00e9 part et jusqu\u2019o\u00f9 la collectivit\u00e9 pourrait aller. Par exemple, Mauges Communaut\u00e9 a constat\u00e9 qu\u2019elle avait un bon niveau sur l\u2019axe 6 communication et coop\u00e9ration, et qu\u2019elle avait une marge de progression sur l\u2019axe 2 du patrimoine de la collectivit\u00e9 et sur l\u2019axe 4 de la mobilit\u00e9.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Une des questions initiales \u00e9tait aussi comment impliquer toutes les collectivit\u00e9s, les agents et les \u00e9lus. En 1 an et demi d\u2019avanc\u00e9e dans le programme, le territoire a vu cro\u00eetre la dynamique\u00a0: les \u00e9lus et agents suivent, les services et \u00e9lus porteurs arrivent \u00e0 mobiliser, les agents et \u00e9lus voient l\u2019int\u00e9r\u00eat du PCAET et du programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique. Pour construire cette dynamique il y a eu de nombreuses r\u00e9unions, tant collectives EPCI-communes qu\u2019au sein des collectivit\u00e9s. Sur cette premi\u00e8re p\u00e9riode, le programme a donc permis de r\u00e9ussir \u00e0 impliquer tout le monde.<\/p>\n<p>Sur cette seconde p\u00e9riode, la difficult\u00e9 est de r\u00e9ussir \u00e0 mobiliser dans la dur\u00e9e, pour mettre en place toutes les actions qui sont dans les plans d\u2019action. Le d\u00e9fi est de maintenir l\u2019\u00e9mulation et le passage \u00e0 l\u2019action, avec un risque d\u2019\u00e9cart entre ce qui est pr\u00e9vu et la mise en \u0153uvre. C\u2019est aussi pour \u00e9viter que la dynamique retombe que Mauges Communaut\u00e9 a voulu impliquer un maximum de personnes et proposer plusieurs temps collectifs, qui sont autant d\u2019occasions de mobiliser les collectivit\u00e9s et d&rsquo;accentuer la coop\u00e9ration.<\/p>\n<p>Pour consolider et p\u00e9renniser l\u2019implication, l\u2019organisation suivante est mise en place\u00a0: des bin\u00f4mes syst\u00e9matiques agent-\u00e9lu, des r\u00e9unions mensuelles entre charg\u00e9s de mission, des comit\u00e9s semestriels de coordination avec les charg\u00e9s de mission &#8211; \u00e9lus &#8211; DGS et conseiller CAE des 7 collectivit\u00e9s\u00a0; un s\u00e9minaire annuel avec 1 atelier par th\u00e9matique et 1 temps fort en pl\u00e9ni\u00e8re avec tous les agents &amp; \u00e9lus qui ont particip\u00e9 aux actions de la d\u00e9marche.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Mauges Communaut\u00e9 et ses 6 communes membres ont d\u00e9sormais h\u00e2te que les premi\u00e8res actions prennent forme et de mesurer leurs premiers r\u00e9sultats concrets.<\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6083"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6083"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6083\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6087,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6083\/revisions\/6087"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6088"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6083"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6083"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6083"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}