{"id":6091,"date":"2023-04-03T10:55:08","date_gmt":"2023-04-03T08:55:08","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=6091"},"modified":"2023-04-03T12:10:16","modified_gmt":"2023-04-03T10:10:16","slug":"le-programme-territoire-engage-transition-ecologique-un-atout-pour-le-pilotage-du-crte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/le-programme-territoire-engage-transition-ecologique-un-atout-pour-le-pilotage-du-crte\/","title":{"rendered":"<strong>Le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique : un atout pour le pilotage du CRTE<\/strong>"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":8,"featured_media":6097,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Vous \u00eates une collectivit\u00e9 et vous souhaitez vous engager ou consolider votre politique de\u00a0 transition \u00e9cologique ? Vous envisagez de construire un projet de territoire, de d\u00e9finir une strat\u00e9gie de transition \u00e9cologique ? Vous \u00eates perdus face \u00e0 l\u2019\u00e9laboration et l\u2019\u00e9valuation de votre plan d\u2019actions ?<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Si vous avez sign\u00e9 avec l\u2019Etat un Contrat de Relance et de Transition \u00c9cologique (CRTE), le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique peut vous aider \u00e0 structurer et prioriser vos plans d\u2019actions et la strat\u00e9gie \u00e0 adopter pour votre territoire. Ils sont con\u00e7us pour vous accompagner dans l&rsquo;\u00e9laboration d\u2019un projet de territoire et l\u2019\u00e9valuation de vos actions dans les domaines Climat-Air-\u00c9nergie et \u00c9conomie Circulaire.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><b>Le CRTE : co-construire la transition \u00e9cologique et la coh\u00e9sion des territoires<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le Contrat de Relance et de Transition \u00c9cologique (CRTE) est une d\u00e9marche contractuelle en faveur de la transition \u00e9cologique et de la coh\u00e9sion des territoires. Il constitue un cadre pour mobiliser les acteurs du territoires et concevoir un plan d\u2019action adapt\u00e9 aux enjeux de celui-ci. .<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Il est conclu entre l\u2019\u00c9tat, les collectivit\u00e9s territoriales et leurs partenaires. C\u2019est une d\u00e9marche locale et partag\u00e9e de pilotage de projets.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Sign\u00e9 pour 6 ans, le CRTE permet de cr\u00e9er et mettre en \u0153uvre une feuille de route en veillant \u00e0 l\u2019articulation avec les programmes et contrats pr\u00e9existants : Petites villes de demain, Contrat de transition \u00e9cologique, action C\u0153ur de ville, \u2026<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><b>Les 4 grandes \u00e9tapes du CRTE<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><\/h2>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u00c9laborer un projet de territoire :<\/span>&nbsp;<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le CRTE offre un cadre de dialogue strat\u00e9gique, financier et op\u00e9rationnel entre la collectivit\u00e9 et ses partenaires autour des grandes orientations du projet de territoire<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La r\u00e9alisation ou l\u2019actualisation d\u2019un diagnostic du territoire est n\u00e9cessaire pour engager la r\u00e9flexion sur le projet de territoire. Ce volet \u00ab connaissance \u00bb se fait en int\u00e9grant largement les partenaires du territoire. Il peut s\u2019appuyer sur les travaux d\u00e9j\u00e0 effectu\u00e9s pour des pr\u00e9c\u00e9dents exercices de planification : SCOT, PCAET\u2026<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Cet \u00e9tat des lieux permet de :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">d\u00e9terminer les enjeux et objectifs locaux en mati\u00e8re de transition \u00e9cologique,<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"><br \/>\n<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">recenser les contractualisations et programmes d\u2019actions existants, <\/span> <span style=\"font-weight: 400;\"><br \/>\n<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">identifier les partenaires,<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"><br \/>\n<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">situer le territoire par rapport \u00e0 d\u2019autres. <\/span>&nbsp;<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Prioriser les actions :<\/span>&nbsp;<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u201c La bonne m\u00e9thode, c\u2019est de d\u00e9finir ensemble nos objectifs pour \u00eatre s\u00fbrs qu\u2019ils sont partag\u00e9s [&#8230;] \u201c<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les orientations strat\u00e9giques d\u00e9finies dans le projet de territoire sont d\u00e9clin\u00e9es en objectifs op\u00e9rationnels quantifi\u00e9s. Une grille d\u2019auto-\u00e9valuation permet d\u2019aider \u00e0 la d\u00e9cision et \u00e0 la priorisation des actions. Ainsi, vous identifiez les points forts et faibles de l\u2019action, et la pertinence de sa mise en \u0153uvre au regard des objectifs du territoire.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Par exemple, dans le cadre de l\u2019\u00e9laboration de son CRTE, la communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration du Sicoval (Haute Garonne), a d\u00e9velopp\u00e9 un outil de \u00ab scoring \u00bb (appr\u00e9ciation) des actions sous la forme d\u2019une grille de notation : <\/span><a href=\"https:\/\/agence-cohesion-territoires.gouv.fr\/nouveau-guide-methodologique-crte-les-fiches-pratiques-958\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><span style=\"font-weight: 400;\">https:\/\/agence-cohesion-territoires.gouv.fr\/nouveau-guide-methodologique-crte-les-fiches-pratiques-958<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Chaque ann\u00e9e, une nouvelle r\u00e9flexion am\u00e8ne \u00e0 prioriser de nouvelles actions correspondant aux ambitions du territoire et aux enjeux nationaux.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Identifier les ressources disponibles\u00a0 :\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le CRTE comprend une maquette financi\u00e8re pour pr\u00e9ciser les montants de chaque action et amener \u00e0 une vision pluriannuelle. Plusieurs financements sont mobilisables.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019Agence Nationale de la Coh\u00e9sion des Territoires (ANCT), le Cerema et l\u2019ADEME accompagnent les territoires via des moyens d\u2019ing\u00e9nierie, des accompagnements sur-mesure ou des outils pratiques. Des financements peuvent \u00eatre envisag\u00e9s par l\u2019\u00c9tat, ses \u00e9tablissements publics et diff\u00e9rents partenaires.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u00c9valuer les actions<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La mise en \u0153uvre de l\u2019\u00e9valuation des actions est au service du pilotage du contrat. Cette d\u00e9marche \u00e9valuative nourrit le suivi de la mise en \u0153uvre des orientations pour, par exemple, sugg\u00e9rer des arbitrages. C\u2019est un levier au service de l\u2019am\u00e9lioration continue du contrat.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019\u00e9valuation des actions permet d\u2019apprendre de ses exp\u00e9riences, des \u00e9ventuelles erreurs, et de reproduire les r\u00e9ussites. Elle s\u2019engage \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de l\u2019action et du territoire.\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><b>L\u2019articulation avec le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Mieux d\u00e9finir les objectifs en interpr\u00e9tant les donn\u00e9es recueillies dans le diagnostic, impulser une dynamique, mesurer les actions gr\u00e2ce \u00e0 une \u00e9valuation externe et normalis\u00e9e\u2026<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les r\u00e9f\u00e9rentiels et la plateforme num\u00e9rique du programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique sont des outils adapt\u00e9s au suivi et \u00e0 l\u2019atteinte des objectifs du CRTE : accompagner la mise en \u0153uvre du projet de territoire de chaque collectivit\u00e9, favoriser la transition \u00e9cologique et la coh\u00e9sion des territoires, conforter les gouvernances locales partag\u00e9es en mobilisant les acteurs publics et priv\u00e9s des territoires.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ce programme, d\u00e9velopp\u00e9 par l\u2019ADEME avec d\u2019autres collectivit\u00e9s et ses partenaires, est un dispositif op\u00e9rationnel qui accompagne les territoires dans leur transition \u00e9cologique. Il comprend une offre \u00ab socle \u00bb avec deux r\u00e9f\u00e9rentiels d\u2019actions, Climat-Air-\u00c9nergie et \u00c9conomie Circulaire, h\u00e9berg\u00e9s sur la plateforme du programme. Pour compl\u00e9ter cette offre socle, l\u2019ADEME propose des services compl\u00e9mentaires, en fonction du besoin de la collectivit\u00e9 : formations, accompagnement personnalis\u00e9, mise en r\u00e9seau, soutien financier, labellisation.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ce programme constitue un atout pour :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u00e9valuer votre politique territoriale dans les domaines Climat-Air-\u00c9nergie et <\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">\u00c9conomie Circulaire,<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"><br \/>\n<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">identifier les axes strat\u00e9giques \u00e0 conforter,<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"><br \/>\n<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">s\u2019inspirer d\u2019exemples d\u2019actions men\u00e9es par d\u2019autres collectivit\u00e9s \u00e9quivalentes,<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"><br \/>\n<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">acc\u00e9der \u00e0 des formations,<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"><br \/>\n<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">rejoindre un r\u00e9seaux d\u2019\u00e9change,<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"><br \/>\n<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">trouver des appuis financiers et de l\u2019ing\u00e9nierie. <\/span>&nbsp;<\/li>\n<\/ul>\n<p><b>2 exemples\u00a0<\/b><\/p>\n<h3><span style=\"font-weight: 400;\">Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration Chamb\u00e9ry M\u00e9tropole<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/ca-grand-chambery\/\">Chamb\u00e9ry M\u00e9tropole<\/a> utilise le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique sur les volets Climat-Air-\u00c9nergie et \u00c9conomie Circulaire. Permettant de l\u2019aider dans son CRTE, le programme dispose d\u2019un syst\u00e8me d\u2019\u00e9valuation bas\u00e9 sur un r\u00e9f\u00e9rentiel comprenant des questions \u00e9valuatives et des indicateurs.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Cela permet \u00e0 la communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration d\u2019\u00e9valuer ses politiques Climat-Air-\u00c9nergie et \u00c9conomie Circulaire pour r\u00e9ajuster le projet de territoire du CRTE. Elle a renseign\u00e9 toutes les actions dans chacun des r\u00e9f\u00e9rentiels et mesure ses scores d\u2019avancement gr\u00e2ce aux outils de la plateforme num\u00e9rique du programme .\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La collectivit\u00e9 a ainsi atteint 55,9% du score d\u2019actions r\u00e9alis\u00e9es sur le r\u00e9f\u00e9rentiel Climat-Air-\u00c9nergie (CAE) et vise 61,4 % lorsqu\u2019elle aura mis en \u0153uvre son plan d\u2019action CAE. Elle est aussi engag\u00e9e dans le r\u00e9f\u00e9rentiel \u00c9conomie Circulaire, o\u00f9 elle a obtenu une \u00e9toile.\u00a0\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><span style=\"font-weight: 400;\">Parc naturel r\u00e9gional des Grands Causses<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En compl\u00e9ment du CRTE, les collectivit\u00e9s du parc ont r\u00e9alis\u00e9 leur \u2019\u00e9tat des lieux des politiques Climat-Air-\u00c9nergie et \u00c9conomie Circulaire en 3 mois avec le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Chacune des 5 communaut\u00e9s de communes membres du Parc a identifi\u00e9 les points forts et les pistes de progr\u00e8s de ces politiques publiques : approfondir la planification pour pr\u00e9venir et g\u00e9rer les d\u00e9chets, int\u00e9grer les enjeux Climat-Air-\u00c9nergie dans l\u2019urbanisme.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les collectivit\u00e9s ont d\u00e9termin\u00e9 des objectifs op\u00e9rationnels, puis les ont traduits en actions cibl\u00e9es : suivi des consommations de fluides de b\u00e2timents, photovolta\u00efque sur les toitures des zones artisanales, collecte des biod\u00e9chets, mise en place d\u2019une ressourcerie \u2026<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les Communaut\u00e9s de Communes du Parc naturel r\u00e9gional des Grands Causses sont toutes labellis\u00e9es 2 \u00e9toiles sur le r\u00e9f\u00e9rentiel CAE, avec l\u2019appui du Parc. Elles se sont \u00e9galement engag\u00e9es dans le r\u00e9f\u00e9rentiel \u00c9conomie Circulaire.\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Vous venez de voir ce qu\u2019est un CRTE et pourquoi le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique est un atout pour votre d\u00e9marche. Il ne vous reste plus qu\u2019\u00e0 <a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/contact\/\">prendre contact<\/a><\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0et engager votre collectivit\u00e9 dans la transition \u00e9cologique !<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><i><span style=\"font-weight: 400;\">Sources :<\/span><\/i><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/agence-cohesion-territoires.gouv.fr\/le-crte-un-contrat-au-service-des-territoires-426\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><span style=\"font-weight: 400;\">https:\/\/agence-cohesion-territoires.gouv.fr\/le-crte-un-contrat-au-service-des-territoires-426<\/span><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/agence-cohesion-territoires.gouv.fr\/nouveau-guide-methodologique-crte-les-fiches-pratiques-958\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><span style=\"font-weight: 400;\">https:\/\/agence-cohesion-territoires.gouv.fr\/nouveau-guide-methodologique-crte-les-fiches-pratiques-958<\/span><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/amorce.asso.fr\/boite-a-outils-crte\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><span style=\"font-weight: 400;\">https:\/\/amorce.asso.fr\/boite-a-outils-crte<\/span><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/agence-cohesion-territoires.gouv.fr\/questions-frequentes-427\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><span style=\"font-weight: 400;\">https:\/\/agence-cohesion-territoires.gouv.fr\/questions-frequentes-427<\/span><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6091"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6091"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6091\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6096,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6091\/revisions\/6096"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6097"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6091"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6091"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6091"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}