{"id":6098,"date":"2023-04-05T14:04:18","date_gmt":"2023-04-05T12:04:18","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=6098"},"modified":"2023-08-02T12:15:35","modified_gmt":"2023-08-02T10:15:35","slug":"parcours-formation-programme-territoire-engage-transition-ecologique","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/parcours-formation-programme-territoire-engage-transition-ecologique\/","title":{"rendered":"D\u00e9couvrez le parcours de formation du programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":8,"featured_media":6122,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<h2><b>L&rsquo;ADEME vous accompagne dans votre engagement<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">F\u00e9licitations pour votre engagement dans le programme Territoire Engag\u00e9 Transition Ecologique ! Afin de vous soutenir dans vos d\u00e9marches et votre plan d&rsquo;actions, l&rsquo;ADEME a mis en place un parcours de formation accessible \u00e0 tous. Inscrivez-vous aux sessions organis\u00e9es tout au long de l&rsquo;ann\u00e9e dans vos r\u00e9gions sur <\/span>\u00a0<a href=\"http:\/\/formations.ademe.fr\/\"><b>formations.ademe.fr<\/b><\/a><\/p>\n<h2><b>Un module e-learning pour comprendre le programme Territoire Engag\u00e9<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ce<\/span>\u00a0<a href=\"https:\/\/formations.ademe.fr\/formations_transition-ecologique-:-approche-transversale_decouvrir-le-programme-territoire-engage-transition-ecologique_s5126.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">module<\/a> de 1h30 \u00e0 2h, disponible sur\u00a0<a href=\"https:\/\/formations.ademe.fr\/formations_transition-ecologique-:-approche-transversale_decouvrir-le-programme-territoire-engage-transition-ecologique_s5126.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">ADEME Formations<\/a>, vous pr\u00e9sente le programme Territoire engag\u00e9 Transition \u00c9cologique :<\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Son histoire<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Ses deux r\u00e9f\u00e9rentiels<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">La d\u00e9marche et l&rsquo;accompagnement<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">L&rsquo;int\u00e9r\u00eat pour les collectivit\u00e9s de passer \u00e0 l&rsquo;action<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<h2><b>Parcours de mont\u00e9e en comp\u00e9tences pour les charg\u00e9s de mission<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L&rsquo;ADEME propose aux charg\u00e9s de mission un parcours pour renforcer leurs comp\u00e9tences techniques et transversales :<\/span><\/p>\n<h3><b>Je me perfectionne techniquement : deux modules de 1 jour en pr\u00e9sentiel<\/b><\/h3>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Ma\u00eetriser les bases du <\/span><a href=\"https:\/\/formations.ademe.fr\/formations_economie-circulaire_maitriser-les-bases-du-referentiel-economie-circulaire-dans-le-cadre-du-programme-territoire-engage-transition-ecologique_s5131.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><span style=\"font-weight: 400;\">r\u00e9f\u00e9rentiel<\/span><b> Economie Circulaire<\/b><\/a><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Ma\u00eetriser les bases du <\/span><a href=\"https:\/\/formations.ademe.fr\/formations_adaptation-au-changement-climatique_maitriser-les-bases-du-referentiel-climat-air-energie-dans-le-cadre-du-programme-territoire-engage-transition-ecologique_s5132.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><span style=\"font-weight: 400;\">r\u00e9f\u00e9rentiel <\/span><b>Climat &#8211; Air &#8211; Energie<\/b><\/a><\/li>\n<\/ul>\n<h3><b>Je d\u00e9veloppe mes comp\u00e9tences transversales : deux modules de 1 jour en pr\u00e9sentiel<\/b><\/h3>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/formations.ademe.fr\/formations_transition-ecologique-:-approche-transversale_adapter-sa-communication-et-convaincre-dans-le-cadre-du-programme-territoire-engage_s5148.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><b>Adapter sa communication et convaincre<\/b><\/a> <span style=\"font-weight: 400;\">dans le cadre du programme Territoire Engag\u00e9<\/span><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/formations.ademe.fr\/formations_transition-ecologique-:-approche-transversale_animer-et-engager-efficacement-son-ecosysteme-dans-le-cadre-du-programme-territoire-engage_s5149.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><b>Animer et engager son \u00e9cosyst\u00e8me<\/b><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> dans le cadre du programme Territoire Engag\u00e9<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ces modules sont r\u00e9serv\u00e9s aux collectivit\u00e9s engag\u00e9es dans le programme Territoire Engag\u00e9<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<h2><b>Approfondissez votre expertise<\/b><\/h2>\n<h3><b>Rencontres d&rsquo;expertise th\u00e9matiques<\/b><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Participez \u00e0 des rencontres d&rsquo;expertise th\u00e9matiques cibl\u00e9es sur des sujets sp\u00e9cifiques :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Formation du r\u00e9seau A3P \u00ab\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/formations.ademe.fr\/formations_economie-circulaire_rencontre-thematique-reseau-a3p-:-appropriation-du-referentiel-economie-circulaire_s4890.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><span style=\"font-weight: 400;\">Approp<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">riation du r\u00e9f\u00e9rentiel<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"> ECi<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0\u00bb et autres sujets \u00e0 d\u00e9couvrir sur l\u2019\u00e9conomie circulaire<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">D\u2019autres sujets \u00e0 venir en 2024<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><b>Formations pour les collectivit\u00e9s dans le catalogue ADEME<\/b><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Sur la th\u00e9matique <strong>Economie Circulaire<\/strong> :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/formations.ademe.fr\/formations_economie-circulaire_ameliorer-sa-connaissance-sur-les-fondamentaux-de-l-economie-circulaire_s4964.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><span style=\"font-weight: 400;\">Les fondamentaux de l\u2019Economie Circulaire<\/span><\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/formations.ademe.fr\/formations_economie-circulaire_concevoir-et-animer-un-plan-d-actions-territorial-sur-l-economie-circulaire_s4965.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><span style=\"font-weight: 400;\">Concevoir et animer un plan d\u2019actions territorial sur l\u2019Economie Circulaire<\/span><\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Sur la th\u00e9matique <\/span><b>Climat &#8211; Air &#8211; Energie<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/formations.ademe.fr\/formations_adaptation-au-changement-climatique_s-adapter-au-changement-climatique---integrer-l-adaptation-dans-mon-plan-climat_s4637.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><span style=\"font-weight: 400;\">S&rsquo;adapter au changement climatique &#8211; int\u00e9grer l&rsquo;adaptation dans mon plan climat<\/span><\/a><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Adapter son territoire au changement climatique : <\/span><a href=\"https:\/\/formations.ademe.fr\/formations_adaptation-au-changement-climatique_adapter-son-territoire-au-changement-climatique---passer-a-l-action-:-connaitre-les-outils-et-methodes-pour-l-adaptation_s4854.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><span style=\"font-weight: 400;\">Passer \u00e0 l&rsquo;action, conna\u00eetre les outils et m\u00e9thodes pour l&rsquo;adaptation<\/span><\/a><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Adapter son territoire au changement climatique : <\/span><a href=\"https:\/\/formations.ademe.fr\/formations_adaptation-au-changement-climatique_adapter-son-territoire-au-changement-climatique-:-du-diagnostic-des-enjeux-aux-actions-d-adaptation---niveau-1_s4931.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><span style=\"font-weight: 400;\">Du diagnostic des enjeux aux actions d&rsquo;adaptation \u2013 niveau 1<\/span><\/a><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Adapter son territoire au changement climatique : <\/span><a href=\"https:\/\/formations.ademe.fr\/formations_adaptation-au-changement-climatique_adapter-son-territoire-au-changement-climatique-:-elaborer,-mettre-en-%EF%BF%BDeuvre-et-promouvoir-sa-strategie-d-adaptation-et-son-plan-d-actions---niveau-2_s4939.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><span style=\"font-weight: 400;\">Elaborer, mettre en \u0153uvre et promouvoir sa strat\u00e9gie d&rsquo;adaptation et son plan d&rsquo;actions \u2013 niveau 2<\/span><\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/formations.ademe.fr\/formations_energies-renouvelables_fondamentaux-de-la-chaleur-renouvelable_s4993.html\"><span style=\"font-weight: 400;\">Fondamentaux de la chaleur renouvelable<\/span><\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Sur le <\/span><b>changement de comportement<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/formations.ademe.fr\/formations_accompagner-le-changement-de-comportement_accompagner-le-changement-de-comportement-individuel_s4836.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><span style=\"font-weight: 400;\">Accompagner le changement de comportement individuel<\/span><\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/formations.ademe.fr\/formations_accompagner-le-changement-de-comportement_l-intelligence-collective-au-service-des-territoires_s4837.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019intelligence collective au service des territoires<\/span><\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><b>Soutien et accompagnement sur mesure pour les collectivit\u00e9s<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En plus des formations propos\u00e9es, l&rsquo;ADEME met \u00e0 disposition des collectivit\u00e9s un accompagnement personnalis\u00e9 pour optimiser l&rsquo;efficacit\u00e9 de leurs actions :<\/span><\/p>\n<h3><b>Un r\u00e9f\u00e9rent d\u00e9di\u00e9 pour chaque collectivit\u00e9<\/b><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Chaque collectivit\u00e9 engag\u00e9e dans le programme Territoire Engag\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficie d&rsquo;un r\u00e9f\u00e9rent d\u00e9di\u00e9. Ce dernier assure un suivi r\u00e9gulier et apporte un soutien technique et m\u00e9thodologique tout au long du parcours de transition \u00e9cologique.<\/span><\/p>\n<h3><b>Des ressources et outils en ligne<\/b><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L&rsquo;ADEME met \u00e0 disposition des ressources et des outils en ligne pour faciliter la mise en \u0153uvre des actions et la prise de d\u00e9cision des collectivit\u00e9s engag\u00e9es dans le programme Territoire Engag\u00e9. Ces ressources comprennent des guides, des fiches pratiques, des exemples de bonnes pratiques et des indicateurs cl\u00e9s pour le suivi des progr\u00e8s.<\/span><\/p>\n<h3><b>Un r\u00e9seau d&rsquo;acteurs engag\u00e9s<\/b><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les collectivit\u00e9s engag\u00e9es dans le programme Territoire Engag\u00e9 peuvent \u00e9changer, partager leurs exp\u00e9riences et apprendre les unes des autres au sein d&rsquo;un r\u00e9seau dynamique d&rsquo;acteurs engag\u00e9s pour la transition \u00e9cologique. Des \u00e9v\u00e9nements, ateliers et webinaires sont r\u00e9guli\u00e8rement organis\u00e9s pour favoriser les \u00e9changes et le partage de connaissances.<\/span><\/p>\n<h2><b>Valorisez votre engagement et vos r\u00e9ussites<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L&rsquo;ADEME encourage les collectivit\u00e9s \u00e0 mettre en avant leur engagement et leurs r\u00e9ussites dans le cadre du programme Territoire Engag\u00e9 :<\/span><\/p>\n<h3><b>Label Territoire Engag\u00e9<\/b><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les collectivit\u00e9s qui mettent en \u0153uvre des actions concr\u00e8tes et ambitieuses pour la transition \u00e9cologique peuvent obtenir le label Territoire Engag\u00e9. Ce label valorise leur engagement et les distingue en tant qu&rsquo;acteurs de r\u00e9f\u00e9rence dans le domaine de la transition \u00e9cologique.<\/span><\/p>\n<h3><b>T\u00e9moignages et retours d&rsquo;exp\u00e9rience<\/b><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les collectivit\u00e9s engag\u00e9es dans le programme Territoire Engag\u00e9 sont invit\u00e9es \u00e0 partager leurs t\u00e9moignages et retours d&rsquo;exp\u00e9rience sur les actions men\u00e9es et les r\u00e9sultats obtenus. Ces retours permettent d&rsquo;inspirer d&rsquo;autres collectivit\u00e9s et de montrer l&rsquo;impact positif des actions men\u00e9es sur le territoire.<\/span><\/p>\n<h3><b>Communication et visibilit\u00e9<\/b><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L&rsquo;ADEME accompagne les collectivit\u00e9s dans la communication de leur engagement et de leurs r\u00e9ussites en fournissant des outils de communication adapt\u00e9s et en relayant leurs actualit\u00e9s sur ses supports de communication (site web, r\u00e9seaux sociaux, newsletter, etc.).<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En vous engageant dans le programme Territoire Engag\u00e9 Transition Ecologique, vous rejoignez un r\u00e9seau d&rsquo;acteurs dynamiques et ambitieux pour la transition \u00e9cologique de nos territoires. Gr\u00e2ce au parcours de formation et aux ressources propos\u00e9es par l&rsquo;ADEME, vous disposerez des outils et comp\u00e9tences n\u00e9cessaires pour mener \u00e0 bien vos actions et contribuer \u00e0 un avenir durable pour tous.<\/span><\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6098"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6098"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6098\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6126,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6098\/revisions\/6126"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6122"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6098"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6098"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6098"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}