{"id":6127,"date":"2023-04-05T14:22:58","date_gmt":"2023-04-05T12:22:58","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=6127"},"modified":"2023-08-02T12:13:29","modified_gmt":"2023-08-02T10:13:29","slug":"territoire-engage-transition-ecologique-assises-europeennes-transition-energetique-a-bordeaux","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/territoire-engage-transition-ecologique-assises-europeennes-transition-energetique-a-bordeaux\/","title":{"rendered":"<strong>Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique aux Assises Europ\u00e9ennes de la Transition \u00c9nerg\u00e9tique \u00e0 Bordeaux<\/strong>"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":8,"featured_media":6129,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<h2><b>Labellisation des collectivit\u00e9s engag\u00e9es pour la Transition \u00c9cologique<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique remettra ses labels lors des Assises Europ\u00e9ennes de la Transition \u00c9nerg\u00e9tique \u00e0 Bordeaux. Cette c\u00e9r\u00e9monie mettra en lumi\u00e8re l&rsquo;engagement et les efforts des collectivit\u00e9s en faveur de la transition \u00e9cologique sur leur territoire.<\/span><\/p>\n<h3><b>Remise des labels et 5e \u00e9toile<\/b><\/h3>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Date : Jeudi 25 mai &#8211; matin<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">35 collectivit\u00e9s recevront le label Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie et\/ou Economie Circulaire<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">La ville de Bordeaux, Bordeaux M\u00e9tropole, la ville de Rennes et Rennes M\u00e9tropole obtiendront leur 5e \u00e9toile<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Un moment de c\u00e9l\u00e9bration pour les 450 autres collectivit\u00e9s membres du r\u00e9seau<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Une invitation pour les collectivit\u00e9s qui souhaitent rejoindre le programme<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<h2><b>Autres temps forts des Assises Europ\u00e9ennes de la Transition \u00c9nerg\u00e9tique<\/b><\/h2>\n<h3><b>Sur le stand des co-organisateurs<\/b><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">D\u00e9couvrez le programme et \u00e9changez avec les acteurs impliqu\u00e9s dans la transition \u00e9cologique.<\/span><\/p>\n<h3><b>Atelier \u00ab Rendre son territoire durablement attractif \u00bb<\/b><\/h3>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Date : Jeudi 25 mai, de 14h \u00e0 16h30<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Th\u00e8me : Comment rendre son territoire attractif dans un contexte de transition \u00e9cologique ?<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Cet atelier permettra aux participants d&rsquo;\u00e9changer avec des collectivit\u00e9s ayant choisi de rendre leur territoire durablement attractif en int\u00e9grant la transition \u00e9cologique. La transition peut-elle \u00eatre un moyen de rendre son territoire attrayant ?<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019ADEME sera \u00e9galement pr\u00e9sente lors de nombreux ateliers et pl\u00e9ni\u00e8res sur diff\u00e9rents th\u00e8mes de la transition \u00e9cologique : la sobri\u00e9t\u00e9, les friches, la d\u00e9carbonation de l\u2019industrie, la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents, les \u00e9nergies renouvelables, la planification territoriale, le changement de comportement\u2026.<\/span><\/p>\n<h2><b>Assises Europ\u00e9ennes de la Transition \u00c9nerg\u00e9tique 2023 \u00e0 Bordeaux<\/b><\/h2>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Dates : 23 au 25 mai 2023<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Lieu : Palais des Congr\u00e8s de Bordeaux<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Th\u00e8me : \u00ab Agir ensemble vers la neutralit\u00e9 carbone en 2050 \u00bb<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La 24\u00e8me \u00e9dition des Assises Europ\u00e9ennes de la Transition \u00c9nerg\u00e9tique rassemblera pr\u00e8s de 3500 congressistes, dont des collectivit\u00e9s, scientifiques, experts de la transition \u00e9cologique, acteurs \u00e9conomiques et associatifs. L&rsquo;\u00e9v\u00e9nement sera co-organis\u00e9 par Bordeaux M\u00e9tropole, la Communaut\u00e9 urbaine de Dunkerque, le Grand Gen\u00e8ve et l&rsquo;ADEME. La programmation sera riche en d\u00e9bats, tables rondes, entretiens, t\u00e9moignages, ateliers et visites de sites, mettant l&rsquo;accent sur l&rsquo;importance du collectif et du \u00ab\u00a0faire\u00a0\u00bb ensemble pour avancer vers la neutralit\u00e9 carbone en 2050.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Plus d\u2019informations sur <a href=\"https:\/\/assises-energie.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/assises-energie.org\/<\/a><\/span><\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6127"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6127"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6127\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6160,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6127\/revisions\/6160"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6129"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6127"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6127"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6127"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}