{"id":6134,"date":"2023-04-05T14:30:31","date_gmt":"2023-04-05T12:30:31","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=6134"},"modified":"2023-08-02T12:11:17","modified_gmt":"2023-08-02T10:11:17","slug":"journee-nationale-des-collectivites-le-14-septembre-2023-a-toulouse","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/journee-nationale-des-collectivites-le-14-septembre-2023-a-toulouse\/","title":{"rendered":"Journ\u00e9e Nationale des Collectivit\u00e9s le 14 septembre 2023 \u00e0 Toulouse"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":8,"featured_media":6135,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">L&rsquo;ADEME invite toutes les collectivit\u00e9s engag\u00e9es dans le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique \u00e0 participer \u00e0 la Journ\u00e9e Nationale des Collectivit\u00e9s. Ce rendez-vous est l&rsquo;occasion d&rsquo;\u00e9changer, de partager des exp\u00e9riences et de co-construire le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Nouveaut\u00e9 de cette \u00e9dition 2023, la Journ\u00e9e Nationale des Collectivit\u00e9s propose une visite et un temps convivial d\u00e8s le jeudi 13 septembre \u00e0 partir de 16h.\u00a0\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En partenariat avec Toulouse M\u00e9tropole, la visite d\u2019un projet exemplaire et innovant en mati\u00e8re de transition \u00e9cologique sera suivie d\u2019une r\u00e9ception au Capitole. <\/span><\/p>\n<h3><b>Informations pratiques<\/b><\/h3>\n<h4>Journ\u00e9e 1<\/h4>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Date : Mercredi 13 septembre 2023<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Horaires : \u00c0 partir de 16h<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Lieu : R\u00e9alisation toulousaine et Capitole<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<h4>Journ\u00e9e 2<\/h4>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Date : Jeudi 14 septembre 2023<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Horaires : \u00c0 partir de 8h30<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Lieu : Toulouse, Centre des Congr\u00e8s Pierre Baudis<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Inscription disponible en mai<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><strong>La journ\u00e9e sera rythm\u00e9e par des temps d&rsquo;\u00e9changes, des ateliers et des t\u00e9moignages pour :<\/strong><\/h2>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Partager les succ\u00e8s et les d\u00e9fis rencontr\u00e9s par les collectivit\u00e9s engag\u00e9es<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Croiser les regards et les exp\u00e9riences pour enrichir les pratiques<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">S&rsquo;inspirer des initiatives locales et des bonnes pratiques<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Co-construire le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique avec les acteurs engag\u00e9s<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les participants pourront ainsi mutualiser leurs connaissances et comp\u00e9tences pour renforcer l&rsquo;impact des actions men\u00e9es sur leurs territoires.<\/span><\/p>\n<h2><b>Un \u00e9v\u00e9nement pour renforcer les liens entre les collectivit\u00e9s engag\u00e9es<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La Journ\u00e9e Nationale des Collectivit\u00e9s est une occasion unique de cr\u00e9er des synergies entre les acteurs impliqu\u00e9s dans le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique. Ensemble, les collectivit\u00e9s pourront d\u00e9velopper des solutions innovantes et durables pour construire des territoires r\u00e9silients et attractifs.<\/span><\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6134"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6134"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6134\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6148,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6134\/revisions\/6148"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6135"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6134"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6134"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6134"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}