{"id":6164,"date":"2023-04-19T14:49:16","date_gmt":"2023-04-19T12:49:16","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=6164"},"modified":"2023-08-02T12:09:04","modified_gmt":"2023-08-02T10:09:04","slug":"39-nouveaux-conseillers-territoire-engage-transition-ecologique-formes-entre-novembre-2022-et-mars-2023","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/39-nouveaux-conseillers-territoire-engage-transition-ecologique-formes-entre-novembre-2022-et-mars-2023\/","title":{"rendered":"39 nouveaux conseillers TERRITOIRE ENGAGE TRANSITION \u00c9COLOGIQUE form\u00e9s\u00a0entre novembre 2022 et mars 2023"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":8,"featured_media":6165,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p>39 nouveaux conseillers Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique\u00a0(TE) ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9s lors de 3 sessions entre novembre 2022 et mars 2023. Ils portent \u00e0 116 le nombre de professionnels habilit\u00e9s \u00e0 accompagner des collectivit\u00e9s fran\u00e7aises dans leur d\u00e9marche TERRITOIRE ENGAGE TRANSITION \u00c9COLOGIQUE.<\/p>\n<p>L\u2019accompagnement des collectivit\u00e9s au cours du processus de labellisation est du ressort du conseiller TE r\u00e9f\u00e9renc\u00e9, qui intervient r\u00e9guli\u00e8rement aupr\u00e8s de la collectivit\u00e9 pendant 4 ans.<\/p>\n<p>Le conseiller aide \u00e0 b\u00e2tir l\u2019\u00e9tat des lieux de la politique de Transition \u00c9cologique de la collectivit\u00e9 avec l\u2019\u00e9quipe projet et aide la collectivit\u00e9 \u00e0 s\u2019\u00e9valuer, et ce jusqu&rsquo;\u00e0 la candidature \u00e0 la Commission Nationale du Label. Le conseiller appuie \u00e9galement la collectivit\u00e9 dans l&rsquo;\u00e9laboration de sa politique et de son programme d\u2019actions de transition \u00e9cologique, selon les exigences des labels et dans une d\u00e9marche d\u2019am\u00e9lioration continue.<\/p>\n<p>Une prochaine session de formation est envisag\u00e9e \u00e0 l&rsquo;automne 2023.<\/p>\n<p>Retrouvez les coordonn\u00e9es des conseiller\u00b7\u00e8re\u00b7s TE :\u00a0<a id=\"m_5877173673057035239LPlnk535801\" title=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/ADEME_Liste-conseillers_TE_2023_mars.pdf\" href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/ADEME_Liste-conseillers_TE-CAE-2023_mai.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" data-saferedirecturl=\"https:\/\/www.google.com\/url?q=https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/ADEME_Liste-conseillers_TE_2023_mars.pdf&amp;source=gmail&amp;ust=1681989662381000&amp;usg=AOvVaw1_xA1dZnrCbvWHUGrb3PQf\">Liste des conseillers TERRITOIRE ENGAGE<\/a><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-6166 size-large\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/IMG-20221124-WA0001-credit_AERE-700x435.jpg\" alt=\"39 nouveaux conseillers TERRITOIRE ENGAGE TRANSITION \u00c9COLOGIQUE form\u00e9s entre novembre 2022 et mars 2023\" width=\"700\" height=\"435\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/IMG-20221124-WA0001-credit_AERE-700x435.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/IMG-20221124-WA0001-credit_AERE-250x155.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/IMG-20221124-WA0001-credit_AERE-768x477.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/IMG-20221124-WA0001-credit_AERE-120x74.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/IMG-20221124-WA0001-credit_AERE-50x31.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/IMG-20221124-WA0001-credit_AERE-1200x745.jpg 1200w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/IMG-20221124-WA0001-credit_AERE.jpg 1466w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6164"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6164"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6164\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6214,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6164\/revisions\/6214"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6165"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6164"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6164"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6164"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}