{"id":6187,"date":"2023-04-28T14:05:53","date_gmt":"2023-04-28T12:05:53","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=6187"},"modified":"2023-05-02T12:29:18","modified_gmt":"2023-05-02T10:29:18","slug":"resultat-commissions-nationales-des-labels-mars-avril-2023","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/resultat-commissions-nationales-des-labels-mars-avril-2023\/","title":{"rendered":"Les Commissions Nationales des Labels Territoire Engag\u00e9 \u00c9conomie Circulaire et Territoire Engag\u00e9 Climat \u2013 Air \u2013 \u00c9nergie se sont r\u00e9unies en mars et avril 2023"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":8,"featured_media":6188,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"zone_personnalisable","texte":"<p>Les Commissions Nationales des labels sont des organes de contr\u00f4le ind\u00e9pendant. Elles sont responsables de l\u2019assurance qualit\u00e9 du label et du contr\u00f4le du respect des crit\u00e8res de l\u2019octroi du label. Elles se composent de professionnels qualifi\u00e9s, d\u00e9sign\u00e9s par l\u2019ADEME.<\/p>\n"},{"acf_fc_layout":"text_1","text_2-3":"<p>La Commission Nationale du label\u00a0<strong>Territoire Engag\u00e9 \u00c9conomie Circulaire<\/strong>\u00a0s\u2019est tenue le 6 mars 2023 et a attribu\u00e9 1 label 3 \u00e9toiles \u00e0 l&rsquo;\u00c9tablissement public territorial Est Ensemble.<\/p>\n<p>La Commission Nationale du label\u00a0<strong>Territoire Engag\u00e9 Climat \u2013 Air \u2013 \u00c9nergie<\/strong>\u00a0s\u2019est tenue le 5 avril 2023 et a attribu\u00e9 :<\/p>\n<ul>\n<li>3 labels 2 \u00e9toiles \u00e0 :\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/ca-saumur\/\">Communaut\u00e9 d&rsquo;Agglom\u00e9ration<\/a> et <a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/saumur\/\">Ville de Saumur<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/ca-dinan\/\">Communaut\u00e9 d&rsquo;Agglom\u00e9ration de Dinan<\/a><\/li>\n<li>Meylan<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>3 labels 3 \u00e9toiles \u00e0 :\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/cc-argentan\/\">Communaut\u00e9 de Communes et Ville d&rsquo;Argentan<\/a><\/li>\n<li>Communaut\u00e9 d&rsquo;Agglom\u00e9ration de Saint-Nazaire<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/ca-riom\/\">Communaut\u00e9 d&rsquo;Agglom\u00e9ration<\/a> et <a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/riom\/\">Ville de Riom<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>F\u00e9licitations \u00e0 ces collectivit\u00e9s laur\u00e9ates !<\/p>\n","text_1-3":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-4842 aligncenter\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Territoire_Engage_TE_CLIMAT_3-250x250.png\" alt=\"logo label Climat - Air - Energie\" width=\"348\" height=\"348\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Territoire_Engage_TE_CLIMAT_3-250x250.png 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Territoire_Engage_TE_CLIMAT_3-700x701.png 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Territoire_Engage_TE_CLIMAT_3-150x150.png 150w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Territoire_Engage_TE_CLIMAT_3-768x769.png 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Territoire_Engage_TE_CLIMAT_3-1534x1536.png 1534w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Territoire_Engage_TE_CLIMAT_3-2046x2048.png 2046w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Territoire_Engage_TE_CLIMAT_3-120x120.png 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Territoire_Engage_TE_CLIMAT_3-50x50.png 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Territoire_Engage_TE_CLIMAT_3-1920x1922.png 1920w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Territoire_Engage_TE_CLIMAT_3-1200x1201.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 348px) 100vw, 348px\" \/><\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6187"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6187"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6187\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6194,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6187\/revisions\/6194"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6188"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6187"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6187"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6187"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}