{"id":6204,"date":"2023-05-05T14:16:00","date_gmt":"2023-05-05T12:16:00","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=6204"},"modified":"2023-08-02T12:04:10","modified_gmt":"2023-08-02T10:04:10","slug":"le-mot-de-la-direction-regionale-de-lademe-en-guadeloupe-par-marianna-martel","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/le-mot-de-la-direction-regionale-de-lademe-en-guadeloupe-par-marianna-martel\/","title":{"rendered":"Le mot de la Direction R\u00e9gionale de l\u2019ADEME en Guadeloupe, par Marianna MARTEL, Coordinatrice p\u00f4le Territoire Durable et accompagnement des Politiques Publiques"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":8,"featured_media":6211,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"375\" class=\"size-medium wp-image-6206 alignleft\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/marianna-martel-CIT_7368-250x375.jpg\" alt=\"Marianna MARTEL, Coordinatrice p\u00f4le Territoire Durable et accompagnement des Politiques Publiques en Guadeloupe\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/marianna-martel-CIT_7368-250x375.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/marianna-martel-CIT_7368-700x1050.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/marianna-martel-CIT_7368-768x1152.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/marianna-martel-CIT_7368-1024x1536.jpg 1024w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/marianna-martel-CIT_7368-120x180.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/marianna-martel-CIT_7368-33x50.jpg 33w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/marianna-martel-CIT_7368-1200x1800.jpg 1200w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/marianna-martel-CIT_7368.jpg 1280w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/>L\u2019ADEME Guadeloupe est investie dans son r\u00f4le d\u2019accompagner la transition \u00e9cologique aupr\u00e8s des acteurs publics. Le programme Territoire Engag\u00e9 pour la Transition \u00c9cologique, qui vise \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique des territoires, est un outil cl\u00e9 dans cette mission. Notre ambition est d&rsquo;accompagner les collectivit\u00e9s locales dans la mise en place de politiques environnementales ambitieuses et de soutenir les projets \u00e9cologiques port\u00e9s par ces derni\u00e8res.<\/p>\n<p>Ainsi, l&rsquo;ADEME travaille en \u00e9troite collaboration avec les collectivit\u00e9s de l\u2019archipel guadeloup\u00e9en et des \u00eeles du nord (Saint-Martin et Saint-Barth\u00e9l\u00e9my) pour identifier les actions prioritaires \u00e0 mener pour lutter contre le r\u00e9chauffement climatique, en faveur de la sobri\u00e9t\u00e9 des ressources et de la pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9. La Guadeloupe est un territoire compos\u00e9 de 5 EPCI et 32 communes. A cette \u00e9chelle, l\u2019ADEME peut aller \u00e0 la rencontre des EPCI individuellement et travailler leur projet avec eux.<\/p>\n"},{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p>Nous accompagnons notamment la Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration Cap Excellence (agglom\u00e9ration de Pointe \u00e0 Pitre). C\u2019est un territoire \u00e0 forts enjeux, qui concentre environ 25% de la population de l\u2019archipel et 50% des emplois. Sans actions fortes aux niveaux local et mondial, un tiers du territoire de la collectivit\u00e9 pourrait \u00eatre immerg\u00e9 en 2100.<\/p>\n<p>La communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration Cap Excellence est engag\u00e9e dans une d\u00e9marche de labellisation depuis fin 2013 dans le cadre de l\u2019\u00e9laboration de son premier plan climat, afin d\u2019accompagner ce document r\u00e9glementaire d\u2019un volet plus ambitieux et ce dans l\u2019objectif d\u2019att\u00e9nuer les effets du changement climatique sur son territoire.<\/p>\n<p>D\u2019abord labellis\u00e9e Cap Cit\u2019ergie en 2015, la collectivit\u00e9 a obtenu fin 2021 trois \u00e9toiles Territoire engag\u00e9 Transition \u00c9cologique Climat-Air-\u00c9nergie. En 2023, Cap Excellence est sur le point d\u2019obtenir la labellisation Territoire engag\u00e9 Transition \u00c9cologique \u00c9conomie circulaire. \u00c0 cet effet, la collectivit\u00e9 travaille en concertation avec l\u2019ensemble des acteurs de son territoire. Ainsi des comit\u00e9s techniques de suivi sont organis\u00e9s sur la th\u00e9matique Economie Circulaire. En effet, la collectivit\u00e9 a d\u00fb construire une strat\u00e9gie Economie Circulaire approuv\u00e9e politiquement afin de b\u00e2tir un plan d\u2019action ambitieux en vue de sa labellisation.<\/p>\n<p>Le soutien de l\u2019ADEME \u00e0 ces d\u00e9marches s\u2019est en particulier mat\u00e9rialis\u00e9 par la signature avec la collectivit\u00e9 d\u00e8s fin 2020 d\u2019un Contrat d\u2019Objectifs Territorial (COT), permettant \u00e0 l\u2019agglom\u00e9ration de se donner les moyens de progresser sur les questions \u00e9nergie climat et \u00e9conomie circulaire, en transversalit\u00e9 dans la collectivit\u00e9.<\/p>\n<p>En savoir plus sur la d\u00e9marche de la CA Cap Excellence\u00a0: <a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/ca-cap-excellence\/\">https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/ca-cap-excellence\/<\/a><\/p>\n<p>L\u2019ADEME poursuit actuellement ses efforts afin d\u2019engager plus de territoires. La pr\u00e9paration d\u2019une candidature \u00e0 un projet europ\u00e9en LIFE avec certains EPCI et la R\u00e9gion Guadeloupe nous donne en ce moment l\u2019occasion de multiplier les contacts.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6204"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6204"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6204\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6526,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6204\/revisions\/6526"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6211"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6204"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6204"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6204"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}