{"id":6231,"date":"2023-05-16T15:06:29","date_gmt":"2023-05-16T13:06:29","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=6231"},"modified":"2023-08-02T11:59:56","modified_gmt":"2023-08-02T09:59:56","slug":"outil-de-pilotage-cle-pour-la-transition-ecologique-des-collectivites","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/outil-de-pilotage-cle-pour-la-transition-ecologique-des-collectivites\/","title":{"rendered":"Territoires en Transitions : L&rsquo;outil de pilotage cl\u00e9 pour la transition \u00e9cologique des collectivit\u00e9s"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":8,"featured_media":6235,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<h2><strong>Qu\u2019est-ce que la plateforme num\u00e9rique Territoires en Transitions ?<\/strong><\/h2>\n<p>Territoires en Transitions est une plateforme num\u00e9rique collaborative qui a pour mission d\u2019aider les collectivit\u00e9s \u00e0 prioriser et mettre en \u0153uvre une politique de transition \u00e9cologique \u00e0 la hauteur des enjeux.<\/p>\n<p>Ce service gratuit pour ses utilisateurs est d\u00e9velopp\u00e9 par l\u2019ADEME, en partenariat avec l\u2019incubateur des start-up d\u2019\u00c9tat\u00a0<a href=\"https:\/\/beta.gouv.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" data-saferedirecturl=\"https:\/\/www.google.com\/url?q=https:\/\/beta.gouv.fr\/&amp;source=gmail&amp;ust=1684327422571000&amp;usg=AOvVaw2rx_xRD9XjA5prTwIqKq94\">beta.gouv<\/a>. Son d\u00e9veloppement en\u00a0\u00ab\u00a0m\u00e9thode agile\u00a0\u00bb (production\u00a0rapide de petites parties, en travaillant en co-construction continue)\u00a0est centr\u00e9 sur les besoins de ses utilisateurs pour qu\u2019ils b\u00e9n\u00e9ficient le plus rapidement possible des fonctionnalit\u00e9s ayant un maximum d\u2019impact.<\/p>\n<p>La plateforme propose d\u00e9j\u00e0 aujourd\u2019hui plusieurs services aux collectivit\u00e9s :<\/p>\n<ul type=\"disc\">\n<li>\u00c9valuer et faire reconna\u00eetre leur progression dans la transition \u00e9cologique (\u00c9tat des lieux et labellisation bas\u00e9s sur les deux r\u00e9f\u00e9rentiels \u201cClimat-Air-\u00c9nergie\u201d et \u201c\u00c9conomie Circulaire\u201d du programme TERRITOIRE ENGAG\u00c9 TRANSITION \u00c9COLOGIQUE)<\/li>\n<li>Suivre la r\u00e9alisation et la progression de ses actions (Plans d\u2019action)<\/li>\n<li>Objectiver la progression de sa transition \u00e9cologique (Indicateurs)<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><strong>Quels organismes peuvent avoir un profil sur la plateforme num\u00e9rique Territoires en Transitions ?<\/strong><\/h2>\n<p>Toute collectivit\u00e9 peut gratuitement utiliser l\u2019outil. Son utilisation n\u2019est pas r\u00e9serv\u00e9e aux collectivit\u00e9s d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9es dans le programme TERRITOIRE ENGAG\u00c9 TRANSITION \u00c9COLOGIQUE et permet ainsi \u00e9galement aux collectivit\u00e9s qui d\u00e9marrent de disposer d\u2019un outil op\u00e9rationnel.<\/p>\n<p>Selon ses comp\u00e9tences et ses besoins, chaque collectivit\u00e9 peut choisir d\u2019utiliser toutes ou une partie des fonctionnalit\u00e9s propos\u00e9es. Il est donc tout \u00e0 fait possible d\u2019utiliser directement les fonctionnalit\u00e9s de suivi de plans d\u2019actions existants ou de suivi des indicateurs sans passer par l\u2019\u00e9tape d\u2019\u00e9tat des lieux.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><strong>Qui sont les utilisateurs de la plateforme ?<\/strong><\/h2>\n<p>Les utilisateurs de la plateforme sont en grande majorit\u00e9 des chefs de projet transition \u00e9cologique (ou climat-air-\u00e9nergie ou \u00e9conomie circulaire) au sein des collectivit\u00e9s ainsi que leurs coll\u00e8gues.<\/p>\n<p>Une des principales attentes des chefs de projets est de disposer d\u2019un outil qui facilite la collaboration en interne, c\u2019est en ce sens qu\u2019une attention particuli\u00e8re est donn\u00e9e aux fonctions permettant de mieux travailler de fa\u00e7on partag\u00e9e entre personnes charg\u00e9es de la transition \u00e9cologique au sein de la collectivit\u00e9.<\/p>\n<p>L\u2019acc\u00e8s \u00e0 la plateforme peut aussi \u00eatre ouvert \u00e0 tous les utilisateurs \u00e9tant amen\u00e9s \u00e0 travailler avec la collectivit\u00e9 pour l\u2019accompagner et de ce fait, les conseillers accr\u00e9dit\u00e9s et consultants qui accompagnent une ou plusieurs collectivit\u00e9s sont \u00e9galement nombreux \u00e0 utiliser la plateforme.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><strong>Comment \u00e7a marche ?<\/strong><\/h2>\n<p>Pour utiliser la plateforme, il suffit de se\u00a0<a href=\"https:\/\/app.territoiresentransitions.fr\/auth\/signup\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" data-saferedirecturl=\"https:\/\/www.google.com\/url?q=https:\/\/app.territoiresentransitions.fr\/auth\/signup&amp;source=gmail&amp;ust=1684327422571000&amp;usg=AOvVaw0HJ6Vns8qa7ckEtnWLhcgA\">cr\u00e9er un compte utilisateur<\/a>\u00a0et d\u2019activer sa collectivit\u00e9, ou de demander son rattachement de profil au r\u00e9f\u00e9rent de sa collectivit\u00e9 si la collectivit\u00e9 est d\u00e9j\u00e0 active. Il est ensuite possible d\u2019utiliser imm\u00e9diatement la plateforme que ce soit pour la r\u00e9alisation de l\u2019\u00e9tat des lieux, l\u2019\u00e9laboration et le suivi de plan d\u2019actions ou le suivi des indicateurs.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><strong>Quel accompagnement est apport\u00e9 aux utilisateurs ?<\/strong><\/h2>\n<p>Une attention particuli\u00e8re est port\u00e9e \u00e0 l\u2019accompagnement des utilisateurs afin de fournir un service support de qualit\u00e9 et r\u00e9actif. L\u2019\u00e9quipe est pr\u00e9sente \u00e0 tout moment gr\u00e2ce \u00e0 une messagerie directe en ligne qui permet d\u2019apporter\u00a0une r\u00e9ponse en moins de 20 minutes !<\/p>\n<p>Des sessions d\u2019\u00e9change en webinaire d\u2019accueil permettent aux nouveaux utilisateurs de d\u00e9marrer en confiance, et des sessions de pr\u00e9sentation des nouvelles fonctionnalit\u00e9s permettent chaque mois de d\u00e9couvrir les derni\u00e8res \u00e9volutions des fonctionnalit\u00e9s d\u00e9velopp\u00e9es.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><strong>Quelles sont les perspectives de d\u00e9ploiement ?<\/strong><\/h2>\n<p>D\u00e9j\u00e0 843 collectivit\u00e9s (dont 534 EPCI, 63 syndicats et 244 communes) ont activ\u00e9 leur profil, et 1600 personnes utilisent Territoires en Transitions : rejoignez-les !<\/p>\n<p>Notre objectif est de pouvoir accompagner toutes les collectivit\u00e9s fran\u00e7aises avec ce service public donc si ce n\u2019est pas d\u00e9j\u00e0 fait, nous vous invitons sans attendre \u00e0 cr\u00e9er votre compte sur\u00a0<a href=\"https:\/\/territoiresentransitions.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" data-saferedirecturl=\"https:\/\/www.google.com\/url?q=https:\/\/territoiresentransitions.fr\/&amp;source=gmail&amp;ust=1684327422571000&amp;usg=AOvVaw2kvn-DRpYxyaYVWhhHfyx5\">https:\/\/<wbr \/>territoiresentransitions.fr<\/a>\u00a0!<\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6231"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6231"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6231\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6233,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6231\/revisions\/6233"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6235"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6231"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6231"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6231"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}