{"id":6293,"date":"2023-06-08T10:24:52","date_gmt":"2023-06-08T08:24:52","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=6293"},"modified":"2023-08-02T11:56:28","modified_gmt":"2023-08-02T09:56:28","slug":"44-collectivites-recoivent-leur-label-a-bordeaux","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/44-collectivites-recoivent-leur-label-a-bordeaux\/","title":{"rendered":"44 collectivit\u00e9s re\u00e7oivent leur label \u00e0 Bordeaux"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":8,"featured_media":6294,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les collectivit\u00e9s engag\u00e9es dans le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique se sont vues remettre leur prix aux Assises Europ\u00e9ennes de la Transition \u00c9nerg\u00e9tique (AETE), le jeudi 25 mai 2023.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Traditionnellement d\u00e9cern\u00e9s aux AETE, les labels r\u00e9compensent les collectivit\u00e9s pour leur engagement dans la transition \u00e9cologique.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Cette ann\u00e9e, 44 collectivit\u00e9s figurent sur le podium ! Ces collectivit\u00e9s ont adopt\u00e9 des politiques et des actions exemplaires afin d\u2019agir sur le changement climatique et promouvoir l&rsquo;\u00e9conomie circulaire.\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><b>44 collectivit\u00e9s labellis\u00e9es<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La c\u00e9r\u00e9monie, qui s&rsquo;est d\u00e9roul\u00e9e dans le grand amphith\u00e9\u00e2tre du Palais des Congr\u00e8s, a r\u00e9uni les repr\u00e9sentants des collectivit\u00e9s locales labellis\u00e9es, les acteurs du programme et les participants des Assises.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L&rsquo;\u00e9v\u00e9nement a permis de mettre en lumi\u00e8re (et en vid\u00e9o !)\u00a0 les bonnes pratiques et les actions concr\u00e8tes mises en place par les Communaut\u00e9s de Communes C\u0153ur du Var et des Cr\u00eates Pr\u00e9-Ardennaises pour r\u00e9duire leur empreinte carbone, pr\u00e9server la qualit\u00e9 de l&rsquo;air, favoriser les \u00e9nergies renouvelables et d\u00e9velopper l&rsquo;\u00e9conomie circulaire.<\/span><\/p>\n<div id=\"attachment_6295\" style=\"width: 2010px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-6295\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-6295 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-57.jpg\" alt=\"Les communes des Mauges, labellis\u00e9es en nombre - cr\u00e9dit photos : Muriel Le Ch\u00eane, Sous un autre angle\" width=\"2000\" height=\"1333\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-57.jpg 2000w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-57-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-57-700x467.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-57-768x512.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-57-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-57-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-57-50x33.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-57-1920x1280.jpg 1920w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-57-1200x800.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 2000px) 100vw, 2000px\" \/><p id=\"caption-attachment-6295\" class=\"wp-caption-text\">Les communes des Mauges, labellis\u00e9es en nombre &#8211; cr\u00e9dit photos : Muriel Le Ch\u00eane, Sous un autre angle<\/p><\/div>\n"},{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Lors de la c\u00e9r\u00e9monie, les collectivit\u00e9s engag\u00e9es dans la transition \u00e9cologique ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9es par la remise de labels. Ces labels reconnaissent les efforts des collectivit\u00e9s pour atteindre des objectifs ambitieux en mati\u00e8re de pr\u00e9servation des ressources et de transition \u00e9cologique. Les crit\u00e8res d&rsquo;attribution prennent en compte divers aspects, tels que les politiques publiques mises en place, les actions de sensibilisation et d&rsquo;\u00e9ducation, les projets d&rsquo;\u00e9nergie renouvelable (dans les b\u00e2timents communaux par exemple), de r\u00e9novation du patrimoine des collectivit\u00e9s, et les initiatives en faveur de l&rsquo;\u00e9conomie circulaire (chalet de recyclage, d\u00e9chetterie mobile, tri des biod\u00e9chets&#8230;).<\/span><\/p>\n<div id=\"attachment_6296\" style=\"width: 2570px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-6296\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-6296 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/76-scaled.jpg\" alt=\"Cr\u00e9dit photos : Muriel Le Ch\u00eane, Sous un autre angle\" width=\"2560\" height=\"1707\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/76-scaled.jpg 2560w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/76-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/76-700x467.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/76-768x512.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/76-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/76-2048x1365.jpg 2048w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/76-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/76-50x33.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/76-1920x1280.jpg 1920w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/76-1200x800.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" \/><p id=\"caption-attachment-6296\" class=\"wp-caption-text\">Cr\u00e9dit photos : Muriel Le Ch\u00eane, Sous un autre angle<\/p><\/div>\n"},{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Bordeaux, Rennes et leurs m\u00e9tropoles s\u2019illustrent cette ann\u00e9e en obtenant leur 5\u00e8me \u00e9toile.\u00a0<\/span><\/p>\n<blockquote><p><span style=\"font-weight: 400;\">\u201cA quand la 6\u00e8me \u00e9toile dans le r\u00e9f\u00e9rentiel ?\u201d Claudine Bichet, vice-pr\u00e9sidente de Bordeaux M\u00e9tropole, rappelle ainsi la motivation et l\u2019engagement de la m\u00e9tropole et de sa ville-centre dans la transition \u00e9cologique.<\/span><\/p><\/blockquote>\n<div id=\"attachment_6302\" style=\"width: 2570px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-6302\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-6302 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-7-1-scaled.jpg\" alt=\"Claudine BICHET, vice-pr\u00e9sidente de Bordeaux M\u00e9tropole -cr\u00e9dit photos : Muriel Le Ch\u00eane, Sous un autre angle\" width=\"2560\" height=\"1707\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-7-1-scaled.jpg 2560w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-7-1-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-7-1-700x467.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-7-1-768x512.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-7-1-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-7-1-2048x1365.jpg 2048w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-7-1-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-7-1-50x33.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-7-1-1920x1280.jpg 1920w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-7-1-1200x800.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" \/><p id=\"caption-attachment-6302\" class=\"wp-caption-text\">Claudine BICHET, vice-pr\u00e9sidente de Bordeaux M\u00e9tropole -cr\u00e9dit photos : Muriel Le Ch\u00eane, Sous un autre angle<\/p><\/div>\n"},{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Daniel Guillotin, conseiller municipal de Rennes, d\u00e9crit lui l\u2019\u00e9motion de la collectivit\u00e9 de recevoir le label europ\u00e9en EEA Gold, d\u00e9cern\u00e9 avec la 5\u00e8me \u00e9toile.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Rennes se distingue particuli\u00e8rement puisque la collectivit\u00e9 re\u00e7oit \u00e9galement un label 2 \u00e9toiles en \u00c9conomie Circulaire !<\/span><\/p>\n<div id=\"attachment_6303\" style=\"width: 2570px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-6303\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-6303 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/128-scaled.jpg\" alt=\"Claudine BICHET, vice-pr\u00e9sidente de Bordeaux M\u00e9tropole, Olivier DEHAESE, vice-pr\u00e9sident de Rennes M\u00e9tropole, Daniel GUILLOTIN, Conseiller Municipal de Rennes - cr\u00e9dit photos : Muriel Le Ch\u00eane, Sous un autre angle\" width=\"2560\" height=\"1707\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/128-scaled.jpg 2560w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/128-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/128-700x467.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/128-768x512.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/128-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/128-2048x1365.jpg 2048w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/128-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/128-50x33.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/128-1920x1280.jpg 1920w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/128-1200x800.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" \/><p id=\"caption-attachment-6303\" class=\"wp-caption-text\">Claudine BICHET, vice-pr\u00e9sidente de Bordeaux M\u00e9tropole, Olivier DEHAESE, vice-pr\u00e9sident de Rennes M\u00e9tropole, Daniel GUILLOTIN, Conseiller Municipal de Rennes &#8211; cr\u00e9dit photos : Muriel Le Ch\u00eane, Sous un autre angle<\/p><\/div>\n"},{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019initiative du Parc Naturel R\u00e9gional (PNR) des Grands Causses de porter la d\u00e9marche de 5 de ses EPCI permet d\u00e9sormais \u00e0 2 d\u2019entre eux\u00a0 d\u2019\u00eatre les plus petits EPCI de France \u00e0 \u00eatre labellis\u00e9s ! Richard Fiol, le Pr\u00e9sident du PNR, est venu sur sc\u00e8ne t\u00e9moigner de sa d\u00e9marche et de son engagement. <\/span><\/p>\n<div id=\"attachment_6304\" style=\"width: 2570px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-6304\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-6304 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-21-scaled.jpg\" alt=\"Le t\u00e9moignage du Parc Naturel R\u00e9gional des Grands Causses - cr\u00e9dit photos : Muriel Le Ch\u00eane, Sous un autre angle\" width=\"2560\" height=\"1707\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-21-scaled.jpg 2560w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-21-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-21-700x467.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-21-768x512.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-21-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-21-2048x1365.jpg 2048w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-21-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-21-50x33.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-21-1920x1280.jpg 1920w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-21-1200x800.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" \/><p id=\"caption-attachment-6304\" class=\"wp-caption-text\">Le t\u00e9moignage du Parc Naturel R\u00e9gional des Grands Causses &#8211; cr\u00e9dit photos : Muriel Le Ch\u00eane, Sous un autre angle<\/p><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><b>L&rsquo;importance de la labellisation<\/b><\/h2>\n<div id=\"attachment_6306\" style=\"width: 1610px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-6306\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-6306 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Remise-label-TETE-a-bordeaux-1.jpg\" alt=\"Les collectivit\u00e9s labellis\u00e9es 2 \u00e9toiles - cr\u00e9dit photos : Muriel Le Ch\u00eane, Sous un autre angle\" width=\"1600\" height=\"1066\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Remise-label-TETE-a-bordeaux-1.jpg 1600w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Remise-label-TETE-a-bordeaux-1-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Remise-label-TETE-a-bordeaux-1-700x466.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Remise-label-TETE-a-bordeaux-1-768x512.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Remise-label-TETE-a-bordeaux-1-1536x1023.jpg 1536w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Remise-label-TETE-a-bordeaux-1-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Remise-label-TETE-a-bordeaux-1-50x33.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Remise-label-TETE-a-bordeaux-1-1200x800.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1600px) 100vw, 1600px\" \/><p id=\"caption-attachment-6306\" class=\"wp-caption-text\">Les collectivit\u00e9s labellis\u00e9es 2 \u00e9toiles &#8211; cr\u00e9dit photos : Muriel Le Ch\u00eane, Sous un autre angle<\/p><\/div>\n"},{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">La remise de ces labels rev\u00eat une grande importance, car elle met en avant les collectivit\u00e9s qui se mobilisent activement pour la transition \u00e9cologique. Ces exemples inspirants peuvent servir de mod\u00e8le et encourager d&rsquo;autres collectivit\u00e9s \u00e0 suivre leur exemple.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En mettant en lumi\u00e8re les initiatives locales, la c\u00e9r\u00e9monie de remise de labels contribue \u00e0 la prise de conscience collective et \u00e0 la mobilisation de tous les acteurs, qu&rsquo;ils soient publics ou priv\u00e9s. La labellisation est une fa\u00e7on tangible de rendre compte aux citoyens des efforts de la collectivit\u00e9.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">C\u2019est l&rsquo;occasion de reconna\u00eetre et de c\u00e9l\u00e9brer les efforts r\u00e9alis\u00e9s par ces collectivit\u00e9s pour relever les d\u00e9fis environnementaux actuels. En mettant en avant les exemples et t\u00e9moignages inspirants, cette c\u00e9r\u00e9monie veut encourager d&rsquo;autres collectivit\u00e9s \u00e0 s&rsquo;engager dans la voie de la durabilit\u00e9 et \u00e0 contribuer ainsi \u00e0 la construction d&rsquo;un avenir plus respectueux de l&rsquo;environnement et des Hommes. <\/span><\/p>\n<div id=\"attachment_6307\" style=\"width: 2570px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-6307\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-6307 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/bdx-101-scaled.jpg\" alt=\"Les collectivit\u00e9s labellis\u00e9es 3 \u00e9toiles - cr\u00e9dit photos : Muriel Le Ch\u00eane, Sous un autre angle\" width=\"2560\" height=\"1707\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/bdx-101-scaled.jpg 2560w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/bdx-101-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/bdx-101-700x467.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/bdx-101-768x512.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/bdx-101-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/bdx-101-2048x1365.jpg 2048w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/bdx-101-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/bdx-101-50x33.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/bdx-101-1920x1280.jpg 1920w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/bdx-101-1200x800.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" \/><p id=\"caption-attachment-6307\" class=\"wp-caption-text\">Les collectivit\u00e9s labellis\u00e9es 3 \u00e9toiles &#8211; cr\u00e9dit photos : Muriel Le Ch\u00eane, Sous un autre angle<\/p><\/div>\n"},{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<h2><span style=\"font-weight: 400;\">F\u00e9licitations aux 44 collectivit\u00e9s labellis\u00e9es !<\/span><\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><i><span style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"color: #ff9900;\">Orange<\/span> : collectivit\u00e9s labellis\u00e9es volet \u00c9conomie Circulaire<\/span><\/i><\/p>\n<p><i><span style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"color: #0000ff;\">Bleu<\/span> : collectivit\u00e9s labellis\u00e9es volet Climat Air Energie\u00a0<\/span><\/i><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td><b>Nombre d&rsquo;\u00e9toiles<\/b><\/td>\n<td><b>Nom<\/b><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #ff9900;\">2<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #ff9900;\">CC C\u0153ur\u00a0 du Var<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #ff9900;\">2<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #ff9900;\">Rennes M\u00e9tropole<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">2<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">Beaupr\u00e9au-en-Mauges<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">2<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">CA Mauges communaut\u00e9<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">2<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">Mauges-sur-Loire<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">2<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">S\u00e8vremoine<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">2<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">Chemill\u00e9-en-Anjou<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">2<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">Montrevault-sur-\u00c8vre<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">2<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">Loire-Authion<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">2<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">Le Trait<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">2<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">Bois-Guillaume<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">2<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">Le Grand-Quevilly<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">2<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">Sotteville-l\u00e8s-Rouen<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">2<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">CA du Pays de Saint-Omer<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">2<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">Pau et CA Pau-B\u00e9arn-Pyr\u00e9n\u00e9es<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">2<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">CC La Domitienne<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">2<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">CC Millau Grands Causses<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">2<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">CC Saint-Affricain, Roquefort, Sept Vallons<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">2<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">CC Muse et Raspes du Tarn<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">2<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">CC Monts, Rance et Rougier<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">2<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">CC Larzac et Vall\u00e9es<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">2<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">Haut-Bugey Agglom\u00e9ration<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">2<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">CC Auray Quiberon Terre Atlantique<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">2<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">Meylan<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">2<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">Saumur et CA Saumur Val de Loire<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">2<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">Dinan Agglom\u00e9ration<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #ff9900;\">3<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #ff9900;\">Est Ensemble<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #ff9900;\">3<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #ff9900;\">Grand Poitiers<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #ff9900;\">3<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #ff9900;\">SYBERT<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">3<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">Eurom\u00e9tropole de Metz<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">3<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">CC Cr\u00eates Pr\u00e9ardennaises<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">3<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">Rouen<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">3<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">Niort<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">3<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">Argentan et Argentan Intercom<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">3<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">CA de la R\u00e9gion Nazairienne et de l&rsquo;Estuaire<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">3<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">Riom et Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration Riom Limagne et Volcans (RLV)<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">5<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">Bordeaux et Bordeaux M\u00e9tropole<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">5<\/span><\/td>\n<td><span style=\"font-weight: 400; color: #0000ff;\">Rennes et Rennes m\u00e9tropole<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n"},{"acf_fc_layout":"gallery","images":[{"image":{"ID":6324,"id":6324,"title":"ADEME-Bordeaux-remise-web (76)","filename":"ADEME-Bordeaux-remise-web-76.jpg","filesize":431790,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-76.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/44-collectivites-recoivent-leur-label-a-bordeaux\/ademe-bordeaux-remise-web-76\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"","name":"ademe-bordeaux-remise-web-76","status":"inherit","uploaded_to":6293,"date":"2023-06-09 07:18:05","modified":"2023-06-09 07:18:05","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2000,"height":1333,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-76.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":100,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-76.jpg","medium-width":300,"medium-height":200,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-76.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-76.jpg","large-width":900,"large-height":600,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-76.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1024,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-76.jpg","2048x2048-width":2000,"2048x2048-height":1333,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-76.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-76.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":213,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-76.jpg","couv-width":930,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-76.jpg","couv_owl-width":1350,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-76.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-76.jpg","ressources-width":420,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-76.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1280,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-76.jpg","page-width":1200,"page-height":800,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-76.jpg","gallery_paysage-width":669,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-76.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":467}},"taille":"col-sm-4","linkgallery":""},{"image":{"ID":6326,"id":6326,"title":"ADEME-Bordeaux-remise-HD (44)","filename":"ADEME-Bordeaux-remise-HD-44.jpg","filesize":13032706,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-44.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/44-collectivites-recoivent-leur-label-a-bordeaux\/ademe-bordeaux-remise-hd-44\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"","name":"ademe-bordeaux-remise-hd-44","status":"inherit","uploaded_to":6293,"date":"2023-06-09 07:18:13","modified":"2023-06-09 07:18:13","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":0,"height":0,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-44.jpg","thumbnail-width":1,"thumbnail-height":1,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-44.jpg","medium-width":1,"medium-height":1,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-44.jpg","medium_large-width":1,"medium_large-height":1,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-44.jpg","large-width":1,"large-height":1,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-44.jpg","1536x1536-width":1,"1536x1536-height":1,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-44.jpg","2048x2048-width":1,"2048x2048-height":1,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-44.jpg","small-width":1,"small-height":1,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-44.jpg","actu-home-width":1,"actu-home-height":1,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-44.jpg","couv-width":1,"couv-height":1,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-44.jpg","couv_owl-width":1,"couv_owl-height":1,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-44.jpg","icon-width":1,"icon-height":1,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-44.jpg","ressources-width":1,"ressources-height":1,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-44.jpg","slider-width":1,"slider-height":1,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-44.jpg","page-width":1,"page-height":1,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-44.jpg","gallery_paysage-width":1,"gallery_paysage-height":1,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-44.jpg","gallery_portrait-width":1,"gallery_portrait-height":1}},"taille":"col-sm-4","linkgallery":""},{"image":{"ID":6328,"id":6328,"title":"ADEME-Bordeaux-remise-HD (46)","filename":"ADEME-Bordeaux-remise-HD-46-scaled.jpg","filesize":612620,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-46-scaled.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/44-collectivites-recoivent-leur-label-a-bordeaux\/ademe-bordeaux-remise-hd-46\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"","name":"ademe-bordeaux-remise-hd-46","status":"inherit","uploaded_to":6293,"date":"2023-06-09 07:18:20","modified":"2023-06-09 07:18:20","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2560,"height":1707,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-46-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-46-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-46-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-46-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-46-1536x1024.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1024,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-46-2048x1365.jpg","2048x2048-width":2048,"2048x2048-height":1365,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-46-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-46-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-46-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-46-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-46-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-46-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-46-1920x1280.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1280,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-46-1200x800.jpg","page-width":1200,"page-height":800,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-46-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-HD-46-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}},"taille":"col-sm-4","linkgallery":""},{"image":{"ID":6363,"id":6363,"title":"ADEME-Bordeaux-remise-web (49)","filename":"ADEME-Bordeaux-remise-web-49.jpg","filesize":402069,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-49.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/44-collectivites-recoivent-leur-label-a-bordeaux\/ademe-bordeaux-remise-web-49\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"","name":"ademe-bordeaux-remise-web-49","status":"inherit","uploaded_to":6293,"date":"2023-06-09 07:22:50","modified":"2023-06-09 07:22:50","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2000,"height":1333,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-49-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-49-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-49-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-49-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-49-1536x1024.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1024,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-49.jpg","2048x2048-width":2000,"2048x2048-height":1333,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-49-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-49-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-49-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-49-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-49-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-49-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-49-1920x1280.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1280,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-49-1200x800.jpg","page-width":1200,"page-height":800,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-49-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-49-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}},"taille":"col-sm-6","linkgallery":""},{"image":{"ID":6361,"id":6361,"title":"ADEME-Bordeaux-remise-web (47)","filename":"ADEME-Bordeaux-remise-web-47.jpg","filesize":436275,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-47.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/44-collectivites-recoivent-leur-label-a-bordeaux\/ademe-bordeaux-remise-web-47\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"","name":"ademe-bordeaux-remise-web-47","status":"inherit","uploaded_to":6293,"date":"2023-06-09 07:22:45","modified":"2023-06-09 07:22:45","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2000,"height":1333,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-47-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-47-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-47-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-47-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-47.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1024,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-47.jpg","2048x2048-width":2000,"2048x2048-height":1333,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-47.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-47.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":213,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-47.jpg","couv-width":930,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-47.jpg","couv_owl-width":1350,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-47.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-47.jpg","ressources-width":420,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-47.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1280,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-47.jpg","page-width":1200,"page-height":800,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-47.jpg","gallery_paysage-width":669,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-47.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":467}},"taille":"col-sm-6","linkgallery":""},{"image":{"ID":6364,"id":6364,"title":"ADEME-Bordeaux-remise-web (50)","filename":"ADEME-Bordeaux-remise-web-50.jpg","filesize":417645,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-50.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/44-collectivites-recoivent-leur-label-a-bordeaux\/ademe-bordeaux-remise-web-50\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"","name":"ademe-bordeaux-remise-web-50","status":"inherit","uploaded_to":6293,"date":"2023-06-09 07:22:53","modified":"2023-06-09 07:22:53","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2000,"height":1333,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-50-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-50-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-50-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-50-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-50.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1024,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-50.jpg","2048x2048-width":2000,"2048x2048-height":1333,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-50.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-50.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":213,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-50.jpg","couv-width":930,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-50.jpg","couv_owl-width":1350,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-50.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-50.jpg","ressources-width":420,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-50.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1280,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-50.jpg","page-width":1200,"page-height":800,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-50.jpg","gallery_paysage-width":669,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-50.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":467}},"taille":"col-sm-4","linkgallery":""},{"image":{"ID":6365,"id":6365,"title":"ADEME-Bordeaux-remise-web (51)","filename":"ADEME-Bordeaux-remise-web-51.jpg","filesize":405899,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-51.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/44-collectivites-recoivent-leur-label-a-bordeaux\/ademe-bordeaux-remise-web-51\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"","name":"ademe-bordeaux-remise-web-51","status":"inherit","uploaded_to":6293,"date":"2023-06-09 07:22:54","modified":"2023-06-09 07:22:54","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2000,"height":1333,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-51-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-51-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-51-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-51-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-51-1536x1024.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1024,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-51.jpg","2048x2048-width":2000,"2048x2048-height":1333,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-51-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-51-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-51-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-51-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-51-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-51-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-51-1920x1280.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1280,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-51-1200x800.jpg","page-width":1200,"page-height":800,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-51-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-51-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}},"taille":"col-sm-4","linkgallery":""},{"image":{"ID":6367,"id":6367,"title":"ADEME-Bordeaux-remise-web (53)","filename":"ADEME-Bordeaux-remise-web-53.jpg","filesize":410514,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-53.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/44-collectivites-recoivent-leur-label-a-bordeaux\/ademe-bordeaux-remise-web-53\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"","name":"ademe-bordeaux-remise-web-53","status":"inherit","uploaded_to":6293,"date":"2023-06-09 07:23:01","modified":"2023-06-09 07:23:01","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2000,"height":1333,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-53-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-53-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-53.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-53-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-53.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1024,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-53.jpg","2048x2048-width":2000,"2048x2048-height":1333,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-53.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-53.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":213,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-53.jpg","couv-width":930,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-53.jpg","couv_owl-width":1350,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-53.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-53.jpg","ressources-width":420,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-53.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1280,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-53.jpg","page-width":1200,"page-height":800,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-53.jpg","gallery_paysage-width":669,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-53.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":467}},"taille":"col-sm-4","linkgallery":""},{"image":{"ID":6368,"id":6368,"title":"ADEME-Bordeaux-remise-web (54)","filename":"ADEME-Bordeaux-remise-web-54.jpg","filesize":432122,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-54.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/44-collectivites-recoivent-leur-label-a-bordeaux\/ademe-bordeaux-remise-web-54\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"","name":"ademe-bordeaux-remise-web-54","status":"inherit","uploaded_to":6293,"date":"2023-06-09 07:23:02","modified":"2023-06-09 07:23:02","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2000,"height":1333,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-54-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-54-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-54-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-54-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-54-1536x1024.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1024,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-54.jpg","2048x2048-width":2000,"2048x2048-height":1333,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-54-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-54-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-54-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-54-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-54-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-54-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-54-1920x1280.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1280,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-54.jpg","page-width":1200,"page-height":800,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-54.jpg","gallery_paysage-width":669,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-54.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":467}},"taille":"col-sm-6","linkgallery":""},{"image":{"ID":6369,"id":6369,"title":"ADEME-Bordeaux-remise-web (55)","filename":"ADEME-Bordeaux-remise-web-55.jpg","filesize":479098,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-55.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/44-collectivites-recoivent-leur-label-a-bordeaux\/ademe-bordeaux-remise-web-55\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"","name":"ademe-bordeaux-remise-web-55","status":"inherit","uploaded_to":6293,"date":"2023-06-09 07:23:05","modified":"2023-06-09 07:23:05","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2000,"height":1333,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-55-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-55-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-55-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-55-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-55-1536x1024.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1024,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-55.jpg","2048x2048-width":2000,"2048x2048-height":1333,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-55-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-55-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-55-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-55-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-55-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-55-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-55-1920x1280.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1280,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-55-1200x800.jpg","page-width":1200,"page-height":800,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-55-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-55-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}},"taille":"col-sm-6","linkgallery":""},{"image":{"ID":6370,"id":6370,"title":"ADEME-Bordeaux-remise-web (56)","filename":"ADEME-Bordeaux-remise-web-56.jpg","filesize":452981,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-56.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/44-collectivites-recoivent-leur-label-a-bordeaux\/ademe-bordeaux-remise-web-56\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"","name":"ademe-bordeaux-remise-web-56","status":"inherit","uploaded_to":6293,"date":"2023-06-09 07:23:09","modified":"2023-06-09 07:23:09","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2000,"height":1333,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-56.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":100,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-56.jpg","medium-width":300,"medium-height":200,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-56.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-56.jpg","large-width":900,"large-height":600,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-56.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1024,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-56.jpg","2048x2048-width":2000,"2048x2048-height":1333,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-56.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-56.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":213,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-56.jpg","couv-width":930,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-56.jpg","couv_owl-width":1350,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-56.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-56.jpg","ressources-width":420,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-56.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1280,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-56.jpg","page-width":1200,"page-height":800,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-56.jpg","gallery_paysage-width":669,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-56.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":467}},"taille":"col-sm-4","linkgallery":""},{"image":{"ID":6373,"id":6373,"title":"ADEME-Bordeaux-remise-web (59)","filename":"ADEME-Bordeaux-remise-web-59.jpg","filesize":430105,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-59.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/44-collectivites-recoivent-leur-label-a-bordeaux\/ademe-bordeaux-remise-web-59\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"","name":"ademe-bordeaux-remise-web-59","status":"inherit","uploaded_to":6293,"date":"2023-06-09 07:23:17","modified":"2023-06-09 07:23:17","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2000,"height":1333,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-59.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":100,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-59.jpg","medium-width":300,"medium-height":200,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-59.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-59.jpg","large-width":900,"large-height":600,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-59.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1024,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-59.jpg","2048x2048-width":2000,"2048x2048-height":1333,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-59.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-59.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":213,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-59.jpg","couv-width":930,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-59.jpg","couv_owl-width":1350,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-59.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-59.jpg","ressources-width":420,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-59.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1280,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-59.jpg","page-width":1200,"page-height":800,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-59.jpg","gallery_paysage-width":669,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-59.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":467}},"taille":"col-sm-4","linkgallery":""},{"image":{"ID":6374,"id":6374,"title":"ADEME-Bordeaux-remise-web (60)","filename":"ADEME-Bordeaux-remise-web-60.jpg","filesize":432783,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-60.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/44-collectivites-recoivent-leur-label-a-bordeaux\/ademe-bordeaux-remise-web-60\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"","name":"ademe-bordeaux-remise-web-60","status":"inherit","uploaded_to":6293,"date":"2023-06-09 07:23:18","modified":"2023-06-09 07:23:18","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2000,"height":1333,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-60-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-60-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-60-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-60-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-60-1536x1024.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1024,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-60.jpg","2048x2048-width":2000,"2048x2048-height":1333,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-60-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-60-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-60-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-60-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-60-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-60-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-60-1920x1280.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1280,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-60-1200x800.jpg","page-width":1200,"page-height":800,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-60-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-60-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}},"taille":"col-sm-4","linkgallery":""},{"image":{"ID":6375,"id":6375,"title":"ADEME-Bordeaux-remise-web (61)","filename":"ADEME-Bordeaux-remise-web-61.jpg","filesize":432304,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-61.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/44-collectivites-recoivent-leur-label-a-bordeaux\/ademe-bordeaux-remise-web-61\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"","name":"ademe-bordeaux-remise-web-61","status":"inherit","uploaded_to":6293,"date":"2023-06-09 07:23:21","modified":"2023-06-09 07:23:21","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2000,"height":1333,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-61-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-61-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-61-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-61-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-61-1536x1024.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1024,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-61.jpg","2048x2048-width":2000,"2048x2048-height":1333,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-61-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-61-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-61-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-61-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-61-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-61-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-61-1920x1280.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1280,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-61-1200x800.jpg","page-width":1200,"page-height":800,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-61-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-61-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}},"taille":"col-sm-6","linkgallery":""},{"image":{"ID":6376,"id":6376,"title":"ADEME-Bordeaux-remise-web (62)","filename":"ADEME-Bordeaux-remise-web-62.jpg","filesize":451933,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-62.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/44-collectivites-recoivent-leur-label-a-bordeaux\/ademe-bordeaux-remise-web-62\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"","name":"ademe-bordeaux-remise-web-62","status":"inherit","uploaded_to":6293,"date":"2023-06-09 07:23:25","modified":"2023-06-09 07:23:25","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2000,"height":1333,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-62-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-62-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-62-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-62-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-62-1536x1024.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1024,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-62.jpg","2048x2048-width":2000,"2048x2048-height":1333,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-62-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-62-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-62-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-62-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-62-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-62-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-62-1920x1280.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1280,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-62-1200x800.jpg","page-width":1200,"page-height":800,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-62-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-62-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}},"taille":"col-sm-6","linkgallery":""},{"image":{"ID":6377,"id":6377,"title":"ADEME-Bordeaux-remise-web (63)","filename":"ADEME-Bordeaux-remise-web-63.jpg","filesize":424800,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-63.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/44-collectivites-recoivent-leur-label-a-bordeaux\/ademe-bordeaux-remise-web-63\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"","name":"ademe-bordeaux-remise-web-63","status":"inherit","uploaded_to":6293,"date":"2023-06-09 07:23:28","modified":"2023-06-09 07:23:28","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2000,"height":1333,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-63.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":100,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-63.jpg","medium-width":300,"medium-height":200,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-63.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-63.jpg","large-width":900,"large-height":600,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-63.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1024,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-63.jpg","2048x2048-width":2000,"2048x2048-height":1333,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-63.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-63.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":213,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-63.jpg","couv-width":930,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-63.jpg","couv_owl-width":1350,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-63.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-63.jpg","ressources-width":420,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-63.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1280,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-63.jpg","page-width":1200,"page-height":800,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-63.jpg","gallery_paysage-width":669,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-63.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":467}},"taille":"col-sm-4","linkgallery":""},{"image":{"ID":6378,"id":6378,"title":"ADEME-Bordeaux-remise-web (64)","filename":"ADEME-Bordeaux-remise-web-64.jpg","filesize":484805,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-64.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/44-collectivites-recoivent-leur-label-a-bordeaux\/ademe-bordeaux-remise-web-64\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"","name":"ademe-bordeaux-remise-web-64","status":"inherit","uploaded_to":6293,"date":"2023-06-09 07:23:29","modified":"2023-06-09 07:23:29","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2000,"height":1333,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-64-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-64-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-64-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-64-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-64-1536x1024.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1024,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-64.jpg","2048x2048-width":2000,"2048x2048-height":1333,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-64-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-64-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-64-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-64-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-64-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-64-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-64-1920x1280.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1280,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-64-1200x800.jpg","page-width":1200,"page-height":800,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-64-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-64-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}},"taille":"col-sm-4","linkgallery":""},{"image":{"ID":6380,"id":6380,"title":"ADEME-Bordeaux-remise-web (66)","filename":"ADEME-Bordeaux-remise-web-66.jpg","filesize":430743,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-66.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/44-collectivites-recoivent-leur-label-a-bordeaux\/ademe-bordeaux-remise-web-66\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"","name":"ademe-bordeaux-remise-web-66","status":"inherit","uploaded_to":6293,"date":"2023-06-09 07:23:34","modified":"2023-06-09 07:23:34","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2000,"height":1333,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-66-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-66-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-66-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-66-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-66-1536x1024.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1024,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-66.jpg","2048x2048-width":2000,"2048x2048-height":1333,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-66-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-66-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-66-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-66-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-66-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-66-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-66-1920x1280.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1280,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-66-1200x800.jpg","page-width":1200,"page-height":800,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-66-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-66-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}},"taille":"col-sm-4","linkgallery":""},{"image":{"ID":6381,"id":6381,"title":"ADEME-Bordeaux-remise-web (67)","filename":"ADEME-Bordeaux-remise-web-67.jpg","filesize":399896,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-67.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/44-collectivites-recoivent-leur-label-a-bordeaux\/ademe-bordeaux-remise-web-67\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"","name":"ademe-bordeaux-remise-web-67","status":"inherit","uploaded_to":6293,"date":"2023-06-09 07:23:37","modified":"2023-06-09 07:23:37","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2000,"height":1333,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-67-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-67-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-67-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-67-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-67-1536x1024.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1024,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-67.jpg","2048x2048-width":2000,"2048x2048-height":1333,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-67-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-67-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-67-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-67-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-67-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-67-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-67-1920x1280.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1280,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-67-1200x800.jpg","page-width":1200,"page-height":800,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-67-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-67-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}},"taille":"col-sm-4","linkgallery":""},{"image":{"ID":6382,"id":6382,"title":"ADEME-Bordeaux-remise-web (68)","filename":"ADEME-Bordeaux-remise-web-68.jpg","filesize":489092,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-68.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/44-collectivites-recoivent-leur-label-a-bordeaux\/ademe-bordeaux-remise-web-68\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"","name":"ademe-bordeaux-remise-web-68","status":"inherit","uploaded_to":6293,"date":"2023-06-09 07:23:41","modified":"2023-06-09 07:23:41","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2000,"height":1333,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-68-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-68-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-68-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-68-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-68-1536x1024.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1024,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-68.jpg","2048x2048-width":2000,"2048x2048-height":1333,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-68-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-68-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-68-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-68-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-68-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-68-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-68-1920x1280.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1280,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-68-1200x800.jpg","page-width":1200,"page-height":800,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-68-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-68-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}},"taille":"col-sm-4","linkgallery":""},{"image":{"ID":6383,"id":6383,"title":"ADEME-Bordeaux-remise-web (75)","filename":"ADEME-Bordeaux-remise-web-75.jpg","filesize":502048,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-75.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/44-collectivites-recoivent-leur-label-a-bordeaux\/ademe-bordeaux-remise-web-75\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"","name":"ademe-bordeaux-remise-web-75","status":"inherit","uploaded_to":6293,"date":"2023-06-09 07:23:44","modified":"2023-06-09 07:23:44","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2000,"height":1333,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-75-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-75-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-75-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-75-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-75-1536x1024.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1024,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-75.jpg","2048x2048-width":2000,"2048x2048-height":1333,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-75-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-75-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-75-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-75-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-75-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-75-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-75-1920x1280.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1280,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-75-1200x800.jpg","page-width":1200,"page-height":800,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-75-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ADEME-Bordeaux-remise-web-75-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}},"taille":"col-sm-4","linkgallery":""}]}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6293"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6293"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6293\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6386,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6293\/revisions\/6386"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6294"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6293"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6293"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6293"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}