{"id":6414,"date":"2023-06-20T10:13:02","date_gmt":"2023-06-20T08:13:02","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=6414"},"modified":"2023-08-02T11:52:32","modified_gmt":"2023-08-02T09:52:32","slug":"la-journee-nationale-des-collectivites-a-toulouse-les-13-et-14-septembre-2023-un-evenement-prometteur-pour-linspiration-et-la-collaboration","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/la-journee-nationale-des-collectivites-a-toulouse-les-13-et-14-septembre-2023-un-evenement-prometteur-pour-linspiration-et-la-collaboration\/","title":{"rendered":"La Journ\u00e9e Nationale des Collectivit\u00e9s \u00e0 Toulouse les 13 et 14 septembre 2023 : un \u00e9v\u00e9nement prometteur pour l\u2019inspiration et la collaboration"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":8,"featured_media":6424,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<div style=\"display: flex;\">\n<div style=\"width: 80%;\">\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Toulouse ! La ville rose accueillera les <strong>13 et 14 septembre prochains la Journ\u00e9e Nationale des Collectivit\u00e9s<\/strong> (JNC) du programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique. Pour rappel, le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique s\u2019articule avec le Label Ville Durable et Innovante port\u00e9 par le CEREMA et Efficacity dont il constitue la brique Transition \u00e9cologique. Cet \u00e9v\u00e9nement tant attendu par le r\u00e9seau r\u00e9unira les acteurs du programme (collectivit\u00e9s : \u00e9lus, charg\u00e9s de mission, responsables de service, conseillers, ADEME) et offrira une occasion unique d&rsquo;\u00e9changes, de partage d&rsquo;exp\u00e9riences et de renforcement des synergies entre les diff\u00e9rentes collectivit\u00e9s fran\u00e7aises.<\/span><\/p>\n<\/div>\n<div style=\"width: 20%; display: flex; justify-content: center; align-items: center;\"><img decoding=\"async\" class=\"aligncenter\" style=\"width: 100%; height: auto;\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Logo-VDI.png\" alt=\"Image\" \/><\/div>\n<\/div>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-6421 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/toulouse.jpg\" alt=\"toulouse\" width=\"341\" height=\"512\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/toulouse.jpg 341w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/toulouse-250x375.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/toulouse-120x180.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/toulouse-33x50.jpg 33w\" sizes=\"(max-width: 341px) 100vw, 341px\" \/><\/p>\n<h2><b>T\u00e9l\u00e9o, le t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique toulousain<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le premier temps de l&rsquo;\u00e9v\u00e9nement sera marqu\u00e9 par une visite du t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique urbain de Toulouse le mercredi 13 septembre, d\u00e8s 16h. Le \u201cjour d\u2019avant\u201d, in\u00e9dit jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, est organis\u00e9 en partenariat avec Toulouse M\u00e9tropole et Tiss\u00e9o, qui g\u00e8re T\u00e9l\u00e9o, le t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique toulousain, et la d\u00e9l\u00e9gation r\u00e9gionale ADEME Occitanie.<\/span><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-6420 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Teleo-le-telepherique-toulousain-2.png\" alt=\"T\u00e9l\u00e9o, le t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique toulousain\" width=\"512\" height=\"512\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Teleo-le-telepherique-toulousain-2.png 512w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Teleo-le-telepherique-toulousain-2-250x250.png 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Teleo-le-telepherique-toulousain-2-150x150.png 150w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Teleo-le-telepherique-toulousain-2-120x120.png 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Teleo-le-telepherique-toulousain-2-50x50.png 50w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ce moyen de transport innovant et respectueux de l&rsquo;environnement a transform\u00e9 la mobilit\u00e9 urbaine dans la ville rose. Les participants auront l&rsquo;opportunit\u00e9 de d\u00e9couvrir de pr\u00e8s cette prouesse technologique et d&rsquo;en apprendre davantage sur les b\u00e9n\u00e9fices qu&rsquo;elle apporte en termes de r\u00e9duction des \u00e9missions de carbone et d&rsquo;am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de vie des citoyens. Vous voulez tester le t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique ? Alors rendez-vous pour la visite des \u00e9quipements puis en tour en cabine !\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Jean-Luc Moudenc, le Pr\u00e9sident de Toulouse M\u00e9tropole, accueillera ensuite les participants dans la salle des Illustres du Capitole, pour \u00e9voquer la politique de transition \u00e9cologique men\u00e9e par la M\u00e9tropole. L\u2019occasion de d\u00e9couvrir ce b\u00e2timent historique de la ville ! La collectivit\u00e9 est engag\u00e9e dans le programme Territoire Engag\u00e9 et labellis\u00e9e 3 \u00e9toiles sur le volet Climat Air Energie. Un cocktail de bienvenue viendra conclure cet \u201cavant-JNC\u201d.\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><b>Un programme tourn\u00e9 vers la richesse des \u00e9changes entre pairs<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le deuxi\u00e8me jour de la Journ\u00e9e Nationale des Collectivit\u00e9s sera ax\u00e9 sur des ateliers d&rsquo;\u00e9changes entre pairs, des t\u00e9moignages inspirants, des ateliers d&rsquo;intelligence collective et une pl\u00e9ni\u00e8re. Ces sessions permettront aux repr\u00e9sentants des collectivit\u00e9s pr\u00e9sentes de partager leurs r\u00e9ussites, leurs d\u00e9fis et leurs bonnes pratiques. Les \u00e9changes entre pairs offriront une plateforme pour discuter des solutions innovantes et des approches collaboratives face aux enjeux locaux et nationaux.<\/span><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-6417 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Muriel-Le-Chene-Sous-un-autre-angle-2.jpg\" alt=\"Muriel Le Ch\u00eane - Sous un autre angle\" width=\"512\" height=\"341\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Muriel-Le-Chene-Sous-un-autre-angle-2.jpg 512w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Muriel-Le-Chene-Sous-un-autre-angle-2-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Muriel-Le-Chene-Sous-un-autre-angle-2-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Muriel-Le-Chene-Sous-un-autre-angle-2-50x33.jpg 50w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les t\u00e9moignages inspirants mettront en lumi\u00e8re des initiatives exemplaires men\u00e9es par des collectivit\u00e9s \u00e0 travers le pays : Rodez Agglom\u00e9ration, Grenoble, Brest, Vichy Agglom\u00e9ration notamment. Ces histoires de r\u00e9ussite serviront de source d&rsquo;inspiration pour les participants, en d\u00e9montrant qu&rsquo;il est possible de r\u00e9aliser des avanc\u00e9es significatives en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement durable, d&rsquo;inclusion sociale et d&rsquo;efficacit\u00e9 administrative.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les ateliers d&rsquo;intelligence collective permettront aux participants de travailler ensemble pour r\u00e9soudre des probl\u00e9matiques complexes et de trouver des solutions novatrices. Ces sessions favorisent la cr\u00e9ativit\u00e9, la collaboration et l&rsquo;\u00e9mergence de nouvelles id\u00e9es qui pourront \u00eatre mises en pratique au sein des collectivit\u00e9s repr\u00e9sent\u00e9es.\u00a0\u00a0<\/span><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-6416 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Muriel-Le-Chene-Sous-un-autre-angle.jpg\" alt=\"Muriel Le Ch\u00eane - Sous un autre angle\" width=\"512\" height=\"341\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Muriel-Le-Chene-Sous-un-autre-angle.jpg 512w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Muriel-Le-Chene-Sous-un-autre-angle-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Muriel-Le-Chene-Sous-un-autre-angle-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Muriel-Le-Chene-Sous-un-autre-angle-50x33.jpg 50w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Au programme ? Sant\u00e9 et alimentation, des \u00e9changes entre pairs anim\u00e9s par les conseillers Territoire Engag\u00e9, les factures \u00e9nerg\u00e9tiques territoriales, la mobilit\u00e9 rurale, comment favoriser la participation citoyenne, objectif ZAN\u2026<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les participants auront l&rsquo;occasion de partager leurs r\u00e9flexions et d&rsquo;identifier des pistes d&rsquo;action concr\u00e8tes pour continuer \u00e0 promouvoir l&rsquo;innovation et la collaboration au sein de leurs collectivit\u00e9s.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La pl\u00e9ni\u00e8re d\u2019ouverture s\u2019articulera autour de la th\u00e9matique \u201cComment faciliter la transition \u00e9cologique ? De l&rsquo;imaginaire collectif au passage \u00e0 l\u2019action\u201d. La M\u00e9tropole de Nantes viendra t\u00e9moigner de la mise en r\u00e9cit de son territoire au quotidien.<\/span><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-6415 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Metropole-de-Nantes.jpg\" alt=\"\" width=\"341\" height=\"512\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Metropole-de-Nantes.jpg 341w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Metropole-de-Nantes-250x375.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Metropole-de-Nantes-120x180.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Metropole-de-Nantes-33x50.jpg 33w\" sizes=\"(max-width: 341px) 100vw, 341px\" \/><\/p>\n<h2><b>Les inscriptions sont ouvertes !<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La Journ\u00e9e Nationale des Collectivit\u00e9s \u00e0 Toulouse promet d&rsquo;\u00eatre un moment fort de partage, d&rsquo;apprentissage et d&rsquo;inspiration pour tous les acteurs du programme ! En favorisant les \u00e9changes et la collaboration entre les collectivit\u00e9s, cet \u00e9v\u00e9nement contribuera \u00e0 renforcer les synergies et \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer les progr\u00e8s vers des territoires plus durables.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Inscrivez-vous vite, le nombre de places est limit\u00e9 : 100 places le 13 septembre, et 400 places le 14 septembre. Vous pouvez venir soit les 2 jours, soit uniquement le 14 septembre : <\/span><a href=\"https:\/\/adm-jnc-territoireengage.ademe.fr\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">https:\/\/adm-jnc-territoireengage.ademe.fr\/<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6414"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6414"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6414\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6548,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6414\/revisions\/6548"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6424"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6414"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6414"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6414"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}