{"id":6435,"date":"2023-06-27T15:49:29","date_gmt":"2023-06-27T13:49:29","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=6435"},"modified":"2023-08-02T11:49:10","modified_gmt":"2023-08-02T09:49:10","slug":"comprendre-les-reseaux-de-chaleur-urbains","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/comprendre-les-reseaux-de-chaleur-urbains\/","title":{"rendered":"Comprendre les r\u00e9seaux de chaleur urbains : un outil puissant pour la transition \u00e9nerg\u00e9tique"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":8,"featured_media":6443,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Dans le contexte actuel d&rsquo;urgence climatique, la mise en \u0153uvre de la transition \u00e9nerg\u00e9tique s&rsquo;av\u00e8re imp\u00e9rative. Les collectivit\u00e9s territoriales ont une responsabilit\u00e9 significative dans la concr\u00e9tisation de cet imp\u00e9ratif. Les r\u00e9seaux de chaleur urbains se distinguent comme une solution \u00e9nerg\u00e9tique \u00e0 fort potentiel. Toutefois, comment d\u00e9finir un r\u00e9seau de chaleur et quelles sont ses contributions possibles \u00e0 la r\u00e9alisation de vos objectifs de d\u00e9veloppement durable ?<\/span><\/p>\n<h2><b>Qu&rsquo;est-ce qu&rsquo;un r\u00e9seau de chaleur ?<\/b><\/h2>\n<h3><b>D\u00e9finition<\/b><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Un r\u00e9seau de chaleur, ou chauffage urbain, est <strong>un syst\u00e8me de distribution de chaleur produit en un point centralis\u00e9 vers diff\u00e9rents b\u00e2timents<\/strong> (r\u00e9sidences, entreprises, \u00e9tablissements publics, etc.). Le fluide caloporteur &#8211; souvent de l&rsquo;eau ou de la vapeur &#8211; transporte cette chaleur via un r\u00e9seau de conduites isol\u00e9es.<\/span><\/p>\n<h3><b>Fonctionnement<\/b><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La production de chaleur se fait gr\u00e2ce \u00e0 une vari\u00e9t\u00e9 de sources d&rsquo;\u00e9nergie, dont les \u00e9nergies renouvelables et de r\u00e9cup\u00e9ration. La chaleur produite est ensuite distribu\u00e9e aux utilisateurs via le r\u00e9seau de distribution primaire. Les sous-stations locales convertissent cette chaleur en chauffage et en eau chaude pour les b\u00e2timents connect\u00e9s.<\/span><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-6444 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/chaufferie3.png\" alt=\"Chaufferie collectivit\u00e9 r\u00e9seaux de chaleur urbains\" width=\"1271\" height=\"744\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/chaufferie3.png 1271w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/chaufferie3-250x146.png 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/chaufferie3-700x410.png 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/chaufferie3-768x450.png 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/chaufferie3-120x70.png 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/chaufferie3-50x29.png 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/chaufferie3-1200x702.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1271px) 100vw, 1271px\" \/><\/p>\n<h2><b>Les avantages des r\u00e9seaux de chaleur urbains<\/b><\/h2>\n<h3><b>Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique<\/b><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L&rsquo;un des principaux atouts des r\u00e9seaux de chaleur r\u00e9side dans leur grande efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique. En centralisant la production de chaleur,<strong> ils permettent de minimiser les pertes d&rsquo;\u00e9nergie<\/strong> qui surviennent g\u00e9n\u00e9ralement lors de la production d\u00e9centralis\u00e9e. De plus, ils peuvent <strong>r\u00e9cup\u00e9rer la chaleur qui serait autrement perdue<\/strong> dans les processus industriels ou les installations de production d&rsquo;\u00e9lectricit\u00e9, augmentant ainsi le rendement \u00e9nerg\u00e9tique global du syst\u00e8me.<\/span><\/p>\n<h3><b>R\u00e9duction des \u00e9missions<\/b><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les r\u00e9seaux de chaleur sont \u00e9galement un outil pr\u00e9cieux pour <strong>r\u00e9duire vos \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre<\/strong>. En utilisant des sources d&rsquo;\u00e9nergie renouvelable et de r\u00e9cup\u00e9ration, ils peuvent fournir de la chaleur sans produire de CO2. M\u00eame lorsqu&rsquo;ils utilisent des combustibles fossiles, les \u00e9missions sont g\u00e9n\u00e9ralement plus faibles gr\u00e2ce \u00e0 la grande efficacit\u00e9 de la production centralis\u00e9e. Par ailleurs, en \u00e9vitant la consommation d&rsquo;\u00e9nergies fossiles pour le chauffage des b\u00e2timents, ils contribuent \u00e0 r\u00e9duire notre d\u00e9pendance \u00e0 ces sources d&rsquo;\u00e9nergie et donc vos \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre.<\/span><\/p>\n<h3><b>Flexibilit\u00e9 et adaptabilit\u00e9<\/b><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Un autre avantage majeur des r\u00e9seaux de chaleur est leur <strong>grande flexibilit\u00e9<\/strong>. Ils peuvent s&rsquo;adapter \u00e0 diff\u00e9rentes sources d&rsquo;\u00e9nergie et \u00e9voluer en fonction des avanc\u00e9es technologiques et des disponibilit\u00e9s locales. Qu&rsquo;il s&rsquo;agisse de biomasse, de g\u00e9othermie, de chaleur r\u00e9siduelle industrielle ou encore de l&rsquo;\u00e9nergie solaire, les r\u00e9seaux de chaleur peuvent int\u00e9grer ces sources d&rsquo;\u00e9nergie dans leur mix, permettant ainsi d&rsquo;optimiser l&rsquo;utilisation des ressources locales et de soutenir la diversification de notre mix \u00e9nerg\u00e9tique.<\/span><\/p>\n<h3><b>Rentabilit\u00e9 \u00e9conomique<\/b><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Enfin, les r\u00e9seaux de chaleur repr\u00e9sentent <strong>un investissement rentable<\/strong> pour les collectivit\u00e9s territoriales. Certes, leur mise en place n\u00e9cessite des investissements initiaux significatifs. Cependant, gr\u00e2ce \u00e0 leur grande efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, \u00e0 la r\u00e9duction des co\u00fbts de l&rsquo;\u00e9nergie et \u00e0 la dur\u00e9e de vie \u00e9lev\u00e9e des infrastructures, les r\u00e9seaux de chaleur peuvent offrir un retour sur investissement attrayant \u00e0 long terme. De plus, en cr\u00e9ant des emplois locaux et en stimulant l&rsquo;activit\u00e9 \u00e9conomique locale, ils peuvent \u00e9galement contribuer \u00e0 la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique de la collectivit\u00e9.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><b>Le r\u00f4le des r\u00e9seaux de chaleur dans la transition \u00e9nerg\u00e9tique<\/b><\/h2>\n<h3><b>D\u00e9carbonisation de la production d&rsquo;\u00e9nergie<\/b><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les r\u00e9seaux de chaleur jouent un r\u00f4le essentiel dans la d\u00e9carbonisation de la production d&rsquo;\u00e9nergie. Gr\u00e2ce \u00e0 leur flexibilit\u00e9, ils peuvent int\u00e9grer une multitude de sources d&rsquo;\u00e9nergie renouvelable ou r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e, telles que la biomasse, la g\u00e9othermie, le solaire thermique ou encore la chaleur r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e de processus industriels. Cela signifie qu&rsquo;ils peuvent fonctionner sans \u00e9mettre de CO2, ou avec des \u00e9missions largement r\u00e9duites par rapport aux syst\u00e8mes de chauffage traditionnels fonctionnant au gaz naturel ou au fioul. De plus, ils peuvent r\u00e9duire la consommation globale d&rsquo;\u00e9nergie en exploitant des synergies, par exemple en utilisant la chaleur r\u00e9siduelle d&rsquo;une industrie pour chauffer des logements.<\/span><\/p>\n<h3><b>Soutien \u00e0 l&rsquo;\u00e9conomie circulaire<\/b><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les r\u00e9seaux de chaleur s&rsquo;inscrivent parfaitement dans une logique d&rsquo;\u00e9conomie circulaire. Au lieu de gaspiller les r\u00e9sidus de chaleur produits par les industries, vous pouvez les r\u00e9utiliser pour chauffer vos b\u00e2timents. De la m\u00eame mani\u00e8re, la chaleur r\u00e9siduelle des centrales de production d&rsquo;\u00e9lectricit\u00e9, qui est g\u00e9n\u00e9ralement perdue, peut \u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e et distribu\u00e9e. Cela minimise le gaspillage d&rsquo;\u00e9nergie, r\u00e9duit les co\u00fbts et am\u00e9liore l&rsquo;efficacit\u00e9 globale du syst\u00e8me \u00e9nerg\u00e9tique.<\/span><\/p>\n<h3><b>Int\u00e9gration des \u00e9nergies renouvelables<\/b><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les r\u00e9seaux de chaleur sont des facilitateurs essentiels pour l&rsquo;int\u00e9gration des \u00e9nergies renouvelables dans le mix \u00e9nerg\u00e9tique. En effet, ils peuvent absorber une part significative de la production d&rsquo;\u00e9nergie renouvelable, notamment la chaleur produite \u00e0 partir de la biomasse, la g\u00e9othermie, ou encore le solaire thermique.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><b>Comment le programme \u00ab\u00a0Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique\u00a0\u00bb permet de mettre en place des r\u00e9seaux de chaleur urbains<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique est une initiative nationale visant \u00e0 soutenir et \u00e0 stimuler la transition \u00e9nerg\u00e9tique dans les collectivit\u00e9s territoriales. L&rsquo;un des volets cl\u00e9s de ce programme est l&rsquo;encouragement et le soutien au d\u00e9veloppement des r\u00e9seaux de chaleur urbains, qui sont reconnus comme une solution efficace et durable pour r\u00e9duire vos \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre et augmenter notre efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique.<\/span><\/p>\n<h3><b>Financement<\/b><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L&rsquo;un des principaux d\u00e9fis \u00e0 surmonter pour la mise en place des r\u00e9seaux de chaleur r\u00e9side dans leur co\u00fbt initial \u00e9lev\u00e9. Afin d&rsquo;accompagner ces r\u00e9seaux, l&rsquo;ADEME, par le biais du Fonds Chaleur, propose des aides financi\u00e8res pour soutenir les investissements, tels que la cr\u00e9ation ou l&rsquo;extension des unit\u00e9s de production de chaleur \u00e0 partir d&rsquo;\u00e9nergies renouvelables et de r\u00e9cup\u00e9ration, ainsi que la mise en place ou l&rsquo;agrandissement du r\u00e9seau de distribution. De plus, les r\u00e9seaux de chaleur principalement aliment\u00e9s par des sources d&rsquo;\u00e9nergie renouvelable et de r\u00e9cup\u00e9ration b\u00e9n\u00e9ficient d&rsquo;un taux de TVA r\u00e9duit. Gr\u00e2ce \u00e0 ces mesures d&rsquo;accompagnement, les projets de r\u00e9seaux de chaleur deviennent \u00e9conomiquement viables pour les collectivit\u00e9s territoriales.<\/span><\/p>\n<h3><b>Support technique<\/b><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Outre le financement, le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique offre \u00e9galement un support technique aux collectivit\u00e9s. Cela comprend l&rsquo;assistance \u00e0 la r\u00e9alisation d&rsquo;\u00e9tudes de faisabilit\u00e9, l&rsquo;aide \u00e0 la conception des projets, le soutien dans la phase de mise en \u0153uvre, ainsi que des conseils pour l&rsquo;exploitation et la maintenance des r\u00e9seaux de chaleur. Ce support technique peut \u00eatre essentiel pour assurer le succ\u00e8s des projets, notamment pour les collectivit\u00e9s qui n&rsquo;ont pas d&rsquo;exp\u00e9rience pr\u00e9alable dans ce domaine.<\/span><\/p>\n<h3><b>Sensibilisation et formation<\/b><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Enfin, le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique reconna\u00eet l&rsquo;importance de la sensibilisation et de la formation pour la r\u00e9ussite de la transition \u00e9nerg\u00e9tique. Des ateliers, des s\u00e9minaires et des formations sur divers aspects des r\u00e9seaux de chaleur sont r\u00e9guli\u00e8rement organis\u00e9s.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><strong>R\u00e9seaux de chaleur : une alternative \u00e9conomique et \u00e9cologique pour le chauffage en ville<\/strong><\/h2>\n<p><script>document.addEventListener('DOMContentLoaded', function() {(tarteaucitron.job = tarteaucitron.job || []).push('dailymotion');});<\/script><\/p>\n<div class=\"dailymotion_player\" videoID=\"x8kuuwv\" width=\"100%\" height=\"100%\" style=\"height:50vw\" showinfo=\"1\" autoplay=\"0\"><\/div>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ce webinaire est anim\u00e9 par le s<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">ervice public France\u00a0Chaleur\u00a0Urbaine. Retrouvez leur cartographie de plus de 600 r\u00e9seaux\u00a0de\u00a0chaleur\u00a0et bient\u00f4t une vingtaine\u00a0de\u00a0r\u00e9seaux\u00a0de\u00a0froid sur <\/span><a href=\"https:\/\/france-chaleur-urbaine.beta.gouv.fr\/collectivites-et-exploitants\"><span style=\"font-weight: 400;\">https:\/\/france-chaleur-urbaine.beta.gouv.fr\/collectivites-et-exploitants<\/span><\/a>.<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ces \u00e9v\u00e9nements permettent aux acteurs locaux d&rsquo;acqu\u00e9rir les connaissances et les comp\u00e9tences n\u00e9cessaires pour d\u00e9velopper, g\u00e9rer et optimiser les r\u00e9seaux de chaleur. Ils contribuent \u00e9galement \u00e0 sensibiliser le grand public \u00e0 l&rsquo;importance et aux avantages des r\u00e9seaux de chaleur, favorisant ainsi leur acceptation et leur soutien.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><b>Le r\u00f4le des collectivit\u00e9s dans le d\u00e9veloppement des r\u00e9seaux de chaleur<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les collectivit\u00e9s territoriales jouent un r\u00f4le essentiel dans le d\u00e9veloppement des r\u00e9seaux de chaleur urbains. Elles sont en effet les acteurs de terrain qui, par leur proximit\u00e9 avec les citoyens et les entreprises locales, peuvent agir de mani\u00e8re concr\u00e8te et efficace pour favoriser la transition \u00e9nerg\u00e9tique.<\/span><\/p>\n<h3><b>Cadre r\u00e9glementaire<\/b><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Dans un premier temps, les collectivit\u00e9s ont la capacit\u00e9 et la responsabilit\u00e9 d&rsquo;instaurer un cadre r\u00e9glementaire favorable au d\u00e9veloppement des r\u00e9seaux de chaleur. Ce cadre peut comprendre plusieurs \u00e9l\u00e9ments, tels que des normes de construction qui encouragent l&rsquo;installation de syst\u00e8mes de chauffage centralis\u00e9s, des facilit\u00e9s d&rsquo;obtention de permis de construire pour ce type d&rsquo;infrastructure, ou encore des incitations fiscales pour encourager les investissements dans les r\u00e9seaux de chaleur. De plus, les collectivit\u00e9s peuvent instaurer des politiques d&rsquo;achat public qui favorisent l&rsquo;utilisation des r\u00e9seaux de chaleur pour les b\u00e2timents publics.<\/span><\/p>\n<h3><b>Initiatives locales<\/b><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Au-del\u00e0 du cadre r\u00e9glementaire, les collectivit\u00e9s peuvent prendre elles-m\u00eames l&rsquo;initiative de d\u00e9velopper des r\u00e9seaux de chaleur sur leur territoire. Cette d\u00e9marche active peut impliquer diff\u00e9rentes \u00e9tapes, telles que l&rsquo;identification de sources potentielles d&rsquo;\u00e9nergie renouvelable ou de r\u00e9cup\u00e9ration sur le territoire, la r\u00e9alisation d&rsquo;\u00e9tudes de faisabilit\u00e9 pour \u00e9valuer la pertinence et la rentabilit\u00e9 de la mise en place d&rsquo;un r\u00e9seau de chaleur, ou encore la mobilisation de financements, que ce soit par le biais du budget de la collectivit\u00e9, des aides du programme \u00ab\u00a0Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique\u00a0\u00bb ou d&rsquo;autres sources de financement.<\/span><\/p>\n<h3>Coop\u00e9ration et partenariats<\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Enfin, les collectivit\u00e9s peuvent favoriser le d\u00e9veloppement des r\u00e9seaux de chaleur <strong>en instaurant des coop\u00e9rations et des partenariats<\/strong>. Ces collaborations peuvent prendre plusieurs formes : des partenariats avec des entreprises locales pour l&rsquo;exploitation des sources d&rsquo;\u00e9nergie renouvelable ou de r\u00e9cup\u00e9ration, des accords avec des fournisseurs d&rsquo;\u00e9nergie pour la fourniture de chaleur au r\u00e9seau, ou encore des coop\u00e9rations avec d&rsquo;autres collectivit\u00e9s pour partager des connaissances, des ressources et des bonnes pratiques. Ces partenariats peuvent non seulement contribuer \u00e0 la r\u00e9ussite des projets de r\u00e9seaux de chaleur, mais aussi renforcer la dynamique de transition \u00e9nerg\u00e9tique au niveau local.<\/span><\/p>\n<h3>R\u00e9f\u00e9rentiel<\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le label Climat \u2013 Air \u2013 \u00c9nergie s\u2019appuie sur un r\u00e9f\u00e9rentiel compos\u00e9 de mesures et d\u2019indicateurs.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L&rsquo;indicateur n\u00b022 mesure le pourcentage d&rsquo;\u00e9nergies renouvelables utilis\u00e9es dans le chauffage local. Pour les communaut\u00e9s labellis\u00e9es Territoires Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique, ce pourcentage est l\u00e9g\u00e8rement plus \u00e9lev\u00e9 (58%) que la moyenne nationale (57%). Pour celles ayant une note de 5 \u00e9toiles, le taux monte \u00e0 72%.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L&rsquo;indicateur n\u00b023 mesure combien du besoin de chauffage d&rsquo;une r\u00e9gion est couvert par les \u00e9nergies renouvelables. La moyenne nationale est de 5%. Cependant, pour les communaut\u00e9s labellis\u00e9es Territoires Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique, le taux est plus \u00e9lev\u00e9. Il est de 8% pour celles avec 2 \u00e9toiles, 10% pour celles avec 3 \u00e9toiles, et 17% pour celles avec 5 \u00e9toiles<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-6447 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/chaufferie2-2.png\" alt=\"Chaufferie collectivit\u00e9 r\u00e9seaux de chaleur urbains\" width=\"1071\" height=\"718\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/chaufferie2-2.png 1071w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/chaufferie2-2-250x168.png 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/chaufferie2-2-700x469.png 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/chaufferie2-2-768x515.png 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/chaufferie2-2-120x80.png 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/chaufferie2-2-50x34.png 50w\" sizes=\"(max-width: 1071px) 100vw, 1071px\" \/><\/p>\n<h2><b>Exemples de collectivit\u00e9s territoriales labellis\u00e9es ayant d\u00e9velopp\u00e9 leurs r\u00e9seaux de chaleur<\/b><\/h2>\n<h3><span style=\"font-weight: 400;\">Ville &amp; M\u00e9tropole de Rennes <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50 Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La politique de d\u00e9veloppement des r\u00e9seaux de chaleur urbains et de leur part d\u2019\u00e9nergie renouvelable et de r\u00e9cup\u00e9ration (EnR\u00b2) contribue \u00e0 r\u00e9duire les \u00e9missions de Gaz \u00e0 Effet de Serre du territoire (environ 55 700 tCO2 \u00e9vit\u00e9es en 2020) ainsi que sa d\u00e9pendance aux \u00e9nergies fossiles. Actuellement, environ 110 000 usagers sont desservis et le taux d\u2019ENR\u00b2 est de 68%. L\u2019objectif est d\u2019atteindre 135 000 usagers et plus de 75 % d\u2019EnR\u00b2 avec le nouveau sch\u00e9ma directeur.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><span style=\"font-weight: 400;\">M\u00e9tropole de Grenoble <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50 Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La plateforme chimique de Pont de Claix a \u00e9t\u00e9 raccord\u00e9e au R\u00e9seau de Chaleur Urbain (RCU, class\u00e9 en 2018) afin de contribuer \u00e0 l\u2019objectif ambitieux de 85 % de chaleur d\u2019origine renouvelable et de r\u00e9cup\u00e9ration dans le RCU d\u2019ici 2025.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En compl\u00e9ment, la construction de 4 r\u00e9seaux de chaleur secondaires 100 % bois est planifi\u00e9e sur le territoire. Depuis 2016, la <a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/grenoble-alpes-metropole\/\">M\u00e9tropole de Grenoble<\/a> a men\u00e9 de nombreux travaux sur la station d\u2019\u00e9puration Aquap\u00f4le, et notamment la construction d\u2019une unit\u00e9 de production de biom\u00e9thane provenant des boues d\u2019\u00e9puration, dont une partie est inject\u00e9e sur le r\u00e9seau (1\u00e8re nationale).<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><span style=\"font-weight: 400;\">Communaut\u00e9 Urbaine de Dunkerque <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50 Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le potentiel de valorisation de chaleur fatale d\u00e9passe largement les besoins du territoire. Un sch\u00e9ma directeur pour le d\u00e9veloppement du r\u00e9seau de chaleur a permis de recenser les potentiels de valorisation des rejets thermiques de l\u2019industrie. La <a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/communaute-urbaine-dunkerque\/\">Communaut\u00e9 Urbaine de Dunkerque<\/a> a \u00e9tendu son r\u00e9seau (+ 31 km) et doubl\u00e9 sa capacit\u00e9 (28 000 \u00e9quivalent logements en 2020, contre 16 000 en 2015). Il existe aussi une volont\u00e9 de connecter les logements individuels et de diversifier les sources d\u2019approvisionnement pour s\u00e9curiser le r\u00e9seau.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><span style=\"font-weight: 400;\">Ville d\u2019Epinal <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u2b50\u2b50 Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le r\u00e9seau de chaleur urbain de <a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/epinal\/\">la Ville d\u2019\u00c9pinal<\/a> a \u00e9t\u00e9 \u00e9tendu pour atteindre 27 km, gr\u00e2ce \u00e0 la mise en place d\u2019une 3<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u00e8me<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"> chaufferie bois de 20 MW. Une cinquantaine de nouveaux b\u00e2timents ont \u00e9t\u00e9 raccord\u00e9s. Celle-ci a permis d\u2019\u00e9viter l\u2019\u00e9mission de 32 000 tonnes de CO<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">2<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"> chaque ann\u00e9e, en plus des 19 000 tonnes d\u00e9j\u00e0 \u00e9vit\u00e9es auparavant. La plupart des b\u00e2timents publics (H\u00f4tel de Ville, \u00e9coles, lyc\u00e9es, arm\u00e9e\u2026) et logements collectifs de la Ville sont reli\u00e9s \u00e0 ce r\u00e9seau de chaleur.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><span style=\"font-weight: 400;\">M\u00e9tropole de Dijon <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u2b50\u2b50\u2b50 Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La <a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/communaute-urbaine-du-grand-dijon\/\">m\u00e9tropole de Dijon<\/a> a la progression la plus importante en r\u00e9seau de chaleur urbain (RCU) de France. En 2019, le r\u00e9seau s\u2019\u00e9tend sur 104 km (pour 24 km en 2014) et fournit 380 GWh de chaleur. Le r\u00e9seau continue de s\u2019\u00e9tendre pour atteindre 120 km et 550 GWh en 2023. Dijon m\u00e9tropole aura ainsi le troisi\u00e8me r\u00e9seau fran\u00e7ais (hors Paris) en mati\u00e8re de taille et de chaleur d\u00e9livr\u00e9e. Le RCU fonctionne gr\u00e2ce \u00e0 2 chaufferies biomasse et \u00e0 l\u2019Unit\u00e9 de Valorisation \u00c9nerg\u00e9tique (UVE). Il permet ainsi d\u2019\u00e9viter l\u2019\u00e9mission de 38 500 tonnes de CO2, soit l\u2019\u00e9quivalent de 16 000 v\u00e9hicules.\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><b>Pour conclure<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les r\u00e9seaux de chaleur urbains sont une solution d&rsquo;avenir pour la transition \u00e9nerg\u00e9tique. Gr\u00e2ce \u00e0 leur efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, \u00e0 leur capacit\u00e9 \u00e0 int\u00e9grer les \u00e9nergies renouvelables et \u00e0 leur contribution \u00e0 l&rsquo;\u00e9conomie circulaire, ils constituent un outil puissant pour les collectivit\u00e9s engag\u00e9es dans cette transition. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique offre une opportunit\u00e9 unique de d\u00e9velopper ces r\u00e9seaux, en fournissant \u00e0 la fois un soutien financier et technique. C&rsquo;est \u00e0 vous, en tant que collectivit\u00e9s, de saisir cette opportunit\u00e9 et de jouer pleinement votre r\u00f4le dans la transition \u00e9nerg\u00e9tique.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6435"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6435"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6435\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6528,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6435\/revisions\/6528"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6443"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6435"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6435"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6435"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}