{"id":6453,"date":"2023-06-27T16:09:32","date_gmt":"2023-06-27T14:09:32","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=6453"},"modified":"2023-08-02T11:45:45","modified_gmt":"2023-08-02T09:45:45","slug":"nouveautes-de-la-plateforme-territoires-en-transitions-pour-piloter-vos-plans-dactions","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/nouveautes-de-la-plateforme-territoires-en-transitions-pour-piloter-vos-plans-dactions\/","title":{"rendered":"D\u00e9couvrez les nouveaut\u00e9s de la plateforme Territoires en Transitions pour piloter vos plans d\u2019actions !"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":8,"featured_media":6475,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Depuis sa cr\u00e9ation, <a href=\"https:\/\/territoiresentransitions.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">la plateforme Territoires en Transitions<\/a>, s&rsquo;est impos\u00e9e comme un outil pr\u00e9cieux pour \u00e9valuer les politiques environnementales \u00e0 l&rsquo;aune des r\u00e9f\u00e9rentiels Climat-Air-\u00c9nergie et \u00c9conomie Circulaire de l&rsquo;ADEME. L&rsquo;obtention du label \u201cTerritoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique\u201d a ainsi \u00e9t\u00e9 facilit\u00e9e pour de nombreux utilisateurs. Aujourd&rsquo;hui, Territoires en Transitions \u00e9volue encore pour devenir le compagnon de route de vos projets de transition \u00e9cologique en vous permettant de piloter vos plans d&rsquo;actions sur une seule et m\u00eame interface. Cet outil gratuit et collaboratif est con\u00e7u pour devenir une r\u00e9f\u00e9rence dans le domaine. Voici un aper\u00e7u des possibilit\u00e9s offertes par cette mise \u00e0 jour !<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><strong>Les nouvelles capacit\u00e9s de la fonctionnalit\u00e9 \u201cPlans d\u2019action\u201d sur Territoires en Transitions<\/strong><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">G\u00e9rer efficacement ses plans d&rsquo;action est une part fondamentale des politiques de transition \u00e9cologique. L&rsquo;\u00e9quipe de Territoires en Transitions a intensifi\u00e9 ses efforts de d\u00e9veloppement, \u00e9largissant la plateforme pour vous offrir la possibilit\u00e9 de :<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Importer, regrouper et suivre vos diff\u00e9rents plans de transition \u00e9cologique (Plans Climat, CRTE, Plans Alimentaires, PLPDMA&#8230;) sur un m\u00eame outil. Cela permet de centraliser toutes vos initiatives \u00e9cologiques et de suivre leur progression d&rsquo;un seul coup d&rsquo;\u0153il.<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Travailler en collaboration pour la mise \u00e0 jour et le suivi de vos actions. Plusieurs utilisateurs peuvent ainsi travailler simultan\u00e9ment sur le m\u00eame projet, favorisant l&rsquo;efficacit\u00e9 et la coh\u00e9sion de l&rsquo;\u00e9quipe.<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Associer vos actions aux r\u00e9f\u00e9rentiels de l\u2019ADEME et \u00e0 leurs indicateurs. Cela permet de garantir que vos actions sont en ligne avec les standards environnementaux et d&rsquo;\u00e9valuer leur impact.<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Suivre vos indicateurs personnalis\u00e9s, pour une \u00e9valuation plus pr\u00e9cise de vos actions.<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Visualiser graphiquement pour communiquer sur l&rsquo;avancement de vos actions afin de garder toutes les parties prenantes inform\u00e9es de votre progression.<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">S&rsquo;inspirer des actions des autres collectivit\u00e9s, pour d\u00e9couvrir de nouvelles approches et id\u00e9es.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><strong>Synth\u00e8se des fiches actions : un aper\u00e7u clair de vos plans<\/strong><\/h2>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-6477 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/plateforme-1-synthese.png\" alt=\"\" width=\"1512\" height=\"931\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/plateforme-1-synthese.png 1512w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/plateforme-1-synthese-250x154.png 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/plateforme-1-synthese-700x431.png 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/plateforme-1-synthese-768x473.png 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/plateforme-1-synthese-120x74.png 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/plateforme-1-synthese-50x31.png 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/plateforme-1-synthese-1200x739.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1512px) 100vw, 1512px\" \/><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L&rsquo;une des innovations majeures de cette fonctionnalit\u00e9 est la page \u00ab\u00a0synth\u00e8se des fiches actions\u00a0\u00bb. Cette interface vous offre une visualisation claire et intuitive de vos diff\u00e9rents plans d&rsquo;actions, tels que le plan climat, le plan mobilit\u00e9, le plan \u00e9conomie circulaire et le PLPDMA. Des graphiques illustrant la r\u00e9partition des actions par statut d&rsquo;avancement, par personne pilote, par \u00e9lu.e r\u00e9f\u00e9rent.e et par niveau de priorit\u00e9 sont g\u00e9n\u00e9r\u00e9s automatiquement \u00e0 partir de la mise \u00e0 jour de vos fiches actions.<\/span><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-6478 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/plateforme-2-planclimat.png\" alt=\"\" width=\"1489\" height=\"891\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/plateforme-2-planclimat.png 1489w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/plateforme-2-planclimat-250x150.png 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/plateforme-2-planclimat-700x419.png 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/plateforme-2-planclimat-768x460.png 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/plateforme-2-planclimat-120x72.png 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/plateforme-2-planclimat-50x30.png 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/plateforme-2-planclimat-1200x718.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1489px) 100vw, 1489px\" \/><\/p>\n<p>De plus, dans le cadre du plan climat, une nouvelle option vous permet de cr\u00e9er une fiche action sp\u00e9cifique. Cet outil vous permet de d\u00e9tailler chaque action de mani\u00e8re exhaustive. Vous pouvez pr\u00e9ciser les objectifs et indicateurs associ\u00e9s \u00e0 chaque action, identifier les acteurs impliqu\u00e9s, \u00e9tablir les modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre, et associer des actions et fiches li\u00e9es. Cela permet non seulement de formaliser les d\u00e9tails de chaque action, mais aussi de suivre son avancement et d&rsquo;identifier les zones potentielles d&rsquo;am\u00e9lioration ou d&rsquo;ajustement. Si vous avez d\u00e9j\u00e0 tout ce travail sur un tableur excel, il est possible d&rsquo;importer votre plan en quelques clics !<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-6479 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/plateforme-3-planclimat.png\" alt=\"\" width=\"1456\" height=\"919\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/plateforme-3-planclimat.png 1456w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/plateforme-3-planclimat-250x158.png 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/plateforme-3-planclimat-700x442.png 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/plateforme-3-planclimat-768x485.png 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/plateforme-3-planclimat-120x76.png 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/plateforme-3-planclimat-50x32.png 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/plateforme-3-planclimat-1200x757.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1456px) 100vw, 1456px\" \/><\/p>\n<h2><strong>Un outil de pilotage \u00e0 port\u00e9e de main<\/strong><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Si vous recherchez un outil complet pour piloter vos plans d&rsquo;action ou si vous voulez simplement en savoir plus sur les nouvelles fonctionnalit\u00e9s de <a href=\"https:\/\/territoiresentransitions.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Territoires en Transitions<\/a>, cr\u00e9ez votre compte sur la plateforme et rejoignez votre collectivit\u00e9. Pour une compr\u00e9hension plus d\u00e9taill\u00e9e de l&rsquo;outil et des modalit\u00e9s d&rsquo;importation de vos plans, inscrivez-vous \u00e0 une d\u00e9monstration.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">N&rsquo;h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter \u00e0 l&rsquo;adresse <a href=\"mailto:contact@territoiresentransitions.fr\">contact@territoiresentransitions.fr<\/a> ou via notre chat en ligne. Notre \u00e9quipe se fera un plaisir de vous aider \u00e0 naviguer dans ces nouvelles fonctionnalit\u00e9s et \u00e0 exploiter au mieux les capacit\u00e9s de Territoires en Transitions.<\/span><\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6453"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6453"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6453\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6484,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6453\/revisions\/6484"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6475"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6453"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6453"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6453"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}