{"id":6463,"date":"2023-06-27T16:42:38","date_gmt":"2023-06-27T14:42:38","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=6463"},"modified":"2023-08-02T11:38:28","modified_gmt":"2023-08-02T09:38:28","slug":"3-nouvelles-collectivites-labellisees-territoire-engage-economie-circulaire","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/3-nouvelles-collectivites-labellisees-territoire-engage-economie-circulaire\/","title":{"rendered":"3 nouvelles collectivit\u00e9s labellis\u00e9es Territoire Engag\u00e9 \u00c9conomie Circulaire"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":8,"featured_media":6470,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">La Commission Nationale du label Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique volet \u00c9conomie Circulaire s\u2019est tenue le 2 juin 2023 et a attribu\u00e9 :\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">2 labels 2 \u00e9toiles \u00e0 :<\/span>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"2\"><a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/ca-sicoval\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration Sicoval\u00a0<\/span><\/a><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"2\"><span style=\"font-weight: 400;\">Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration Mauges Communaut\u00e9\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">1 label 3 \u00e9toiles \u00e0 :<\/span>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/toulouse-metropole\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">Toulouse M\u00e9tropole\u00a0<\/span><\/a><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-6464 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/niveau-des-labels-avec-les-etoiles.png\" alt=\"niveau des labels avec les \u00e9toiles\" width=\"512\" height=\"249\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/niveau-des-labels-avec-les-etoiles.png 512w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/niveau-des-labels-avec-les-etoiles-250x122.png 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/niveau-des-labels-avec-les-etoiles-120x58.png 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/niveau-des-labels-avec-les-etoiles-50x24.png 50w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><i><span style=\"font-weight: 400;\">Retrouvez tous les crit\u00e8res et les outils sur <\/span><\/i><a href=\"https:\/\/territoiresentransitions.fr\/\"><i><span style=\"font-weight: 400;\">Territoires en transitions<\/span><\/i><\/a><i><span style=\"font-weight: 400;\">.\u00a0<\/span><\/i><\/p>\n<p><i><span style=\"font-weight: 400;\">Retrouvez en vid\u00e9o un t\u00e9moignage de collectivit\u00e9 r\u00e9cemment laur\u00e9ate du programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique :\u00a0<\/span><\/i><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">La <\/span><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=S7L3UAw9cY0\"><span style=\"font-weight: 400;\">Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur du Var<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> (label 2 \u00e9toiles Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique volet \u00c9conomie circulaire)\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><script>document.addEventListener('DOMContentLoaded', function() {(tarteaucitron.job = tarteaucitron.job || []).push('youtube');});<\/script><\/p>\n<div class=\"youtube_player\" videoID=\"S7L3UAw9cY0\" width=\"100%\" height=\"100%\" style=\"height:50vw\" theme=\"light\" rel=\"0\" controls=\"1\" showinfo=\"1\" autoplay=\"0\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les Commissions Nationales des labels sont des organes de contr\u00f4le ind\u00e9pendant. Elles sont responsables de l\u2019assurance qualit\u00e9 du label et du contr\u00f4le du respect des crit\u00e8res de l\u2019octroi du label. Elles se composent de professionnels qualifi\u00e9s, d\u00e9sign\u00e9s par l\u2019ADEME, comp\u00e9tents sur les th\u00e9matiques climat-air-\u00e9nergie ou \u00e9conomie circulaire des collectivit\u00e9s et des syndicats, issus de structures partenaires de l\u2019ADEME (notamment FLAME, FNAU, Collectivit\u00e9s membres du r\u00e9seau CLIMAT \u2013 AIR \u2013 ENERGIE, Rudologia, CIRIDD et OREE).\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La Commission Nationale du label Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique volet Climat \u2013 Air \u2013 \u00c9nergie, l\u2019autre volet du programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique se tient le 4 juillet 2023.\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6463"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6463"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6463\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6472,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6463\/revisions\/6472"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6470"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6463"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6463"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6463"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}