{"id":6497,"date":"2023-07-04T10:53:29","date_gmt":"2023-07-04T08:53:29","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=6497"},"modified":"2023-09-05T14:36:43","modified_gmt":"2023-09-05T12:36:43","slug":"le-role-strategique-du-schema-regional-damenagement-de-developpement-durable-et-degalite-des-territoires-sraddet-dans-la-transition-ecologique","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/le-role-strategique-du-schema-regional-damenagement-de-developpement-durable-et-degalite-des-territoires-sraddet-dans-la-transition-ecologique\/","title":{"rendered":"Le r\u00f4le strat\u00e9gique du Sch\u00e9ma R\u00e9gional d\u2019Am\u00e9nagement, de D\u00e9veloppement Durable et d&rsquo;\u00c9galit\u00e9 des Territoires (SRADDET) dans la transition \u00e9cologique"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":8,"featured_media":6625,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">La transition \u00e9cologique est aujourd&rsquo;hui au c\u0153ur des pr\u00e9occupations mondiales. Face aux d\u00e9fis environnementaux qui se posent, les territoires doivent s&rsquo;engager activement dans la transition \u00e9cologique. En France, le Sch\u00e9ma R\u00e9gional d&rsquo;Am\u00e9nagement, de D\u00e9veloppement Durable et d&rsquo;\u00c9galit\u00e9 des Territoires (SRADDET) constitue un instrument essentiel pour orienter les politiques territoriales r\u00e9gionales. Au niveau local, les EPCI disposent du programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique pour acc\u00e9l\u00e9rer leur d\u00e9marche de transition \u00e9cologique.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-6498 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Renaturation-Place-Gaillardbois-Rouen-by-SARAH-FLIPEAU.png\" alt=\"Renaturation Place Gaillardbois Rouen by SARAH FLIPEAU\" width=\"512\" height=\"342\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Renaturation-Place-Gaillardbois-Rouen-by-SARAH-FLIPEAU.png 512w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Renaturation-Place-Gaillardbois-Rouen-by-SARAH-FLIPEAU-250x167.png 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Renaturation-Place-Gaillardbois-Rouen-by-SARAH-FLIPEAU-120x80.png 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Renaturation-Place-Gaillardbois-Rouen-by-SARAH-FLIPEAU-50x33.png 50w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/><\/p>\n"},{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p><b>Le SRADDET, un outil de d\u00e9veloppement r\u00e9gional vers la transition \u00e9nerg\u00e9tique<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le Sch\u00e9ma R\u00e9gional d&rsquo;Am\u00e9nagement, de D\u00e9veloppement Durable et d&rsquo;\u00c9galit\u00e9 des Territoires (SRADDET) est un document strat\u00e9gique qui vise \u00e0 d\u00e9finir la politique d&rsquo;am\u00e9nagement et de d\u00e9veloppement durable au niveau r\u00e9gional. Il constitue un outil essentiel pour orienter les politiques territoriales en faveur de la transition \u00e9cologique.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le SRADDET est \u00e9labor\u00e9 par le Conseil r\u00e9gional, en concertation avec les acteurs locaux, les partenaires institutionnels et la soci\u00e9t\u00e9 civile. Il couvre un large \u00e9ventail de th\u00e9matiques li\u00e9es \u00e0 l&rsquo;am\u00e9nagement du territoire, \u00e0 l\u2019habitat, \u00e0 la pr\u00e9servation de l&rsquo;environnement, au d\u00e9veloppement \u00e9conomique, \u00e0 la mobilit\u00e9, \u00e0 l&rsquo;\u00e9nergie, au climat, \u00e0 la biodiversit\u00e9, \u00e0 la pr\u00e9vention et la gestion des d\u00e9chets, \u2026<\/span><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-6499 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Gare-de-Poitiers.png\" alt=\"Gare de Poitiers\" width=\"512\" height=\"341\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Gare-de-Poitiers.png 512w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Gare-de-Poitiers-250x167.png 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Gare-de-Poitiers-120x80.png 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Gare-de-Poitiers-50x33.png 50w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L&rsquo;objectif principal de ce sch\u00e9ma est de fixer des orientations strat\u00e9giques en mati\u00e8re d&rsquo;am\u00e9nagement et de d\u00e9veloppement durable, en prenant en compte les sp\u00e9cificit\u00e9s et les enjeux propres \u00e0 chaque r\u00e9gion. Il s&rsquo;agit d&rsquo;adopter une approche globale et coh\u00e9rente des politiques territoriales, en int\u00e9grant les dimensions \u00e9conomiques, environnementales, sociales et culturelles.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pour \u00e9laborer ce document, une d\u00e9marche participative est g\u00e9n\u00e9ralement mise en place. Cela implique la consultation et l&rsquo;implication des acteurs locaux, tels que les collectivit\u00e9s territoriales, les associations, les entreprises, les citoyens, les experts, et les autres parties prenantes concern\u00e9es. La concertation permet de recueillir diff\u00e9rentes perspectives, d&rsquo;identifier les besoins sp\u00e9cifiques du territoire et de favoriser l&rsquo;appropriation des enjeux par l&rsquo;ensemble des parties prenantes.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Il repose sur plusieurs principes fondamentaux. Tout d&rsquo;abord, il encourage la concertation et la participation citoyenne, en associant les acteurs locaux et la soci\u00e9t\u00e9 civile \u00e0 son \u00e9laboration. Cela permet de prendre en compte les attentes et les besoins des populations concern\u00e9es, ainsi que les connaissances et l&rsquo;expertise locale.<\/span><\/p>\n"},{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-6500 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/@-Muriel-Le-Chene-Sous-un-autre-angle.jpg\" alt=\"@ Muriel Le Ch\u00eane - Sous un autre angle\" width=\"512\" height=\"341\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/@-Muriel-Le-Chene-Sous-un-autre-angle.jpg 512w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/@-Muriel-Le-Chene-Sous-un-autre-angle-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/@-Muriel-Le-Chene-Sous-un-autre-angle-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/@-Muriel-Le-Chene-Sous-un-autre-angle-50x33.jpg 50w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En outre, le SRADDET favorise la prise en compte des sp\u00e9cificit\u00e9s territoriales. Chaque r\u00e9gion a ses particularit\u00e9s en termes de g\u00e9ographie, de contexte \u00e9conomique, de ressources naturelles, de patrimoine, etc. Ce document reconna\u00eet ces sp\u00e9cificit\u00e9s et vise \u00e0 adapter les politiques en cons\u00e9quence, en tenant compte des r\u00e9alit\u00e9s locales et des potentiels de d\u00e9veloppement propres \u00e0 chaque territoire (Lire par exemple <a href=\"https:\/\/pod.bretagne.bzh\/hosting\/sraddet\/documents\/6.%20Objectifs.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">le document de r\u00e9f\u00e9rence de la r\u00e9gion Bretagne<\/a>)<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Enfin, le SRADDET promeut la transversalit\u00e9 des politiques publiques. Il encourage la collaboration entre les diff\u00e9rents acteurs, qu&rsquo;ils soient issus du domaine de l&rsquo;environnement, de l&rsquo;\u00e9conomie, de la sant\u00e9, de l&rsquo;\u00e9ducation, de la culture, etc. Il favorise ainsi les synergies entre les diff\u00e9rentes th\u00e9matiques abord\u00e9es, pour une approche int\u00e9gr\u00e9e et coh\u00e9rente de la transition \u00e9cologique.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Bref, il constitue un outil cl\u00e9 pour orienter les politiques territoriales en faveur de la transition \u00e9cologique. Il fixe les orientations strat\u00e9giques en mati\u00e8re d&rsquo;am\u00e9nagement et de d\u00e9veloppement durable, en tenant compte des sp\u00e9cificit\u00e9s r\u00e9gionales et en favorisant la concertation et la transversalit\u00e9 des politiques. Le SRADDET est un \u00e9l\u00e9ment central du cadre r\u00e9glementaire et des politiques de d\u00e9veloppement durable en France. Il s\u2019impose notamment \u00e0 d\u2019autres documents de planification : les Plans Climat Air \u00c9nergie ( PCAET), les Sch\u00e9mas de Coh\u00e9rence Territoriale ( SCoT),&#8230;<\/span><\/p>\n"},{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<h2><b>Quels objectifs pour le SRADDET ?<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le sch\u00e9ma r\u00e9gional a pour objectif de fixer des orientations strat\u00e9giques en mati\u00e8re d&rsquo;am\u00e9nagement et de d\u00e9veloppement durable, en prenant en compte les sp\u00e9cificit\u00e9s et les enjeux propres \u00e0 chaque r\u00e9gion.<\/span><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-6502 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/@-Muriel-Le-Chene-Sous-un-autre-angle-Territoire-Engage-Transition-Ecologique-1.jpg\" alt=\"@ Muriel Le Ch\u00eane - Sous un autre angle\" width=\"512\" height=\"341\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/@-Muriel-Le-Chene-Sous-un-autre-angle-Territoire-Engage-Transition-Ecologique-1.jpg 512w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/@-Muriel-Le-Chene-Sous-un-autre-angle-Territoire-Engage-Transition-Ecologique-1-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/@-Muriel-Le-Chene-Sous-un-autre-angle-Territoire-Engage-Transition-Ecologique-1-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/@-Muriel-Le-Chene-Sous-un-autre-angle-Territoire-Engage-Transition-Ecologique-1-50x33.jpg 50w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Il vise \u00e0 favoriser une approche globale et coh\u00e9rente des politiques territoriales, en int\u00e9grant les dimensions \u00e9conomiques, environnementales, sociales et culturelles. Le SRADDET vise \u00e9galement \u00e0 promouvoir la transition \u00e9cologique en encourageant l&rsquo;adoption de pratiques durables dans les diff\u00e9rents secteurs d&rsquo;activit\u00e9.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les objectifs du SRADDET sont multiples et couvrent un large \u00e9ventail de th\u00e9matiques li\u00e9es \u00e0 la transition \u00e9cologique et au d\u00e9veloppement territorial. Voici quelques-uns des objectifs typiques qui peuvent \u00eatre int\u00e9gr\u00e9s dans un SRADDET :<\/span><\/p>\n<ol>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"><strong>Transition \u00e9cologique et climatique<\/strong> : l\u2019objectif est de favoriser la transition vers une \u00e9conomie plus verte et r\u00e9siliente, en r\u00e9duisant les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre, en promouvant les \u00e9nergies renouvelables, en am\u00e9liorant l&rsquo;efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, en adaptant les territoires aux changements climatiques, et en encourageant des modes de production et de consommation durables.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"><strong>Pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9<\/strong> : Le sch\u00e9ma r\u00e9gional peut fixer des objectifs sp\u00e9cifiques pour la pr\u00e9servation et la valorisation de la biodiversit\u00e9 r\u00e9gionale. Cela peut impliquer la protection des espaces naturels, la pr\u00e9servation des corridors \u00e9cologiques, la restauration des \u00e9cosyst\u00e8mes d\u00e9grad\u00e9s, la conservation des esp\u00e8ces menac\u00e9es, et la promotion de pratiques agricoles respectueuses de l&rsquo;environnement.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"><strong>Am\u00e9nagement du territoire \u00e9quilibr\u00e9<\/strong> : cet outil peut chercher \u00e0 favoriser un am\u00e9nagement \u00e9quilibr\u00e9 et coh\u00e9rent du territoire, en encourageant la mixit\u00e9 des fonctions urbaines et rurales, en luttant contre l&rsquo;\u00e9talement urbain, en favorisant la r\u00e9novation des quartiers et des centres-villes, en pr\u00e9servant les espaces naturels et agricoles, et en promouvant une mobilit\u00e9 durable. Cela peut encourager l\u2019objectif Z\u00e9ro Artificialisation Nette (ZAN).<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"><strong>Gestion durable des ressources<\/strong> : on retrouve ici des objectifs visant \u00e0 optimiser l&rsquo;utilisation des ressources naturelles, \u00e0 r\u00e9duire les d\u00e9chets, \u00e0 favoriser l&rsquo;\u00e9conomie circulaire, et \u00e0 promouvoir une gestion durable de l&rsquo;eau, des sols, des for\u00eats, et d&rsquo;autres ressources essentielles \u00e0 la r\u00e9gion.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"><strong>\u00c9quit\u00e9 territoriale<\/strong> : favoriser une \u00e9galit\u00e9 des territoires en assurant un acc\u00e8s \u00e9quitable aux services publics, aux infrastructures, aux \u00e9quipements culturels, aux transports, \u00e0 l&rsquo;\u00e9ducation, \u00e0 la sant\u00e9, et \u00e0 d&rsquo;autres services essentiels. Cet outil peut \u00e9galement chercher \u00e0 r\u00e9duire les \u00e9carts de d\u00e9veloppement entre les diff\u00e9rentes zones g\u00e9ographiques de la r\u00e9gion.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"><strong>Participation citoyenne<\/strong> : Le SRADDET peut encourager la participation des citoyens, des acteurs locaux et de la soci\u00e9t\u00e9 civile dans l&rsquo;\u00e9laboration et la mise en \u0153uvre des politiques territoriales. Il peut favoriser la concertation, la transparence, l&rsquo;information et la consultation des parties prenantes, afin de garantir une prise de d\u00e9cision collective et une meilleure appropriation des enjeux environnementaux.<\/span><\/li>\n<\/ol>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ces objectifs illustrent la diversit\u00e9 des enjeux abord\u00e9s par un SRADDET. Ces objectifs peuvent \u00e9videmment varier d&rsquo;une r\u00e9gion \u00e0 l&rsquo;autre en fonction des sp\u00e9cificit\u00e9s territoriales et des besoins locaux. Cela offre un cadre strat\u00e9gique pour guider l&rsquo;action publique en faveur du d\u00e9veloppement durable et de la transition \u00e9cologique au niveau r\u00e9gional.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n"},{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<h2><b>Les principes du SRADDET illustr\u00e9s<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le SRADDET repose sur plusieurs principes fondamentaux. Tout d&rsquo;abord, il encourage la concertation et la participation citoyenne, en associant les acteurs locaux et la soci\u00e9t\u00e9 civile \u00e0 son \u00e9laboration. Il favorise \u00e9galement la prise en compte des sp\u00e9cificit\u00e9s territoriales, en reconnaissant les particularit\u00e9s de chaque r\u00e9gion et en adaptant les politiques en cons\u00e9quence. De plus, le SRADDET promeut la transversalit\u00e9 des politiques publiques, en encourageant la collaboration entre les diff\u00e9rents acteurs et en favorisant les synergies entre les diff\u00e9rentes th\u00e9matiques abord\u00e9es.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Des exemples :\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"><strong>Promotion des \u00e9nergies renouvelables<\/strong> : d\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouvelables, tels que l&rsquo;\u00e9olien, le solaire, l&rsquo;hydro\u00e9lectricit\u00e9, la biomasse, etc. Il peut pr\u00e9voir la cr\u00e9ation de parcs \u00e9oliens ou solaires, l&rsquo;encouragement \u00e0 l&rsquo;autoconsommation d&rsquo;\u00e9nergie renouvelable, l&rsquo;installation de panneaux solaires sur les b\u00e2timents publics, la promotion de la m\u00e9thanisation agricole, etc.\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">La r\u00e9gion Grand Est, par exemple, s\u2019est fix\u00e9e comme objectif de devenir\u00a0 une r\u00e9gion \u00e0 \u00e9nergie positive et bas carbone \u00e0 l\u2019horizon 2050;<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"><strong>Plan de mobilit\u00e9 durable<\/strong> : Le SRADDET peut inclure des mesures visant \u00e0 favoriser une mobilit\u00e9 plus durable. Cela peut impliquer la promotion des transports en commun, le d\u00e9veloppement de r\u00e9seaux de pistes cyclables, la mise en place de bornes de recharge pour les v\u00e9hicules \u00e9lectriques, la limitation de l&rsquo;usage de la voiture individuelle, la cr\u00e9ation de zones pi\u00e9tonnes, etc.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La r\u00e9gion Occitanie pr\u00e9voit un d\u00e9senclavement physique de certains de ses territoires par l\u2019extension du r\u00e9seau de transports en commun Lio. La r\u00e9gion Bretagne, elle, vise un meilleur raccordement de la r\u00e9gion au reste du monde avec notamment la restructuration de l\u2019offre ferroviaire lanc\u00e9e depuis 2017.<\/span><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-6503 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Car-liO-a-la-gare-routiere-de-Nimes-vehicule-Iveco-Crossway-sur-la-ligne-141-vers-Sommieres-@-Yehnu-pour-wikipedia.png\" alt=\"Car liO \u00e0 la gare routi\u00e8re de N\u00eemes, v\u00e9hicule Iveco Crossway sur la ligne 141 vers Sommi\u00e8res - @ Yehnu pour wikipedia\" width=\"512\" height=\"384\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Car-liO-a-la-gare-routiere-de-Nimes-vehicule-Iveco-Crossway-sur-la-ligne-141-vers-Sommieres-@-Yehnu-pour-wikipedia.png 512w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Car-liO-a-la-gare-routiere-de-Nimes-vehicule-Iveco-Crossway-sur-la-ligne-141-vers-Sommieres-@-Yehnu-pour-wikipedia-250x188.png 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Car-liO-a-la-gare-routiere-de-Nimes-vehicule-Iveco-Crossway-sur-la-ligne-141-vers-Sommieres-@-Yehnu-pour-wikipedia-120x90.png 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Car-liO-a-la-gare-routiere-de-Nimes-vehicule-Iveco-Crossway-sur-la-ligne-141-vers-Sommieres-@-Yehnu-pour-wikipedia-50x38.png 50w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"><strong>Pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9<\/strong> : Le SRADDET peut d\u00e9finir des actions sp\u00e9cifiques pour la pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9. Cela peut inclure la cr\u00e9ation de r\u00e9serves naturelles, la protection des esp\u00e8ces menac\u00e9es, la restauration des \u00e9cosyst\u00e8mes d\u00e9grad\u00e9s, la mise en place de corridors \u00e9cologiques, la sensibilisation \u00e0 la richesse et \u00e0 la fragilit\u00e9 de la biodiversit\u00e9 locale, etc.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"><strong>Plan de gestion des d\u00e9chets<\/strong> : Le SRADDET peut pr\u00e9voir des mesures pour r\u00e9duire la production de d\u00e9chets et favoriser leur gestion durable. Cela peut impliquer le d\u00e9veloppement du tri s\u00e9lectif, la promotion du compostage domestique, la mise en place de centres de tri performants, la sensibilisation \u00e0 la r\u00e9duction des d\u00e9chets, l&rsquo;encouragement \u00e0 l&rsquo;\u00e9conomie circulaire, etc. La Bretagne ambitionne d\u2019atteindre le \u00ab z\u00e9ro \u00bb enfouissement des d\u00e9chets \u00e0 2030 en priorisant la pr\u00e9vention et la r\u00e9duction des d\u00e9chets \u00e0 la source.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"><strong>R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents<\/strong> : Le SRADDET peut encourager la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents, notamment publics. Il peut pr\u00e9voir des incitations financi\u00e8res pour l&rsquo;am\u00e9lioration de l&rsquo;efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, l&rsquo;utilisation de mat\u00e9riaux \u00e9cologiques, l&rsquo;installation de syst\u00e8mes de chauffage et de climatisation plus performants, etc.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\"><strong>Protection des ressources naturelles<\/strong> : Le SRADDET peut inclure des mesures pour pr\u00e9server les ressources naturelles, comme la gestion durable de l&rsquo;eau, la protection des sols agricoles, la pr\u00e9servation des espaces naturels, la lutte contre l&rsquo;\u00e9rosion, la promotion de l&rsquo;agriculture biologique, etc. <\/span>Occitanie 2040, le SRADDET de la r\u00e9gion Occitanie, vise \u00e0 faire du littoral une vitrine pour la r\u00e9silience face au changement climatique tout en prenant en compte le bien-vivre et la pr\u00e9servation de l\u2019environnement, le d\u00e9veloppement \u00e9conomique, l\u2019innovation, le patrimoine, et l\u2019ouverture sur la M\u00e9diterran\u00e9e et le monde.<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ces exemples illustrent quelques actions concr\u00e8tes qui peuvent \u00eatre int\u00e9gr\u00e9es dans un SRADDET. Il convient de noter que chaque r\u00e9gion peut adapter ces actions en fonction de ses sp\u00e9cificit\u00e9s et de ses besoins locaux. Le SRADDET offre un cadre strat\u00e9gique pour mettre en \u0153uvre une transition \u00e9cologique coh\u00e9rente et adapt\u00e9e aux r\u00e9alit\u00e9s r\u00e9gionales.<\/span><\/p>\n"},{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<h2><b>Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique, le programme local destin\u00e9 aux EPCI<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique, pilot\u00e9 par l\u2019ADEME, est une initiative qui vise \u00e0 accompagner activement les collectivit\u00e9s territoriales dans leur d\u00e9marche de planification territoriale, de d\u00e9veloppement durable et de transition \u00e9cologique. Ce programme reconna\u00eet les territoires qui s&rsquo;engagent pleinement dans cette transition et les soutient dans la mise en \u0153uvre de leurs projets.Il s\u2019adresse principalement aux EPCI, et s\u2019adapte \u00e9galement aux besoins des communes : il r\u00e9pond \u00e0 des enjeux locaux.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019ADEME propose ainsi aux collectivit\u00e9s locales une offre globale d\u2019accompagnement et de progression. Le programme est une aide aux politiques publiques et \u00e0 la planification territoriale. Il permet de structurer une politique de transition \u00e9cologique et le projet de territoire.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Deux r\u00e9f\u00e9rentiels existent : Climat-Air-Energie (CAE) et \u00c9conomie Circulaire (ECI). Les r\u00e9f\u00e9rentiels identifient les actions concr\u00e8tes \u00e0 mettre en \u0153uvre pour d\u00e9finir la strat\u00e9gie et mobiliser des moyens d\u2019actions.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ils vous guident pour :\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">organiser la gouvernance de politique de transition \u00e9cologique<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">doter la collectivit\u00e9 d\u2019un cadre strat\u00e9gique avec des objectifs pr\u00e9cis<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">se munir d\u2019un programme pluriannuel coh\u00e9rent avec les objectifs adopt\u00e9s<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">suivre et piloter la progression des programmes d\u2019actions<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique offre \u00e9galement un label aux collectivit\u00e9s territoriales qui remplissent les crit\u00e8res fix\u00e9s par les r\u00e9f\u00e9rentiels Climat-Air-Energie (CAE) et \u00c9conomie Circulaire (ECI). Ce label constitue une reconnaissance officielle de l&rsquo;engagement d&rsquo;une collectivit\u00e9 dans la transition \u00e9cologique et lui conf\u00e8re une visibilit\u00e9 accrue au niveau national et r\u00e9gional.<\/span><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-6504 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/labelisation-Territoire-Engage-Transition-Ecologique-2023.jpg\" alt=\"Labelisation Territoire Engag\u00e9 Transition Ecologique 2023\" width=\"512\" height=\"341\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/labelisation-Territoire-Engage-Transition-Ecologique-2023.jpg 512w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/labelisation-Territoire-Engage-Transition-Ecologique-2023-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/labelisation-Territoire-Engage-Transition-Ecologique-2023-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/labelisation-Territoire-Engage-Transition-Ecologique-2023-50x33.jpg 50w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les collectivit\u00e9s territoriales qui souhaitent obtenir le label Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique doivent d\u00e9montrer leur engagement dans des actions concr\u00e8tes favorisant la transition \u00e9cologique. Cela peut inclure la mise en place de politiques de pr\u00e9servation de l&rsquo;environnement, d&rsquo;\u00e9conomie circulaire, de d\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouvelables, de mobilit\u00e9 durable, de r\u00e9duction des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre, de pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9, et bien d&rsquo;autres initiatives en faveur du d\u00e9veloppement durable.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En s&rsquo;engageant dans le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00e9cologique, les collectivit\u00e9s territoriales b\u00e9n\u00e9ficient notamment d&rsquo;un accompagnement technique. Le programme met \u00e0 leur disposition des ressources, des outils m\u00e9thodologiques, des conseils d&rsquo;experts (les conseillers) et des financements sp\u00e9cifiques pour la r\u00e9alisation de leurs projets. Cela permet aux collectivit\u00e9s de concr\u00e9tiser leurs actions et de renforcer leur impact dans la transition \u00e9cologique.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le programme favorise \u00e9galement les \u00e9changes de bonnes pratiques entre les territoires engag\u00e9s. En cr\u00e9ant un r\u00e9seau d&rsquo;acteurs locaux impliqu\u00e9s dans la transition \u00e9cologique, le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique encourage la coop\u00e9ration, la mutualisation des connaissances et l&rsquo;apprentissage entre les collectivit\u00e9s territoriales. Cela permet d&rsquo;acc\u00e9l\u00e9rer la diffusion des solutions durables et de maximiser les effets positifs de la transition \u00e9cologique \u00e0 l&rsquo;\u00e9chelle r\u00e9gionale et nationale.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En r\u00e9sum\u00e9, le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00e9cologique offre un cadre d&rsquo;accompagnement et de reconnaissance aux collectivit\u00e9s territoriales qui s&rsquo;engagent activement dans la transition \u00e9cologique. En combinant le soutien du programme avec les orientations du SRADDET, les collectivit\u00e9s peuvent mettre en \u0153uvre des politiques territoriales coh\u00e9rentes, durables et efficaces pour faire face aux d\u00e9fis environnementaux actuels.<\/span><\/p>\n"},{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<h2><b>Le SRADDET et le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00e9cologique : deux outils compl\u00e9mentaires au service des politiques publiques de transition \u00e9cologique<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le SRADDET constitue un cadre strat\u00e9gique pour le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00e9cologique. En \u00e9laborant leur SRADDET, les r\u00e9gions d\u00e9finissent les orientations et les objectifs de leur politique territoriale en mati\u00e8re de transition \u00e9cologique. Les collectivit\u00e9s territoriales qui souhaitent s&rsquo;engager dans le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00e9cologique doivent donc s&rsquo;aligner sur les orientations d\u00e9finies par le SRADDET de leur r\u00e9gion.<\/span><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-6507 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Transition-Ecologique-des-collectivites-SRADDET-2.jpg\" alt=\"Le SRADDET et le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00e9cologique : deux outils compl\u00e9mentaires au service des politiques publiques de transition \u00e9cologique Le SRADDET constitue un cadre strat\u00e9gique pour le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00e9cologique. En \u00e9laborant leur SRADDET, les r\u00e9gions d\u00e9finissent les orientations et les objectifs de leur politique territoriale en mati\u00e8re de transition \u00e9cologique. Les collectivit\u00e9s territoriales qui souhaitent s'engager dans le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00e9cologique doivent donc s'aligner sur les orientations d\u00e9finies par le SRADDET de leur r\u00e9gion.\" width=\"512\" height=\"341\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Transition-Ecologique-des-collectivites-SRADDET-2.jpg 512w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Transition-Ecologique-des-collectivites-SRADDET-2-250x167.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Transition-Ecologique-des-collectivites-SRADDET-2-120x80.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Transition-Ecologique-des-collectivites-SRADDET-2-50x33.jpg 50w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique apporte un soutien technique aux collectivit\u00e9s territoriales, leur permettant ainsi de concr\u00e9tiser les actions d\u00e9finies dans le sch\u00e9ma r\u00e9gional. Il favorise \u00e9galement les \u00e9changes de bonnes pratiques entre les territoires engag\u00e9s, en cr\u00e9ant un r\u00e9seau d&rsquo;acteurs locaux impliqu\u00e9s dans la transition \u00e9cologique. La Journ\u00e9e Nationale des Collectivit\u00e9s est d\u2019ailleurs un moment privil\u00e9gi\u00e9 d\u2019\u00e9changes entre pairs. L\u2019\u00e9dition 2023 comporte un atelier d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l\u2019objectif ZAN par exemple.<\/span><\/p>\n"},{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<h2><b>En conclusion<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le Sch\u00e9ma R\u00e9gional d&rsquo;Am\u00e9nagement, de D\u00e9veloppement Durable et d&rsquo;\u00c9galit\u00e9 des Territoires (SRADDET) joue un r\u00f4le cl\u00e9 dans le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00e9cologique. En fixant les orientations strat\u00e9giques en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement durable, il guide les collectivit\u00e9s territoriales dans leur d\u00e9marche de transition \u00e9cologique. Le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique, lui,\u00a0 offre un cadre d&rsquo;accompagnement et de reconnaissance aux collectivit\u00e9s territoriales qui s&rsquo;engagent activement dans la transition \u00e9cologique. Ainsi, le SRADDET et le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00e9cologique peuvent \u00eatre des outils compl\u00e9mentaires pour travailler de concert et favoriser une transition \u00e9cologique coh\u00e9rente et durable au niveau r\u00e9gional et local.<\/span><\/p>\n"},{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<h3><span style=\"font-weight: 400;\">Sources :\u00a0<\/span><\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.ecologie.gouv.fr\/sraddet-schema-strategique-prescriptif-et-integrateur-regions\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><span style=\"font-weight: 400;\">https:\/\/www.ecologie.gouv.fr\/sraddet-schema-strategique-prescriptif-et-integrateur-regions<\/span><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/outil2amenagement.cerema.fr\/le-schema-regional-d-amenagement-de-developpement-r403.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><span style=\"font-weight: 400;\">https:\/\/outil2amenagement.cerema.fr\/le-schema-regional-d-amenagement-de-developpement-r403.html<\/span><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/outil2amenagement.cerema.fr\/porter-la-politique-de-l-habitat-dans-le-sraddet-r771.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><span style=\"font-weight: 400;\">https:\/\/outil2amenagement.cerema.fr\/porter-la-politique-de-l-habitat-dans-le-sraddet-r771.html<\/span><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.grandest.fr\/politiques-publiques\/sraddet\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><span style=\"font-weight: 400;\">https:\/\/www.grandest.fr\/politiques-publiques\/sraddet\/<\/span><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.prefectures-regions.gouv.fr\/occitanie\/Documents-publications\/Le-SRADDET-de-la-region-Occitanie\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><span style=\"font-weight: 400;\">https:\/\/www.prefectures-regions.gouv.fr\/occitanie\/Documents-publications\/Le-SRADDET-de-la-region-Occitanie<\/span><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.normandie.fr\/le-sraddet\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><span style=\"font-weight: 400;\">https:\/\/www.normandie.fr\/le-sraddet<\/span><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.normandie.fr\/sites\/default\/files\/2020-10\/SRADDET_doc-synthetique.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><span style=\"font-weight: 400;\">https:\/\/www.normandie.fr\/sites\/default\/files\/2020-10\/SRADDET_doc-synthetique.pdf<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.bretagne.bzh\/actions\/grands-projets\/breizhcop\/sraddet\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><span style=\"font-weight: 400;\">https:\/\/www.bretagne.bzh\/actions\/grands-projets\/breizhcop\/sraddet\/<\/span><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=gIUrkVPOdig\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><span style=\"font-weight: 400;\">https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=gIUrkVPOdig<\/span><\/a><\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6497"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6497"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6497\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6514,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6497\/revisions\/6514"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6625"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6497"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6497"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6497"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}