{"id":6596,"date":"2023-09-05T14:31:26","date_gmt":"2023-09-05T12:31:26","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?p=6596"},"modified":"2023-09-06T14:02:29","modified_gmt":"2023-09-06T12:02:29","slug":"gestion-durable-des-forets","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/gestion-durable-des-forets\/","title":{"rendered":"Pour une gestion durable des for\u00eats avec Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":8,"featured_media":6608,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","video":"","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">La gestion durable des for\u00eats est un sujet d&rsquo;actualit\u00e9, accentu\u00e9 par la gravit\u00e9 du changement climatique qui, jour apr\u00e8s jour, modifie notre environnement.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0L&rsquo;importance de ce sujet a \u00e9t\u00e9 l&rsquo;objet d&rsquo;un webinaire r\u00e9cent, rassemblant les experts suivants :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Guy Chauvin, Responsable du service agriculture et for\u00eat pour la communaut\u00e9 de communes de C\u0153ur de Savoie<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Anthony Perrin, Charg\u00e9 de mission environnement d\u00e9veloppement durable pour la ville de la Motte- Servolex (Savoie)<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Guillaume Bastide, Programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique, collectivit\u00e9s, site territoire et climat Service Politique Territoriale<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Depuis 1850, la surface foresti\u00e8re fran\u00e7aise a doubl\u00e9, atteignant 17,3 millions d\u2019hectares. En volume, elle est la 3\u00e8me d\u2019Europe avec 2 935 millions de m3. (<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Source<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"> M\u00e9mento FCBA 2022 <a href=\"https:\/\/www.fcba.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Memento-2022-WEB.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.fcba.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Memento-2022-WEB.pdf<\/a>)<\/span><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-6597 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Superficie-forestiere-en-millions-hectares.png\" alt=\"Superficie foresti\u00e8re en millions hectares\" width=\"512\" height=\"233\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Superficie-forestiere-en-millions-hectares.png 512w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Superficie-forestiere-en-millions-hectares-250x114.png 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Superficie-forestiere-en-millions-hectares-120x55.png 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Superficie-forestiere-en-millions-hectares-50x23.png 50w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/><\/p>\n"},{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<h2>L&rsquo;importance des for\u00eats dans la lutte contre le changement climatique<\/h2>\n<h3><strong>Le r\u00f4le des for\u00eats dans la s\u00e9questration du carbone<\/strong><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les for\u00eats jouent un r\u00f4le crucial en agissant comme des \u00ab\u00a0puits de carbone\u00a0\u00bb. Elles absorbent le CO2 atmosph\u00e9rique, un gaz \u00e0 effet de serre, pour leur croissance et le stockent dans leur biomasse. Ce processus, appel\u00e9 s\u00e9questration du carbone, est un atout majeur dans la lutte contre le changement climatique.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les for\u00eats, couvrant pr\u00e8s d&rsquo;un tiers du territoire fran\u00e7ais, jouent un r\u00f4le crucial dans l&rsquo;att\u00e9nuation du changement climatique, en captant approximativement 10% des \u00e9missions annuelles de CO2 du pays. (<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Source : <a href=\"https:\/\/www.cea.fr\/presse\/Pages\/actualites-communiques\/environnement\/effondrement-capacite-forets-francaises-absorber-CO2.aspx\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.cea.fr\/presse\/Pages\/actualites-communiques\/environnement\/effondrement-capacite-forets-francaises-absorber-CO2.aspx<\/a>)<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les for\u00eats bien g\u00e9r\u00e9es et en bonne sant\u00e9 ont une capacit\u00e9 de s\u00e9questration optimale, une \u00e9tude de l&rsquo;Universit\u00e9 de Leeds a montr\u00e9 que les for\u00eats intactes absorbent environ deux fois plus de carbone que les for\u00eats d\u00e9grad\u00e9es.<\/span><\/p>\n<blockquote><p><span style=\"font-weight: 400;\">\u201cLes for\u00eats fran\u00e7aises sont en crise et leur absorption de carbone est en forte diminution. Le r\u00f4le de la for\u00eat pour la captation du carbone et la production de produits du bois doit \u00eatre soigneusement r\u00e9-\u00e9valu\u00e9 pour les objectifs nationaux de neutralit\u00e9 des \u00e9missions nettes. Philippe Ciais\u201d (<\/span>Source : <a href=\"https:\/\/www.cea.fr\/presse\/Pages\/actualites-communiques\/environnement\/effondrement-capacite-forets-francaises-absorber-CO2.aspx\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.cea.fr\/presse\/Pages\/actualites-communiques\/environnement\/effondrement-capacite-forets-francaises-absorber-CO2.aspx<\/a>)<\/p><\/blockquote>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><strong>Les pressions auxquelles sont confront\u00e9es les for\u00eats \u00e0 cause du changement climatique<\/strong><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le changement climatique menace aussi la sant\u00e9 des for\u00eats. Les s\u00e9cheresses, les temp\u00eates, les incendies et les maladies sont exacerb\u00e9s par le r\u00e9chauffement global, mettant en danger leur capacit\u00e9 \u00e0 s\u00e9questrer le carbone.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En 2022, plus de 66 000 hectares de for\u00eat ont br\u00fbl\u00e9 en France<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">. (Source : <a href=\"https:\/\/fr.statista.com\/statistiques\/1321001\/hectares-forets-brules-france\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/fr.statista.com\/statistiques\/1321001\/hectares-forets-brules-france\/<\/a>)<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le puits de carbone forestier a \u00e9t\u00e9 divis\u00e9 par 2 entre 2010 et 2020, baisse li\u00e9e principalement \u00e0 une baisse de la croissance et une surmortalit\u00e9 li\u00e9e au r\u00e9chauffement climatique. Il est n\u00e9cessaire de garantir en continu un taux de pr\u00e9l\u00e8vement de bois inf\u00e9rieur \u00e0 la croissance annuelle des arbres afin de garantir une gestion durable de la for\u00eat.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le taux de pr\u00e9l\u00e8vement est de l\u2019ordre de 55% de l\u2019accroissement biologique annuel : un des risques du changement climatique c\u2019est une baisse de l\u2019accroissement biologique annuel par une hausse des d\u00e9p\u00e9rissements pr\u00e9matur\u00e9s (s\u00e9cheresse, attaques d\u2019insectes xylophages).<\/span><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-6610 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Incendie-en-foret.png\" alt=\"Incendie en for\u00eat\" width=\"1800\" height=\"1200\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Incendie-en-foret.png 1800w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Incendie-en-foret-250x167.png 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Incendie-en-foret-700x467.png 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Incendie-en-foret-768x512.png 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Incendie-en-foret-1536x1024.png 1536w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Incendie-en-foret-120x80.png 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Incendie-en-foret-50x33.png 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Incendie-en-foret-1200x800.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1800px) 100vw, 1800px\" \/><\/p>\n"},{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<h2>Les outils de diagnostic pour la gestion durable des for\u00eats<\/h2>\n<h3><strong>Pr\u00e9sentation de l&rsquo;outil ALDO<\/strong><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Un outil notable mentionn\u00e9 lors du webinaire est <\/span><a href=\"https:\/\/aldo-carbone.ademe.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><span style=\"font-weight: 400;\">ALDO<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">, d\u00e9velopp\u00e9 par l\u2019ADEME. ALDO est un outil en ligne gratuit et en open data, de diagnostic des stocks et des flux de carbone des sols et de la biomasse des territoires : cultures, prairies, haies, sols urbains, for\u00eats, zones humides\u2026 L\u2019outil donne des estimations communales agr\u00e9g\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9chelle des EPCI. Il vise \u00e0 la fois \u00e0 sensibiliser les collectivit\u00e9s sur le sujet de la s\u00e9questration de carbone, \u00e0 donner des ordres de grandeur et des m\u00e9thodes de calcul, et \u00e0 montrer les enjeux et leviers pour chaque territoire : pr\u00e9servation des stocks existants, limitation de l\u2019artificialisation des sols, du retournement des prairies, pratiques agricoles stockantes, gestion durable des for\u00eats, etc.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pour le secteur forestier, ALDO s\u2019appuie sur les donn\u00e9es de la BD For\u00eat v2 de l\u2019IGN qui donne les surfaces communales pour chaque type de peuplement, ainsi que l\u2019Inventaire Forestier National qui d\u00e9taille dans chaque sylvo\u00e9cor\u00e9gion les volumes et stocks de carbone, les facteurs d\u2019accroissement biologique, de mortalit\u00e9, de pr\u00e9l\u00e8vements, afin d\u2019ajuster l\u2019estimation du puits forestier actuel.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">ALDO s&rsquo;adresse aux intercommunalit\u00e9s qui sont concern\u00e9es par la r\u00e9alisation d&rsquo;un Plan Climat Air \u00c9nergie Territorial (PCAET), mais aussi les bureaux d\u2019\u00e9tudes, les observatoires climat r\u00e9gionaux pour la mise \u00e0 disposition de donn\u00e9es.<\/span><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-6605 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/ALDO-Logo.png\" alt=\"ALDO Logo\" width=\"480\" height=\"176\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/ALDO-Logo.png 480w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/ALDO-Logo-250x92.png 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/ALDO-Logo-120x44.png 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/ALDO-Logo-50x18.png 50w\" sizes=\"(max-width: 480px) 100vw, 480px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><strong>Les autres outils de diagnostic existant pour la gestion durable des for\u00eats<\/strong><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Dans le domaine de la sylviculture, l\u2019objectif principal est de concilier une production optimale avec la pr\u00e9servation des \u00e9cosyst\u00e8mes forestiers. \u00c0 cet \u00e9gard, divers outils de diagnostic ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9s pour r\u00e9pondre \u00e0 des besoins sp\u00e9cifiques.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"> En compl\u00e9ment du bien connu ALDO, voici quelques-uns des outils les plus pl\u00e9biscit\u00e9s par les professionnels du secteur :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><b>Sols forestiers<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> : Un sol sain est fondamental pour une for\u00eat florissante. <\/span><a href=\"https:\/\/www6.bordeaux-aquitaine.inrae.fr\/ispa_eng\/Equipments\/Outils-d-aide-a-la-decision\/For-Eval-une-application-mobile-pour-evaluer-les-sols-forestiers\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><span style=\"font-weight: 400;\">FOR-EVAL<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> est un outil incontournable qui permet une \u00e9valuation pr\u00e9cise des sols forestiers. D\u00e9velopp\u00e9 par l&rsquo;INRAE de Bordeaux-Aquitaine, il sert d\u2019application mobile pour \u00e9valuer en d\u00e9tail la qualit\u00e9 des sols. Plus d&rsquo;informations peuvent \u00eatre trouv\u00e9es ici.<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><b>Biodiversit\u00e9<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> : Pr\u00e9server la diversit\u00e9 biologique est une priorit\u00e9. L\u2019outil <\/span><b>IBP<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> (Indice de Biodiversit\u00e9 Potentielle) est con\u00e7u pour \u00e9valuer le potentiel de biodiversit\u00e9 d\u2019une zone donn\u00e9e. Gr\u00e2ce \u00e0 cet indice, les forestiers peuvent avoir une meilleure compr\u00e9hension de la faune et de la flore locales. Pour en savoir plus, rendez-vous <\/span><a href=\"https:\/\/www.cnpf.fr\/nos-actions-nos-outils\/outils-et-techniques\/ibp-indice-de-biodiversite-potentielle\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><span style=\"font-weight: 400;\">sur ce site<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">.<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><b>D\u00e9p\u00e9rissement<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> : Les ph\u00e9nom\u00e8nes de d\u00e9p\u00e9rissement peuvent gravement affecter les for\u00eats. Les outils <\/span><a href=\"https:\/\/www.reseau-aforce.fr\/n\/les-outils-sylvoclimatiques\/n:4151\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><span style=\"font-weight: 400;\">ARCHI<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> et <\/span><a href=\"https:\/\/agriculture.gouv.fr\/la-methode-deperis-comment-quantifier-et-mesurer-letat-de-sante-dune-foret-et-son-evolution\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><span style=\"font-weight: 400;\">DEPERIS<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> sont essentiels pour diagnostiquer et anticiper ces situations d\u00e9licates.<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><b>R\u00e9serve utile en eau<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> : La quantit\u00e9 d&rsquo;eau disponible est cruciale pour la sant\u00e9 des for\u00eats. <\/span><a href=\"https:\/\/www.reseau-aforce.fr\/n\/les-outils-sylvoclimatiques\/n:4151\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><span style=\"font-weight: 400;\">BILJOU<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> a \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9 pour \u00e9valuer la r\u00e9serve utile en eau d\u2019un terrain, permettant ainsi une meilleure gestion hydrique.<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><b>Aires de compatibilit\u00e9 climatiques\/choix d\u2019essences adapt\u00e9es<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> : Face aux d\u00e9fis climatiques, il est crucial de choisir les essences d&rsquo;arbres adapt\u00e9es. Les outils <\/span><a href=\"https:\/\/www.reseau-aforce.fr\/n\/les-outils-sylvoclimatiques\/n:4151\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><span style=\"font-weight: 400;\">ClimEssences<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> et <\/span><a href=\"https:\/\/www.reseau-aforce.fr\/n\/les-outils-sylvoclimatiques\/n:4151\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><span style=\"font-weight: 400;\">BioClimSol<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> guident les sylviculteurs dans cette d\u00e9marche en tenant compte des projections climatiques.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ces outils, combin\u00e9s \u00e0 une expertise professionnelle, assurent une gestion saine et durable des for\u00eats pour les g\u00e9n\u00e9rations futures.<\/span><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-6612 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Gestion-durable-des-forets.png\" alt=\"Gestion durable des for\u00eats\" width=\"1800\" height=\"1200\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Gestion-durable-des-forets.png 1800w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Gestion-durable-des-forets-250x167.png 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Gestion-durable-des-forets-700x467.png 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Gestion-durable-des-forets-768x512.png 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Gestion-durable-des-forets-1536x1024.png 1536w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Gestion-durable-des-forets-120x80.png 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Gestion-durable-des-forets-50x33.png 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Gestion-durable-des-forets-1200x800.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1800px) 100vw, 1800px\" \/><\/p>\n<h3><strong>L&rsquo;importance du d\u00e9veloppement de strat\u00e9gies d&rsquo;adaptation<\/strong><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les strat\u00e9gies d&rsquo;adaptation peuvent inclure des pratiques sylvicoles visant \u00e0 renforcer la r\u00e9silience des for\u00eats, comme l&rsquo;am\u00e9lioration de la diversit\u00e9 des esp\u00e8ces ou de la structure des peuplements forestier ou la mise en gestion de peuplements sinistr\u00e9s ou d\u00e9p\u00e9rissant pour augmenter leur r\u00e9sistance aux perturbations.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La monoculture, qui se caract\u00e9rise par la culture d&rsquo;une seule esp\u00e8ce d&rsquo;arbre sur une vaste superficie, entra\u00eene g\u00e9n\u00e9ralement une augmentation de la vuln\u00e9rabilit\u00e9 des peuplements aux al\u00e9as bioclimatiques et limite la biodiversit\u00e9.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">De plus, l&rsquo;utilisation d&rsquo;esp\u00e8ces d&rsquo;arbres non adapt\u00e9es \u00e0 l&rsquo;environnement local actuel et futur (par exemple planter des \u00e9pic\u00e9as \u00e0 400m d\u2019altitude, alors qu\u2019il<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"> faudrait un minimum entre 600 m et 1 200 m selon l\u2019esp\u00e8ce<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">) &#8211;\u00a0 peut aboutir \u00e0 un appauvrissement des sols mal nourris et \u00e0 une plus grande vuln\u00e9rabilit\u00e9 aux s\u00e9cheresses et aux canicules et aux ravageurs.<\/span><\/p>\n"},{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<h2>Le r\u00f4le de la coop\u00e9ration dans la promotion de la gestion durable des for\u00eats<\/h2>\n<h3><strong>Pr\u00e9sentation du programme \u00ab\u00a0Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique\u00a0\u00bb<\/strong><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique, soulign\u00e9 lors du webinaire, permet notamment aux collectivit\u00e9s d\u2019\u00eatre accompagn\u00e9es dans la gestion durable de leurs for\u00eats et de partager leurs bonnes pratiques entre pairs.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ce programme incite en effet \u00e0 une coop\u00e9ration accrue entre les diff\u00e9rents acteurs, favorisant ainsi une approche holistique de la gestion des for\u00eats.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Dans le cadre du programme, des actions concr\u00e8tes ont \u00e9t\u00e9 mises en \u0153uvre, notamment des ateliers de transmission de connaissances et d&rsquo;\u00e9changes entre les collectivit\u00e9s. Ces initiatives favorisent le partage d&rsquo;exp\u00e9riences et de solutions innovantes en mati\u00e8re de gestion foresti\u00e8re.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le r\u00e9f\u00e9rentiel Climat-Air-Energie du programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique inclut des indicateurs et des exemples d\u2019actions pour soutenir l&rsquo;utilisation durable des for\u00eats et des espaces bois\u00e9s.<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique incite chaque collectivit\u00e9 \u00e0 mettre en place, valoriser ou \u00e0 \u00e9changer autour d&rsquo;actions favorables \u00e0 la for\u00eat : La collectivit\u00e9 prend en compte la for\u00eat et les espaces bois\u00e9s dans ses documents d\u2019urbanisme, dans un objectif d\u2019identification, de pr\u00e9servation, d\u2019utilisation rationnelle ou de d\u00e9veloppement.<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Elle incite aux pratiques sylvicoles durables et au d\u00e9veloppement des pratiques de gestion raisonn\u00e9e des for\u00eats et espaces bois\u00e9s, en interne et aupr\u00e8s des particuliers et des professionnels.\u00a0<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Elle contribue \u00e0 structurer et \u00e0 d\u00e9velopper des fili\u00e8res bois-\u00e9nergie et bois-construction.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"aligncenter wp-image-6614 size-full\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Gestion-des-forets-avec-Territoire-Engage-Transisiotn-Ecologique.png\" alt=\"Gestion des for\u00eats avec Territoire Engag\u00e9 Transition Ecologique\" width=\"1800\" height=\"1200\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Gestion-des-forets-avec-Territoire-Engage-Transisiotn-Ecologique.png 1800w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Gestion-des-forets-avec-Territoire-Engage-Transisiotn-Ecologique-250x167.png 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Gestion-des-forets-avec-Territoire-Engage-Transisiotn-Ecologique-700x467.png 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Gestion-des-forets-avec-Territoire-Engage-Transisiotn-Ecologique-768x512.png 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Gestion-des-forets-avec-Territoire-Engage-Transisiotn-Ecologique-1536x1024.png 1536w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Gestion-des-forets-avec-Territoire-Engage-Transisiotn-Ecologique-120x80.png 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Gestion-des-forets-avec-Territoire-Engage-Transisiotn-Ecologique-50x33.png 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Gestion-des-forets-avec-Territoire-Engage-Transisiotn-Ecologique-1200x800.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1800px) 100vw, 1800px\" \/><\/p>\n<h3><strong>Quelques exemples de bonnes pratiques<\/strong><\/h3>\n<p><b>Expansion de la for\u00eat malgr\u00e9 la pression fonci\u00e8re :<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L&rsquo;expansion de la for\u00eat malgr\u00e9 une forte pression fonci\u00e8re due \u00e0 l&rsquo;urbanisation et \u00e0 l&rsquo;agriculture t\u00e9moigne d&rsquo;une gestion foresti\u00e8re efficace. Cette performance est le r\u00e9sultat de politiques et de mesures de pr\u00e9servation des espaces forestiers. Des strat\u00e9gies de reboisement, d&rsquo;am\u00e9nagement et de protection des for\u00eats ont \u00e9t\u00e9 mises en place pour maintenir leur superficie et leur int\u00e9grit\u00e9. Ces actions ont permis de pr\u00e9server les \u00e9cosyst\u00e8mes forestiers, de maintenir la biodiversit\u00e9 et de pr\u00e9venir la d\u00e9gradation des sols.<\/span><\/p>\n<p><b>Pr\u00e9servation des for\u00eats alluviales :<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La pr\u00e9servation des for\u00eats alluviales est un exemple remarquable de bonne gestion foresti\u00e8re. Ces \u00e9cosyst\u00e8mes riverains jouent un r\u00f4le crucial dans la r\u00e9gulation des cours d&rsquo;eau, la pr\u00e9vention des inondations et la protection de la biodiversit\u00e9. Leur conservation n\u00e9cessite des politiques de pr\u00e9servation sp\u00e9cifiques, telles que des zones tampons et des restrictions d&rsquo;am\u00e9nagement. Des mesures de restauration et de gestion adapt\u00e9es, comme la reconnexion des cours d&rsquo;eau avec leurs plaines inondables, contribuent \u00e9galement \u00e0 maintenir l&rsquo;int\u00e9grit\u00e9 \u00e9cologique de ces for\u00eats.<\/span><\/p>\n<p><b>Adaptation des for\u00eats au r\u00e9chauffement climatique :<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L&rsquo;adaptation des for\u00eats au r\u00e9chauffement climatique est une strat\u00e9gie cruciale pour leur survie \u00e0 long terme. Cette performance met en \u00e9vidence la mise en place de mesures proactives pour faire face aux changements environnementaux. La s\u00e9lection d&rsquo;essences d&rsquo;arbres r\u00e9silientes et adapt\u00e9es aux nouvelles conditions climatiques est une pratique cl\u00e9. Cela peut inclure la promotion de la diversification des esp\u00e8ces foresti\u00e8res, en favorisant les feuillus adapt\u00e9s aux futures conditions climatiques. De plus, la r\u00e9duction de la monoculture d&rsquo;esp\u00e8ces vuln\u00e9rables, comme l&rsquo;\u00e9pic\u00e9a, est essentielle pour augmenter la r\u00e9silience des for\u00eats face aux risques climatiques. La gestion adaptative, telle que la surveillance r\u00e9guli\u00e8re des indicateurs \u00e9cologiques, l&rsquo;ajustement des pratiques sylvicoles et la mise en \u0153uvre de mesures d&rsquo;att\u00e9nuation des risques, sont des \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s de cette approche.<\/span><\/p>\n<p><b>Pr\u00e9servation des habitats fauniques :<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La pr\u00e9servation des habitats fauniques est un aspect essentiel de la bonne gestion foresti\u00e8re. Cela implique la conservation de zones sp\u00e9cifiques ou de corridors \u00e9cologiques qui soutiennent la biodiversit\u00e9 animale. Des mesures telles que la cr\u00e9ation de zones de protection, la limitation des activit\u00e9s humaines dans certaines zones sensibles et la pr\u00e9servation des habitats sp\u00e9cifiques pour les esp\u00e8ces menac\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 mises en place. La gestion des populations animales et des interactions entre les esp\u00e8ces est \u00e9galement consid\u00e9r\u00e9e dans ces efforts de pr\u00e9servation.<\/span><\/p>\n<p><b>Valorisation des produits forestiers durables :<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La valorisation des produits forestiers durables est un exemple de bonne gestion foresti\u00e8re qui concilie les aspects \u00e9conomiques, sociaux et environnementaux. Il s&rsquo;agit d&rsquo;assurer une exploitation responsable des ressources foresti\u00e8res tout en garantissant leur r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration et leur renouvellement. La promotion de l&rsquo;utilisation du bois local dans la construction et la r\u00e9novation, ainsi que le d\u00e9veloppement de fili\u00e8res de bois-\u00e9nergie, contribuent \u00e0 la valorisation durable des ressources foresti\u00e8res. De plus, des certifications et des labels, tels que FSC (Forest Stewardship Council) ou PEFC (Programme for the Endorsement of Forest Certification), assurent aux consommateurs que les produits forestiers proviennent de sources g\u00e9r\u00e9es de mani\u00e8re durable.<\/span><\/p>\n<p><b>Bois \u00c9nergie :<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les actions du <a href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/pcaet-quest-ce-que-cest\/\">PCAET<\/a> englobent notamment l&rsquo;utilisation du bois local pour la construction et la r\u00e9novation, la production de bois \u00e9nergie, ainsi que la pr\u00e9servation des for\u00eats et leur adaptation au r\u00e9chauffement climatique. Ils exploitent une for\u00eat productive malgr\u00e9 son emplacement sur des terrains karstiques, produisant environ 800 \u00e0 900 m\u00b3 de bois par an. Ceci inclut le bois d&rsquo;\u0153uvre labellis\u00e9 AOC Bois de Chartreuse, qu&rsquo;ils fournissent aux scieries locales, et le bois \u00e9nergie. Ils disposent d&rsquo;un hangar bois \u00e9nergie et pr\u00e9voient d&rsquo;augmenter leur autoconsommation de bois de 250 \u00e0 350 m\u00b3 \u00e0 partir de 2024. Ils maintiennent une \u00e9conomie foresti\u00e8re durable, respectant la croissance naturelle de la for\u00eat gr\u00e2ce \u00e0 un plan d&rsquo;am\u00e9nagement forestier. Ce travail est rendu possible gr\u00e2ce \u00e0 leur collaboration avec l&rsquo;Office National des For\u00eats.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ces exemples d\u00e9montrent l&rsquo;importance d&rsquo;une gestion foresti\u00e8re holistique, bas\u00e9e sur des principes de durabilit\u00e9, de pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9 et d&rsquo;adaptation aux changements environnementaux. Ces approches garantissent la viabilit\u00e9 des \u00e9cosyst\u00e8mes forestiers, la fourniture continue de services \u00e9cosyst\u00e9miques et la promotion d&rsquo;une utilisation responsable des ressources foresti\u00e8res pour les g\u00e9n\u00e9rations futures.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2>Webinaire : \u00ab\u00a0Gestion des for\u00eats et r\u00e9chauffement climatique\u00a0\u00bb<\/h2>\n<p>Retrouvez en vid\u00e9o le webinaire qui s&rsquo;est d\u00e9roul\u00e9 le 21 juin 2023.<\/p>\n<p>Les sujets abord\u00e9s comprennent :<\/p>\n<ul>\n<li>Un diagnostic r\u00e9alis\u00e9 par l&rsquo;ONF sur l&rsquo;\u00e9volution probable des peuplements d&rsquo;une for\u00eat communale.<\/li>\n<li>Un projet innovant de plantation associant activement les citoyens.<\/li>\n<li>Le t\u00e9moignage poignant d&rsquo;une op\u00e9ration de replantation sur des parcelles d&rsquo;une commune savoyarde, tragiquement marqu\u00e9e par le r\u00e9chauffement climatique.<\/li>\n<\/ul>\n<div style=\"position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;\"><iframe loading=\"lazy\" style=\"width: 100%; height: 100%; position: absolute; left: 0px; top: 0px; overflow: hidden;\" title=\"Dailymotion Video Player\" src=\"https:\/\/www.dailymotion.com\/embed\/video\/x8m62ig?autoplay=1\" width=\"100%\" height=\"100%\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"> <\/iframe><\/div>\n"},{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p>&nbsp;<\/p>\n<h2>Conclusion<\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le webinaire a d\u00e9montr\u00e9 l&rsquo;importance cruciale de la gestion durable des for\u00eats dans le contexte du changement climatique. Les for\u00eats jouent un r\u00f4le indispensable en s\u00e9questrant le carbone, mais elles sont \u00e9galement confront\u00e9es \u00e0 de nombreuses pressions qui menacent leur capacit\u00e9 \u00e0 remplir cette fonction. Cependant, gr\u00e2ce \u00e0 des outils de diagnostic tels que ALDO et \u00e0 des strat\u00e9gies d&rsquo;adaptation innovantes, nous pouvons am\u00e9liorer la r\u00e9silience de nos for\u00eats et maximiser leur capacit\u00e9 \u00e0 s\u00e9questrer le carbone.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2>L&rsquo;importance du programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique<\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique est un exemple puissant de la mani\u00e8re dont la coop\u00e9ration et le partage des connaissances peuvent contribuer \u00e0 la gestion durable des for\u00eats. En encourageant les collectivit\u00e9s \u00e0 partager leurs bonnes pratiques et \u00e0 travailler ensemble, ce programme favorise une approche collaborative qui est essentielle pour relever les d\u00e9fis du changement climatique.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6596"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6596"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6596\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6640,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6596\/revisions\/6640"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6608"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6596"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6596"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6596"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}