{"id":698,"date":"2018-10-17T15:40:58","date_gmt":"2018-10-17T13:40:58","guid":{"rendered":"https:\/\/citergie.ademe.fr\/?p=698"},"modified":"2019-01-09T10:01:37","modified_gmt":"2019-01-09T09:01:37","slug":"citergie-a-la-tele-lors-du-7eme-congres-national-du-batiment-durable","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/citergie-a-la-tele-lors-du-7eme-congres-national-du-batiment-durable\/","title":{"rendered":"Interview Cit&rsquo;ergie au 7\u00e8me Congr\u00e8s National du B\u00e2timent Durable \u00e0 Lyon"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":9,"featured_media":699,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"Visionnez l'interview","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"zone_personnalisable","texte":"<p>Anne Rialhe du Bureau d&rsquo;Appui Cit&rsquo;ergie est intervenue lors du 7\u00e8me Congr\u00e8s National du B\u00e2timent Durable. Elle a anim\u00e9 l&rsquo;atelier \u00ab Quelles \u00e9nergies pour les b\u00e2timents de demain ? \u00bb.<\/p>\n<p>Elle est aussi pass\u00e9 en direct sur le plateau t\u00e9l\u00e9 de Bati-journal.tv. Retrouver la vid\u00e9o de son interview sur \u00ab Cit&rsquo;ergie, pour des politiques d&rsquo;\u00e9nergies durables et objectifs climatiques ambitieux \u00bb <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/lqdOVugmy7I\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">ici<\/a>.<\/p>\n<p>Plus d&rsquo;infos sur l\u2019\u00e9v\u00e8nement ici : <a href=\"http:\/\/www.congresbatimentdurable.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.congresbatimentdurable.com<\/a><\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/698"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/9"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=698"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/698\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":878,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/698\/revisions\/878"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/699"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=698"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=698"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=698"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}