{"id":717,"date":"2018-06-21T18:13:12","date_gmt":"2018-06-21T16:13:12","guid":{"rendered":"https:\/\/citergie.ademe.fr\/?p=717"},"modified":"2018-12-18T18:13:33","modified_gmt":"2018-12-18T17:13:33","slug":"6-nouveaux-labels-octroyes-lors-de-la-cnl-de-juin-2018","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/6-nouveaux-labels-octroyes-lors-de-la-cnl-de-juin-2018\/","title":{"rendered":"6 nouveaux labels octroy\u00e9s lors de la CNL de juin 2018"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":9,"featured_media":693,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"zone_personnalisable","texte":"<h2>Lors de la Commission Nationale du label Cit\u2019ergie du 20 juin 2018, 6 nouveaux labels ont \u00e9t\u00e9 octroy\u00e9s : 2 CAP Cit\u2019ergie et 4 Cit\u2019ergie.<\/h2>\n"},{"acf_fc_layout":"text_3","text_1-2":"<p><strong>Le label Cit&rsquo;ergie a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9 \u00e0 :<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>la ville de Rouen (Normandie),<\/li>\n<li>la ville de Niort (Nouvelle-Aquitaine),<\/li>\n<li>la ville de La Rochelle (Nouvelle-Aquitaine),<\/li>\n<li>la Communaut\u00e9 d&rsquo;Agglom\u00e9ration de La Rochelle (Nouvelle-Aquitaine).<\/li>\n<\/ul>\n","text_1-2_2":"<p><strong>Le label CAP Cit&rsquo;ergie a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9 \u00e0 :<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>la ville et la Communaut\u00e9 de Communes de Vitry (Grand Est),<\/li>\n<li>la Communaut\u00e9 de Communes de la Haute-Saintonge (Nouvelle-Aquitaine).<\/li>\n<\/ul>\n"},{"acf_fc_layout":"zone_personnalisable","texte":"<p>La prochaine Commission Nationale du Label se r\u00e9unira le 21 novembre 2018 pour \u00e9tudier les nouveaux dossiers re\u00e7us.<\/p>\n<p>Toutes les collectivit\u00e9s labellis\u00e9es en 2018 se retrouveront ensuite aux Assises Europ\u00e9ennes de la Transition \u00c9nerg\u00e9tique \u00e0 Dunkerque fin janvier 2019 pour une c\u00e9r\u00e9monie officielle de remise des labels.<\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/717"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/9"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=717"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/717\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":718,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/717\/revisions\/718"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/693"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=717"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=717"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=717"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}