{"id":744,"date":"2018-01-01T18:27:53","date_gmt":"2018-01-01T17:27:53","guid":{"rendered":"https:\/\/citergie.ademe.fr\/?p=744"},"modified":"2018-12-18T18:28:08","modified_gmt":"2018-12-18T17:28:08","slug":"joyeux-anniversaire-citergie-10-ans-deja","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/joyeux-anniversaire-citergie-10-ans-deja\/","title":{"rendered":"Joyeux anniversaire Cit\u2019ergie ! 10 ans d\u00e9j\u00e0 !"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":9,"featured_media":745,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"zone_personnalisable","texte":"<h2>Le programme Cit\u2019ergie f\u00eate en 2018 ses 10 ans d\u2019existence !<\/h2>\n<p>Durant cette 1\u00e8re d\u00e9cennie d\u2019existence, plus de 60 collectivit\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9es pour leurs actions en faveur du climat, des \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie et du d\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouvelables.<\/p>\n<p>Plus de 130 collectivit\u00e9s sont aujourd\u2019hui engag\u00e9es dans la d\u00e9marche, soit plus de 15 millions d\u2019habitants !<\/p>\n<p><strong>Proposer un outil plus accessible au plus grand nombre<\/strong>, <strong>tout en gardant son caract\u00e8re d\u2019excellence : c\u2019est l\u2019objectif<\/strong> que Cit\u2019ergie s\u2019est fix\u00e9 pour cette nouvelle d\u00e9cennie.<\/p>\n<p>Premi\u00e8re pierre \u00e0 l\u2019\u00e9difice, l\u2019ann\u00e9e 2018 sera marqu\u00e9e par un travail de<strong> r\u00e9vision globale du r\u00e9f\u00e9rentiel<\/strong> suite \u00e0 la fusion avec l\u2019outil <strong>Climat Pratic<\/strong> qui vise \u00e0 am\u00e9liorer la priorisation pour que l\u2019action entreprise par les collectivit\u00e9s puisse \u00eatre encore plus ambitieuse et ait toujours plus d\u2019impact sur la transition du territoire vers un mod\u00e8le bas carbone et sobre en \u00e9nergie.<\/p>\n<p>Le travail de concertation se poursuit avec les acteurs du label (collectivit\u00e9s, conseillers, Direction R\u00e9gionale ADEME et partenaires techniques) pour faciliter l\u2019engagement et l&rsquo;action des territoires fran\u00e7ais.<\/p>\n<p>Retrouvez via <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=379KFpyPDi8&amp;t=0s&amp;list=PLIGbVmWpW-WzL5Ay33i7AE337FqUXhRIp&amp;index=15\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">ce lien<\/a> la vid\u00e9o de c\u00e9l\u00e9bration des 10 ans aux travers des t\u00e9moignages des premi\u00e8res collectivit\u00e9s Cit\u2019ergie et Cit\u2019ergie Gold engag\u00e9es dans le programme.<\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/744"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/9"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=744"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/744\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":746,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/744\/revisions\/746"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/745"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=744"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=744"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=744"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}