{"id":85,"date":"2018-07-09T09:49:49","date_gmt":"2018-07-09T07:49:49","guid":{"rendered":"https:\/\/citergie.ademe.fr\/?p=85"},"modified":"2019-01-16T14:17:20","modified_gmt":"2019-01-16T13:17:20","slug":"reseau-citergie-sagrandit","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/reseau-citergie-sagrandit\/","title":{"rendered":"Le r\u00e9seau s\u2019agrandit : douze nouveaux conseillers Cit\u2019ergie"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":9,"featured_media":902,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrir","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"zone_personnalisable","texte":"<h2>Douze nouveaux conseillers Cit&rsquo;ergie ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9s du 3 au 5 juillet.<\/h2>\n<p>Cette formation initiale leur a permis de :<\/p>\n<ul>\n<li>Prendre connaissance du dispositif,<\/li>\n<li>S\u2019approprier les outils et la m\u00e9thode du label,<\/li>\n<li>Acqu\u00e9rir des conseils et des recommandations pratiques pour accompagner le processus du label au sein de la collectivit\u00e9,<\/li>\n<\/ul>\n<p>Ils ont pu travailler sur des cas pratiques et avoir le retour d\u2019exp\u00e9rience d\u2019une collectivit\u00e9 Cit\u2019ergie labellis\u00e9e, avec le t\u00e9moignage de la Communaut\u00e9 de communes du Thouarsais.<\/p>\n<p>Nous leur souhaitons \u00e0 toutes et tous un bon d\u00e9marrage de leur nouvelle aventure d\u2019accompagnement des collectivit\u00e9s vers le label au sein du r\u00e9seau Cit\u2019ergie !<\/p>\n<p>Le r\u00e9seau des conseillers comporte \u00e0 pr\u00e9sent 54 personnes, qui peuvent accompagner les collectivit\u00e9s sur toute la France (m\u00e9tropole et Outre-mer). Retrouver la liste des conseillers ici (citergie_coordonnees_conseillers_20180905).<\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/9"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":708,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85\/revisions\/708"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/902"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}