{"id":87,"date":"2018-11-22T09:50:39","date_gmt":"2018-11-22T08:50:39","guid":{"rendered":"https:\/\/citergie.ademe.fr\/?p=87"},"modified":"2019-01-17T15:57:17","modified_gmt":"2019-01-17T14:57:17","slug":"collectivites-labellisees-cnl-novembre","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites-labellisees-cnl-novembre\/","title":{"rendered":"21 nouvelles collectivit\u00e9s labellis\u00e9es en novembre 2018"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":9,"featured_media":693,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"acf":{"texte_du_lien":"D\u00e9couvrez-les","flex_layout":[{"acf_fc_layout":"zone_personnalisable","texte":"<p>Lors de la Commission Nationale du label Cit\u2019ergie du 21 novembre 2018,<\/p>\n<h2>21 nouveaux labels ont \u00e9t\u00e9 octroy\u00e9s : 10 CAP Cit\u2019ergie et 11 Cit\u2019ergie.<\/h2>\n"},{"acf_fc_layout":"text_3","text_1-2":"<p><strong>Le label Cit&rsquo;ergie a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9 \u00e0 :<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>La Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration de Valence (Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes)<\/li>\n<li>La Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration de Quimper (Bretagne)<\/li>\n<li>La Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration de Saint Brieuc Armor (Bretagne)<\/li>\n<li>La M\u00e9tropole de Rennes (Bretagne)<\/li>\n<li>La ville de Lille (Hauts-de France)<\/li>\n<li>La M\u00e9tropole europ\u00e9enne de Lille (Hauts-de-France)<\/li>\n<li>La ville de Caen (Normandie)<\/li>\n<li>La M\u00e9tropole de Rouen (Normandie)<\/li>\n<li>La communaut\u00e9 de commune de l\u2019Ile d\u2019Ol\u00e9ron (Nouvelle Aquitaine)<\/li>\n<li>La Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration d\u2019Agen (Nouvelle-Aquitaine)<\/li>\n<li>La communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration du Sicoval (Occitanie)<\/li>\n<\/ul>\n","text_1-2_2":"<p><strong>Le label CAP Cit&rsquo;ergie a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9 \u00e0 :<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>La ville d\u2019Annecy (Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes)<\/li>\n<li>La communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration d\u2019Annecy (Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes)<\/li>\n<li>La communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration du Haut-Bugey (Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes)<\/li>\n<li>La ville de Fontaine (Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes)<\/li>\n<li>La ville de Dunkerque (Hauts-de-France)<\/li>\n<li>La ville et la Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration d\u2019Amiens (Hauts-de-France)<\/li>\n<li>La Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration du Havre (Normandie)<\/li>\n<li>La communaut\u00e9 urbaine de Caen la Mer Normandie (Normandie)<\/li>\n<li>La Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration de Narbonne (Occitanie)<\/li>\n<li>La communaut\u00e9 urbaine de Perpignan M\u00e9diterran\u00e9e M\u00e9tropole (Occitanie)<\/li>\n<\/ul>\n"},{"acf_fc_layout":"zone_personnalisable","texte":"<p>Toutes ces collectivit\u00e9s ainsi que celles labellis\u00e9es en juin 2018 se retrouveront aux <strong>Assises Europ\u00e9ennes de la Transition \u00c9nerg\u00e9tique \u00e0 Dunkerque le mercredi 23 janvier 2019 \u00e0 11h45 pour la c\u00e9r\u00e9monie officielle de remise des labels.<\/strong><\/p>\n"}]},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/87"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/9"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=87"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/87\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":925,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/87\/revisions\/925"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/693"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=87"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=87"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=87"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}