{"id":1051,"date":"2019-01-25T16:51:18","date_gmt":"2019-01-25T15:51:18","guid":{"rendered":"https:\/\/citergie.ademe.fr\/?page_id=1051"},"modified":"2022-10-07T16:54:54","modified_gmt":"2022-10-07T14:54:54","slug":"presse","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/presse\/","title":{"rendered":"Presse"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":3,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"acf":{"flex_layout":[{"acf_fc_layout":"zone_personnalisable","texte":"<p><strong>Le label Climat &#8211; Air &#8211; Energie couvre aujourd&rsquo;hui pr\u00e8s de 20 millions de personnes en France (m\u00e9tropole et outre-mer). Son succ\u00e8s revient aux nombreuses collectivit\u00e9s qui s&rsquo;engagent jour apr\u00e8s jour en faveur d&rsquo;actions plus \u00e9conomes en \u00e9nergie.<\/strong><\/p>\n<p>Pour en savoir plus sur le label Climat &#8211; Air &#8211; Energie et les collectivit\u00e9s engag\u00e9es dans ce processus, vous pouvez t\u00e9l\u00e9charger :<br \/>\n&#8211; le<a href=\"https:\/\/presse.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/CP_Citergie_01-2019-1.pdf\"> communiqu\u00e9 de presse des Assises de la Transition \u00e9nerg\u00e9tiques 2019 \u00e0 Dunkerque<\/a>;<br \/>\n&#8211; le <a href=\"https:\/\/presse.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/DP_Citergie-janvier-2019_v2.pdf\">dossier de presse des Assises de la Transition \u00e9nerg\u00e9tiques 2019 \u00e0 Dunkerque<\/a>.<\/p>\n"},{"acf_fc_layout":"zone_personnalisable","texte":"<h2 style=\"text-align: center;\">Journalistes, Presse, M\u00e9dias ?<\/h2>\n<div style=\"text-align: center;\"><div class=\"bouton bouton--vert bouton-texte--blanc bouton--normal\" ><a href=\"mailto:ademepresse@havas.com?subject=Contact presse web\" target=\"_self\"><i class=\"fa fa-paper-plane\" aria-hidden=\"true\"><\/i>ademepresse@havas.com<\/a><\/div><div class=\"bouton bouton--rose bouton-texte--blanc bouton--normal\" ><a href=\"tel:+33158478128\" target=\"_self\"><i class=\"fa fa-phone\" aria-hidden=\"true\"><\/i>01 58 47 81 28<\/a><\/div><\/div>\n"}],"banniere":false,"video":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1051"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1051"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1051\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5334,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1051\/revisions\/5334"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1051"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}