{"id":2270,"date":"2021-07-23T10:31:29","date_gmt":"2021-07-23T08:31:29","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?page_id=2270"},"modified":"2023-01-03T15:57:07","modified_gmt":"2023-01-03T14:57:07","slug":"labellisation","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/labellisation\/","title":{"rendered":"Labellisation"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-group fond__gris is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Engagez votre collectivit\u00e9 dans le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique avec le label Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie !<\/h2>\n\n\n\n<p>Il y a deux fa\u00e7ons de s\u2019engager dans le programme, soit avec un label (il est possible de compl\u00e9ter la d\u00e9marche en s&rsquo;engageant dans l\u2019autre label ult\u00e9rieurement), soit avec les deux en m\u00eame temps. La labellisation Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie de votre collectivit\u00e9 se d\u00e9roule en trois \u00e9tapes cl\u00e9s. Un r\u00e9f\u00e9rent vous accompagne toute au long de ce processus. Vous souhaitez des informations ou un pr\u00e9-diagnostic, contactez-nous :<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons citergie__bouton bouton__bleu no-margin is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-bleu-background-color has-background wp-element-button\" href=\"\/contact\">CONTACTEZ-NOUS<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n<section class=\"texte__image\">\n            <div class=\"texte__image__container image__gauche\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Pre-diagnostic-Territoire-Engage-Transition-Ecologique.jpg\" alt=\"Pr\u00e9-diagnostic Territoire Engag\u00e9 Transition Ecologique\">\n        <div class=\"texte__zone\">\n            <h3>1. Pr\u00e9-diagnostic<\/h3>\n<p>Le pr\u00e9-diagnostic se mat\u00e9rialise par une r\u00e9union d\u2019environ 2 heures entre l\u2019ADEME et la collectivit\u00e9. Elle permet de pr\u00e9senter le label Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie du programme <span style=\"font-weight: 400;\">Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique<\/span> et de balayer de fa\u00e7on synth\u00e9tique, <strong>la politique climat &#8211; air &#8211; \u00e9nergie de la collectivit\u00e9<\/strong> : ses comp\u00e9tences, ses r\u00e9alisations, sa volont\u00e9. Le pr\u00e9-diagnostic est global. La collectivit\u00e9 prend alors connaissance des<strong> \u00e9tapes \u00e0 parcourir jusqu\u2019\u00e0 la labellisation<\/strong>.<\/p>\n            <span id=\"auteur\"><\/span>\n            <span><\/span>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/section>\n\n<section class=\"texte__image\">\n            <div class=\"texte__image__container image__droite\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Engagement-Label-Climat-Air-Energie-1.jpg\" alt=\"Engagement Label Climat Air Energie\">\n        <div class=\"texte__zone\">\n            <h3>2. Engagement<\/h3>\n<p>Une fois que la collectivit\u00e9 d\u00e9cide de s\u2019engager dans le label Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie, elle recrute un conseiller Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie habilit\u00e9 par l\u2019ADEME. Le conseiller l\u2019accompagne pour r\u00e9aliser <strong>l\u2019\u00e9tat des lieux de la politique climat &#8211; air &#8211; \u00e9nergie\u00a0de la collectivit\u00e9<\/strong>. Des groupes de travail se r\u00e9unissent pour \u00e9valuer le potentiel d\u2019action en fonction du contexte de la collectivit\u00e9, les actions r\u00e9alis\u00e9es et leur r\u00e9sultat. <strong>Ils d\u00e9finissent les enjeux et un programme d\u2019action<\/strong>. Le conseiller suit pendant 3 ans, l\u2019avancement du programme d\u2019action et la mise \u00e0 jour des indicateurs, lors de visites annuelles.<\/p>\n            <span id=\"auteur\"><\/span>\n            <span><\/span>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/section>\n\n<section class=\"texte__image\">\n            <div class=\"texte__image__container image__gauche\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Labellisation-collectivite-Territoire-Engage-Transition-Ecologique-2022.jpg\" alt=\"Labellisation collectivit\u00e9 Territoire Engage Transition Ecologique\">\n        <div class=\"texte__zone\">\n            <h3>3. \u00c9tat des lieux, suivi et labellisation<\/h3>\n<p>Le label Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie comporte 500 points, r\u00e9partis sur 6 domaines.<\/p>\n<p>Les niveaux de labels correspondent \u00e0 des pourcentages de r\u00e9alisation (rapport entre les actions r\u00e9alis\u00e9es et le potentiel d\u2019actions maximum de la collectivit\u00e9) :<\/p>\n<p><strong>1 \u00e9toile<\/strong> : en processus<br \/>\n<strong>2 \u00e9toiles<\/strong> : 35% des points (anciennement CAP Cit\u2019ergie)<br \/>\n<strong>3 \u00e9toiles<\/strong> : 50% des points (anciennement Cit\u2019ergie)<br \/>\n<strong>4 \u00e9toiles<\/strong> : 65% des points<br \/>\n<strong>5 \u00e9toiles<\/strong> : 75% des points (anciennement Cit\u2019ergie GOLD)<\/p>\n<p>Les commissions de labellisation de Climat &#8211; Air &#8211; Energie ont lieu 3 fois par an.<\/p>\n            <span id=\"auteur\"><\/span>\n            <span><\/span>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/section>\n\n<section class=\"texte__bouton__video\">\n    <div class=\"texte__bouton__video__inner\">\n        <div class=\"colonne1\">\n            <h2>Engagez votre collectivit\u00e9 dans le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique avec le label Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie !<\/h2>\n<p>Contactez-nous pour obtenir un rendez-vous avec la direction ADEME de votre r\u00e9gion, afin qu\u2019elle pr\u00e9sente \u00e0 votre collectivit\u00e9 le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique et les \u00e9tapes jusqu\u2019\u00e0 la labellisation !<\/p>\n            <a class=\"citergie__bouton\" href=\"\/contact\">Contact<\/a>\n        <\/div>\n        <div class=\"colonne2\">\n                        <iframe loading=\"lazy\" width=\"1000px\" height=\"500px\" src=\"\/\/www.youtube.com\/embed\/gAc_B6j1qcY\" allowfullscreen><\/iframe>        <\/div>\n    <\/div>\n<\/section>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Engagez votre collectivit\u00e9 dans le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique avec le label Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie ! Il y a deux fa\u00e7ons de s\u2019engager dans le programme, soit avec un label (il est possible de compl\u00e9ter la d\u00e9marche en s&rsquo;engageant dans l\u2019autre label ult\u00e9rieurement), soit avec les deux en m\u00eame temps. La labellisation&#8230; <a class=\"view-article\" href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/labellisation\/\">Voir l&rsquo;article<\/a>","protected":false},"author":9,"featured_media":0,"parent":2268,"menu_order":1,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"templates\/page-thematique.php","meta":[],"acf":{"banniere":{"ID":5425,"id":5425,"title":"Collectivit\u00e9s labelis\u00e9es Territoire Engag\u00e9 Transition Ecologique 2022","filename":"Collectivites-labelisees-Territoire-Engage-Transition-Ecologique-2022.jpg","filesize":870115,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Collectivites-labelisees-Territoire-Engage-Transition-Ecologique-2022.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/labellisation\/collectivites-labelisees-territoire-engage-transition-ecologique-2022\/","alt":"Collectivit\u00e9s labelis\u00e9es Territoire Engag\u00e9 Transition Ecologique 2022","author":"8","description":"","caption":"","name":"collectivites-labelisees-territoire-engage-transition-ecologique-2022","status":"inherit","uploaded_to":2270,"date":"2022-10-24 14:10:06","modified":"2022-10-24 14:10:23","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2500,"height":1470,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Collectivites-labelisees-Territoire-Engage-Transition-Ecologique-2022-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Collectivites-labelisees-Territoire-Engage-Transition-Ecologique-2022-250x147.jpg","medium-width":250,"medium-height":147,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Collectivites-labelisees-Territoire-Engage-Transition-Ecologique-2022-768x452.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":452,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Collectivites-labelisees-Territoire-Engage-Transition-Ecologique-2022-700x412.jpg","large-width":700,"large-height":412,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Collectivites-labelisees-Territoire-Engage-Transition-Ecologique-2022-1536x903.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":903,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Collectivites-labelisees-Territoire-Engage-Transition-Ecologique-2022-2048x1204.jpg","2048x2048-width":2048,"2048x2048-height":1204,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Collectivites-labelisees-Territoire-Engage-Transition-Ecologique-2022-120x71.jpg","small-width":120,"small-height":71,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Collectivites-labelisees-Territoire-Engage-Transition-Ecologique-2022-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Collectivites-labelisees-Territoire-Engage-Transition-Ecologique-2022-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Collectivites-labelisees-Territoire-Engage-Transition-Ecologique-2022-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Collectivites-labelisees-Territoire-Engage-Transition-Ecologique-2022-50x29.jpg","icon-width":50,"icon-height":29,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Collectivites-labelisees-Territoire-Engage-Transition-Ecologique-2022-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Collectivites-labelisees-Territoire-Engage-Transition-Ecologique-2022-1920x1129.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1129,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Collectivites-labelisees-Territoire-Engage-Transition-Ecologique-2022-1200x706.jpg","page-width":1200,"page-height":706,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Collectivites-labelisees-Territoire-Engage-Transition-Ecologique-2022-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Collectivites-labelisees-Territoire-Engage-Transition-Ecologique-2022-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}},"flex_layout":false},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2270"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/9"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2270"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2270\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5715,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2270\/revisions\/5715"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2268"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2270"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}