{"id":2274,"date":"2021-07-23T10:34:14","date_gmt":"2021-07-23T08:34:14","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?page_id=2274"},"modified":"2023-01-17T11:45:03","modified_gmt":"2023-01-17T10:45:03","slug":"bretagne","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/dans-votre-region\/bretagne\/","title":{"rendered":"Bretagne"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-group fond__gris is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<h1 class=\"wp-block-heading\">Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie en BRETAGNE<\/h1>\n\n\n<section class=\"menu__ancre\">\n            <ul>\n                            <li><a href=\"#ancre__1\">Les collectivit\u00e9s labellis\u00e9es <\/a><\/li>\n                            <li><a href=\"#ancre__2\">Les collectivit\u00e9s engag\u00e9es<\/a><\/li>\n                            <li><a href=\"#ancre__3\">Direction r\u00e9gionale ADEME<\/a><\/li>\n                    <\/ul>\n        <\/section>\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Nous accompagnons tous les types de collectivit\u00e9s \u00e0 progresser sur plusieurs indicateurs, dont :<\/h2>\n\n\n<section class=\"titre__colonne\">\n            <div class=\"colonnes__container\">\n                            <div class=\"colonne__element\">\n                    <p>Taux de production d\u2019\u00e9nergie renouvelable pour la chaleur et le rafra\u00eechissement sur le territoire<\/p>\n                                        <span id=\"chiffre\">x3,7<\/span>\n                    <span>Meilleur score \u00e0 Brest (ville et m\u00e9tropole)<\/span>\n                <\/div>\n                            <div class=\"colonne__element\">\n                    <p>Parts modales d\u00e9placements pi\u00e9tons, \u00e0 v\u00e9lo, en transports en commun<\/p>\n                                        <span id=\"chiffre\">50%<\/span>\n                    <span>Meilleur score \u00e0 Lorient<\/span>\n                <\/div>\n                            <div class=\"colonne__element\">\n                    <p>Part de b\u00e2timents publics de classe A ou B selon le Diagnostic de Performance \u00c9nerg\u00e9tique<\/p>\n                                        <span id=\"chiffre\">58%<\/span>\n                    <span>Meilleur score \u00e0 Lorient Agglom\u00e9ration<\/span>\n                <\/div>\n                    <\/div>\n        <\/section><\/div><\/div>\n\n\n<section class=\"texte__image\">\n            <div class=\"texte__image__container image__gauche\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/img_boisement-1.png\" alt=\"image serres\">\n        <div class=\"texte__zone\">\n            <h3>Lorient d\u00e9veloppe la chaleur renouvelable et la gestion durable des boisements.<\/h3>\n<p>La ville de Lorient labellis\u00e9e 5 \u00e9toiles Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie (anciennement label Cit\u2019ergie GOLD) a \u00e9t\u00e9 \u00e0 l\u2019origine, avec Lorient Agglom\u00e9ration et Quimperl\u00e9 Communaut\u00e9, de la cr\u00e9ation en 2018 de la Soci\u00e9t\u00e9 Publique Locale \u00ab Bois \u00c9nergie Renouvelable \u00bb, destin\u00e9e \u00e0 d\u00e9velopper la chaleur renouvelable et la gestion durable des boisements sur le territoire de ses 18 collectivit\u00e9s actionnaires, en facilitant le d\u00e9veloppement et l\u2019exploitation des r\u00e9seaux de chaleur et en structurant la fili\u00e8re bois\/\u00e9nergie.<\/p>\n<p>En 2020, 7 r\u00e9seaux de chaleur sont en d\u00e9veloppement pour un investissement cumul\u00e9 d\u2019environ 10M \u20ac. Ces 7 r\u00e9seaux de chaleur produiront \u00e0 terme 10GWh de chaleur d\u00e9carbon\u00e9e par an.<\/p>\n<p><em>Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie donne un sens suppl\u00e9mentaire \u00e0 l\u2019action de notre collectivit\u00e9 et nous incite \u00e0 \u00eatre plus efficaces encore dans la transition \u00e9nerg\u00e9tique, dans une d\u00e9marche d\u2019am\u00e9lioration continue.<\/em><\/p>\n            <span id=\"auteur\">Bruno PARIS<\/span>\n            <span>Adjoint au maire en charge de la Transition \u00c9nerg\u00e9tique \u00e0 Lorient<\/span>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/section>\n\n<section class=\"texte__image\">\n            <div class=\"texte__image__container image__droite\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/image_route-1.png\" alt=\"image v\u00e9lo piste cyclable\">\n        <div class=\"texte__zone\">\n            <h3>90% d\u2019\u00e9nergies renouvelables \u00e0 M\u00e9tropole et Ville de Brest<\/h3>\n<p>Le r\u00e9seau de chaleur de Brest, long de 52 km, se caract\u00e9rise par une forte dynamique de d\u00e9veloppement, entretenue par une collaboration commerciale \u00e9troite entre le d\u00e9l\u00e9gataire et la collectivit\u00e9, par le portage des investissements par la collectivit\u00e9 et par le classement du r\u00e9seau.<\/p>\n<p>La collectivit\u00e9 veille \u00e9galement au plus grand degr\u00e9 de satisfaction des abonn\u00e9s : continuit\u00e9 de service, transparence et \u00e9quit\u00e9 des dispositions contractuelles, comp\u00e9titivit\u00e9 tarifaire. Le taux d\u2019\u00e9nergies renouvelables et de r\u00e9cup\u00e9ration est de 90 %. \u00c0 59\u20ac\/MWh, il fait partie des r\u00e9seaux de chaleur les moins cher de France.<\/p>\n<p><em>Le renouvellement de la labellisation Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie est tomb\u00e9 \u00e0 point nomm\u00e9, co\u00efncidant avec la finalisation de notre PCAET (Plan climat-air-\u00e9nergie territorial) et le d\u00e9but du mandat, id\u00e9al pour mesurer le niveau d\u2019int\u00e9gration des enjeux et poursuivre !<\/em><\/p>\n            <span id=\"auteur\">Pierre Yves Clavier<\/span>\n            <span>Directeur de l\u2019Ecologie Urbaine<\/span>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/section>\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"ancre__1\">Les collectivit\u00e9s labellis\u00e9es<br>en Bretagne<\/h2>\n\n\n<section class=\"remontee__region\" id=\"Bretagne\">\n    <div class=\"slider__collectivites owl-carousel\">\n        <!-- Les elements remontent depuis le JS -->\n    <\/div>\n    <a class=\"citergie__bouton\" href=\"\/collectivites\">Voir tout<\/a>\n<\/section>\n\n<section class=\"collectivites__engagees\">\n    <h2 style=\"color: black;\" id=\"ancre__2\">Les collectivit\u00e9s engag\u00e9es en Bretagne<\/h2>\n            <ul>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Brest<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Concarneau<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Dinan<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Lamballe<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Lorient<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Quimper<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Quimperl\u00e9<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Saint-Brieuc<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Saint-Malo <\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Vannes<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Vitr\u00e9<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Auray Quiberon<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Hennebont<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Lannion<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Larmor-Plage<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Lorient<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">M\u00e9tropole Brest <\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">M\u00e9tropole Rennes <\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Ploemeur<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Rennes<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Saint-Malo<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Vitr\u00e9<\/li>\n                    <\/ul>\n            <\/section>\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"ancre__3\">L&rsquo;ADEME en Bretagne<\/h2>\n\n\n\n<h3 class=\"has-text-align-center wp-block-heading\">VOS INTERLOCUTEURS EN R\u00c9GION<\/h3>\n\n\n<section class=\"interlocuteurs\">\n            <div class=\"interlocuteur__element\">\n            <div class=\"interlocuteur__image\">\n                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Direction-Bretagne-jean-noel-guerre.jpg\" alt=\"jean-noel-guerre\">\n                            <\/div> \n            <div class=\"interlocuteur__texte\">\n                <p>Jean-No\u00ebl GUERRE<\/p>\n                <p>Directeur r\u00e9gional &#8211; Bretagne<\/p>\n                            <\/div>          \n        <\/div>\n                <div class=\"interlocuteur__element\">\n            <div class=\"interlocuteur__image\">\n                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Re\u0301fe\u0301rent-Bretagne-vincent-briot.jpg\" alt=\"vincent-briot\">\n                            <\/div> \n            <div class=\"interlocuteur__texte\">\n                <p>Vincent BRIOT<\/p>\n                <p>R\u00e9f\u00e9rent r\u00e9gional &#8211; Bretagne<\/p>\n                            <\/div>          \n        <\/div>\n        <\/section>\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<div class=\"wp-block-group fond__vert is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Vous souhaitez rejoindre<br>Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique ?<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong>Vous souhaitez valoriser votre engagement et l\u2019efficacit\u00e9 de vos politiques en faveur du climat, de la qualit\u00e9 de l\u2019air et des \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie ?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">Int\u00e9grez la d\u00e9marche de labellisation Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique,<br>et rejoignez le r\u00e9seau \u00ab European Energy Award (EEA) \u00bb, qui compte \u00e0 ce jour pr\u00e8s de 1 200 collectivit\u00e9s europ\u00e9ennes.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-horizontal is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-2\">\n<div class=\"wp-block-button citergie__bouton\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"\/contact\" rel=\"\/contact\">Contact<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie en BRETAGNE Nous accompagnons tous les types de collectivit\u00e9s \u00e0 progresser sur plusieurs indicateurs, dont : Les collectivit\u00e9s labellis\u00e9esen Bretagne L&rsquo;ADEME en Bretagne VOS INTERLOCUTEURS EN R\u00c9GION Vous souhaitez rejoindreTerritoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique ? Vous souhaitez valoriser votre engagement et l\u2019efficacit\u00e9 de vos politiques en faveur du climat, de la&#8230; <a class=\"view-article\" href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/dans-votre-region\/bretagne\/\">Voir l&rsquo;article<\/a>","protected":false},"author":9,"featured_media":0,"parent":2272,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"templates\/page-region.php","meta":[],"acf":{"banniere":{"ID":797,"id":797,"title":"Rennes_Metropole","filename":"Rennes_Metropole.jpg","filesize":466155,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Rennes_Metropole.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/rennes-metropole\/rennes_metropole\/","alt":"","author":"9","description":"","caption":"","name":"rennes_metropole","status":"inherit","uploaded_to":545,"date":"2018-12-20 10:50:19","modified":"2018-12-20 10:50:19","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1920,"height":1280,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Rennes_Metropole-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Rennes_Metropole-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Rennes_Metropole-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Rennes_Metropole-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Rennes_Metropole.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1024,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Rennes_Metropole.jpg","2048x2048-width":1920,"2048x2048-height":1280,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Rennes_Metropole-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Rennes_Metropole-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Rennes_Metropole-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Rennes_Metropole.jpg","couv_owl-width":1350,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Rennes_Metropole-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Rennes_Metropole-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Rennes_Metropole-1920x1280.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1280,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Rennes_Metropole-1200x800.jpg","page-width":1200,"page-height":800,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Rennes_Metropole-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Rennes_Metropole-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2274"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/9"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2274"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2274\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5858,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2274\/revisions\/5858"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2272"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2274"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}