{"id":2281,"date":"2021-07-23T10:48:30","date_gmt":"2021-07-23T08:48:30","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?page_id=2281"},"modified":"2023-01-17T12:14:33","modified_gmt":"2023-01-17T11:14:33","slug":"normandie","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/dans-votre-region\/normandie\/","title":{"rendered":"Normandie"},"content":{"rendered":"\n<h1 class=\"wp-block-heading\">Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie en Normandie<\/h1>\n\n\n<section class=\"menu__ancre\">\n            <ul>\n                            <li><a href=\"#ancre__1\">Les collectivit\u00e9s labellis\u00e9es <\/a><\/li>\n                            <li><a href=\"#ancre__2\">Les collectivit\u00e9s engag\u00e9es<\/a><\/li>\n                            <li><a href=\"#ancre__3\">Direction r\u00e9gionale ADEME<\/a><\/li>\n                    <\/ul>\n        <\/section>\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Nous accompagnons tous les types de collectivit\u00e9s \u00e0 progresser sur plusieurs indicateurs, dont :<\/h2>\n\n\n<section class=\"titre__colonne\">\n            <div class=\"colonnes__container\">\n                            <div class=\"colonne__element\">\n                    <p>Taux de production d\u2019\u00e9nergie renouvelable pour la chaleur et le rafra\u00eechissement sur le territoire<\/p>\n                                        <span id=\"chiffre\">37,9%<\/span>\n                    <span>Meilleur score \u00e0 CC Pays de falaise<\/span>\n                <\/div>\n                            <div class=\"colonne__element\">\n                    <p>Parts modales d\u00e9placements pi\u00e9tons, \u00e0 v\u00e9lo, en transports en commun<\/p>\n                                        <span id=\"chiffre\">x2,9<\/span>\n                    <span>Meilleur score \u00e0 Malaunay<\/span>\n                <\/div>\n                            <div class=\"colonne__element\">\n                    <p>Part de b\u00e2timents publics de classe A ou B selon le Diagnostic de Performance Energ\u00e9tique<\/p>\n                                        <span id=\"chiffre\">x2<\/span>\n                    <span>Meilleur score \u00e0 Vire Normandie<\/span>\n                <\/div>\n                    <\/div>\n        <\/section>\n\n<section class=\"texte__image\">\n            <div class=\"texte__image__container image__gauche\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Exemple-1-Normandie.jpg\" alt=\"toiture solaire\">\n        <div class=\"texte__zone\">\n            <h3>60 % des besoins de chaleur couverts par le bois \u00e0 Malaunay<\/h3>\n<p>La ville de Malaunay est labellis\u00e9e 3 \u00e9toiles Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie (anciennement label Cit\u2019ergie).<br \/>\nLe chauffage des locaux communaux e\u0301tait responsable de plus de 60 % des e\u0301missions de CO2 du patrimoine, avec pre\u0300s de 900 t CO2eq\/an. Afin de diminuer drastiquement ces e\u0301missions, l\u2019e\u0301quipe municipale s\u2019est tourne\u0301e vers une source d\u2019e\u0301nergie locale et durable : le bois ! Par la construction de 2 micro re\u0301seaux de chaleur et de 3 chaufferies biomasse, la commune couvrira a\u0300 terme plus de 60 % de ses besoins de chaleur par du bois issu de fore\u0302ts situe\u0301es dans un rayon de 80 km, en circuit court. Cette action permettra de diminuer les e\u0301missions lie\u0301es au chauffage du patrimoine public de plus de 200 t CO2eq\/an.<\/p>\n<p><em>L\u2019objectif pour Malaunay est a\u0300 pre\u0301sent double : participer a\u0300 de\u0301montrer la capacite\u0301 des \u00ab petits territoires \u00bb a\u0300 e\u0302tre des acteurs des transitions en devenant la premie\u0300re petite commune de France a\u0300 atteindre le niveau 5 \u00e9toiles Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie ! <\/em><\/p>\n            <span id=\"auteur\">Guillaume COUTEY<\/span>\n            <span>Maire de Malaunay<\/span>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/section>\n\n<section class=\"texte__image\">\n            <div class=\"texte__image__container image__droite\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Exemple-2-Normandie-CA-Seine_Eure.png\" alt=\"simulateur auto\">\n        <div class=\"texte__zone\">\n            <h3>R\u00e9duction de 3\/4 du nombre des v\u00e9hicules des agents \u00e0 Agglome\u0301ration Seine-Eure<\/h3>\n<p>Depuis 2008, la Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration Seine Eure, labellis\u00e9e 3 \u00e9toiles Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie (anciennement label Cit\u2019ergie), a mis en place un Plan de D\u00e9placement Administration (PDA) pour d\u00e9velopper l\u2019\u00e9co-mobilit\u00e9 des agents. Ce PDA a permis de :<\/p>\n<ul>\n<li>R\u00e9organiser la flotte de v\u00e9hicules, mettre en place un pool de v\u00e9hicules (r\u00e9duction de \u00be du nombre total de v\u00e9hicules)<\/li>\n<li>Inciter fortement les agents \u00e0 utiliser les transports en communs et le v\u00e9lo pour les d\u00e9placements domicile-travail (prise en charge de 50 % des abonnements, achat de 6 v\u00e9los pour le personnel dont 3 classiques et 3 \u00e0 assistance \u00e9lectrique)<\/li>\n<\/ul>\n<p><em>Plus qu\u2019un label qui valorise les orientations vote\u0301es par notre collectivite\u0301, Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie est un ve\u0301ritable outil de pilotage pour que du vote, nous passions a\u0300 la re\u0301alisation. <\/em><\/p>\n            <span id=\"auteur\">Anne TERLEZ<\/span>\n            <span>Vice-Pre\u0301sidente en charge de la politique de la ville et de la transition e\u0301nerge\u0301tique<\/span>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/section>\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"ancre__1\">Les collectivit\u00e9s labellis\u00e9es<br>en Normandie<\/h2>\n\n\n<section class=\"remontee__region\" id=\"Normandie\">\n    <div class=\"slider__collectivites owl-carousel\">\n        <!-- Les elements remontent depuis le JS -->\n    <\/div>\n    <a class=\"citergie__bouton\" href=\"\/collectivites\">Voir tout<\/a>\n<\/section>\n\n<section class=\"collectivites__engagees\">\n    <h2 style=\"color: black;\" id=\"ancre__2\">Les collectivit\u00e9s engag\u00e9es en Normandie<\/h2>\n            <ul>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Alen\u00e7on<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Argentan<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Bayeux<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Bois-Guillaume<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Caux Seine agglo<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Dieppe<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA \u00c9vreux Portes de Normandie<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA F\u00e9camp<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Lisieux<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Saint-L\u00f4<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Seine-Eure<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Caen<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Canteleu<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Argentan<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Bayeux<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Caux Austreberthe<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC C\u0153ur C\u00f4te Fleurie <\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Granville<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Pays de Falaise<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Pays de L&rsquo;Aigle<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Vall\u00e9es de l&rsquo;Orne et de l&rsquo;Odon<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Vire<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Cherbourg-en-Cotentin<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Cl\u00e9on<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CU Alen\u00e7on<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CU Caen<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CU Le Havre<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Elbeuf-sur-Seine<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Grand-Quevilly<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Granville<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Le Havre<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Le Petit-Quevilly<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Le Trait<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Malaunay<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">M\u00e9tropole Rouen<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Mont-Saint-Aignan<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Oissel<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Rouen<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Saint-Aubin-l\u00e8s-Elbeuf<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Saint-Pierre-l\u00e8s-Elbeuf<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Sotteville-l\u00e8s-Rouen<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Vire Normandie <\/li>\n                    <\/ul>\n            <\/section>\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"ancre__3\">L&rsquo;ADEME en Normandie<\/h2>\n\n\n\n<h3 class=\"has-text-align-center wp-block-heading\" id=\"ancre__3\">VOS INTERLOCUTEURS EN R\u00c9GION<\/h3>\n\n\n<section class=\"interlocuteurs\">\n            <div class=\"interlocuteur__element\">\n            <div class=\"interlocuteur__image\">\n                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Direction-Normandie.jpg\" alt=\"Direction normandie\">\n                            <\/div> \n            <div class=\"interlocuteur__texte\">\n                <p>Fabrice LEGENTIL<\/p>\n                <p>Directeur r\u00e9gional &#8211; Normandie<\/p>\n                            <\/div>          \n        <\/div>\n                <div class=\"interlocuteur__element\">\n            <div class=\"interlocuteur__image\">\n                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Re\u0301fe\u0301rent-Normandie.jpg\" alt=\"Referent Normandie\">\n                            <\/div> \n            <div class=\"interlocuteur__texte\">\n                <p>Lo\u00efc LEPROUST<\/p>\n                <p>R\u00e9f\u00e9rent r\u00e9gional &#8211; Normandie<\/p>\n                            <\/div>          \n        <\/div>\n        <\/section>\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<div class=\"wp-block-group fond__vert is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Vous souhaitez rejoindre<br>Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique ?<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong>Vous souhaitez valoriser votre engagement et l\u2019efficacit\u00e9 de vos politiques en faveur du climat, de la qualit\u00e9 de l\u2019air et des \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie ?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">Int\u00e9grez la d\u00e9marche de labellisation Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique,<br>et rejoignez le r\u00e9seau \u00ab European Energy Award (EEA) \u00bb, qui compte \u00e0 ce jour pr\u00e8s de 1 200 collectivit\u00e9s europ\u00e9ennes.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-horizontal is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-1\">\n<div class=\"wp-block-button citergie__bouton\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"\/contact\" rel=\"\/contact\">Contact<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie en Normandie Nous accompagnons tous les types de collectivit\u00e9s \u00e0 progresser sur plusieurs indicateurs, dont : Les collectivit\u00e9s labellis\u00e9esen Normandie L&rsquo;ADEME en Normandie VOS INTERLOCUTEURS EN R\u00c9GION Vous souhaitez rejoindreTerritoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique ? Vous souhaitez valoriser votre engagement et l\u2019efficacit\u00e9 de vos politiques en faveur du climat, de la&#8230; <a class=\"view-article\" href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/dans-votre-region\/normandie\/\">Voir l&rsquo;article<\/a>","protected":false},"author":9,"featured_media":0,"parent":2272,"menu_order":1,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"templates\/page-region.php","meta":[],"acf":{"banniere":{"ID":2429,"id":2429,"title":"Bannie\u0300re-Normandie (1)","filename":"Bannie\u0300re-Normandie-1.jpg","filesize":589957,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Normandie-1.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/dans-votre-region\/normandie\/banniere-normandie-1\/","alt":"Normandie","author":"9","description":"","caption":"","name":"banniere-normandie-1","status":"inherit","uploaded_to":2281,"date":"2021-07-29 14:43:01","modified":"2021-07-29 14:43:26","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1920,"height":961,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Normandie-1-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Normandie-1-250x125.jpg","medium-width":250,"medium-height":125,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Normandie-1-768x384.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":384,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Normandie-1-700x350.jpg","large-width":700,"large-height":350,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Normandie-1-1536x769.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":769,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Normandie-1.jpg","2048x2048-width":1920,"2048x2048-height":961,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Normandie-1-120x60.jpg","small-width":120,"small-height":60,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Normandie-1-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Normandie-1-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Normandie-1-1920x900.jpg","couv_owl-width":1920,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Normandie-1-50x25.jpg","icon-width":50,"icon-height":25,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Normandie-1-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Normandie-1.jpg","slider-width":1920,"slider-height":961,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Normandie-1-1200x601.jpg","page-width":1200,"page-height":601,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Normandie-1-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Normandie-1-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2281"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/9"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2281"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2281\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5873,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2281\/revisions\/5873"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2272"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2281"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}