{"id":2283,"date":"2021-07-23T10:49:35","date_gmt":"2021-07-23T08:49:35","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?page_id=2283"},"modified":"2023-01-17T12:26:15","modified_gmt":"2023-01-17T11:26:15","slug":"pays-de-la-loire","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/dans-votre-region\/pays-de-la-loire\/","title":{"rendered":"Pays de la Loire"},"content":{"rendered":"\n<h1 class=\"wp-block-heading\">Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie en PAYS DE LA LOIRE<\/h1>\n\n\n<section class=\"menu__ancre\">\n            <ul>\n                            <li><a href=\"#ancre__1\">Les collectivit\u00e9s labellis\u00e9es <\/a><\/li>\n                            <li><a href=\"#ancre__2\">Les collectivit\u00e9s engag\u00e9es<\/a><\/li>\n                            <li><a href=\"#ancre__3\">Direction r\u00e9gionale ADEME<\/a><\/li>\n                    <\/ul>\n        <\/section>\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Nous accompagnons tous les types de collectivit\u00e9s \u00e0 progresser sur plusieurs indicateurs, dont :<\/h2>\n\n\n<section class=\"titre__colonne\">\n            <div class=\"colonnes__container\">\n                            <div class=\"colonne__element\">\n                    <p>Taux de production d\u2019\u00e9nergie renouvelable pour la chaleur et le rafra\u00eechissement sur le territoire<\/p>\n                                        <span id=\"chiffre\">x2<\/span>\n                    <span>Meilleur score \u00e0 Orvault<\/span>\n                <\/div>\n                            <div class=\"colonne__element\">\n                    <p>Parts modales d\u00e9placements pi\u00e9tons, \u00e0 v\u00e9lo, en transports en commun<\/p>\n                                        <span id=\"chiffre\">54%<\/span>\n                    <span>Meilleur score \u00e0 Nantes<\/span>\n                <\/div>\n                            <div class=\"colonne__element\">\n                    <p>Part de b\u00e2timents publics de classe A ou B selon le Diagnostic de Performance Energ\u00e9tique<\/p>\n                                        <span id=\"chiffre\">8%<\/span>\n                    <span>Meilleur score \u00e0 Saint-Nazaire<\/span>\n                <\/div>\n                    <\/div>\n        <\/section>\n\n<section class=\"texte__image\">\n            <div class=\"texte__image__container image__gauche\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Exemple-1-Pays-de-la-Loire-Orvault.png\" alt=\"stand Orvault\">\n        <div class=\"texte__zone\">\n            <h3>Orvault (44)<\/h3>\n<p>Dans le cadre du <strong>Plan de D\u00e9placement Administration (PDA)<\/strong> sign\u00e9 en 2014 avec la m\u00e9tropole et le r\u00e9seau de Transports en commun de l&rsquo;agglom\u00e9ration nantaise (TAN), la ville d&rsquo;Orvault, labellis\u00e9e 3 \u00e9toiles Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie (anciennement label Cit\u2019ergie), intervient sur 3 niveaux pour amener les agents \u00e0 adopter des comportements plus responsables en termes de d\u00e9placements :<\/p>\n<p>\u2022 Rationalisation du parc et achat de v\u00e9hicules \u00e9lectriques<\/p>\n<p>\u2022 Animations notamment autour de l\u2019\u00e9lectrique (voiture, v\u00e9lo) pour en faciliter la prise en main<\/p>\n<p>\u2022 Incitations (place de covoiturage d\u00e9di\u00e9e, charte v\u00e9lo, subvention v\u00e9lo \u00e0 assistance \u00e9lectrique (VAE), pr\u00eat de VAE\u2026)<\/p>\n<p>Pour compl\u00e9ter ce panel, la ville a choisi, en r\u00e9f\u00e9rence au d\u00e9cret n\u00b02016-1184 du 31 ao\u00fbt 2016, d\u2019exp\u00e9rimenter l\u2019Indemnit\u00e9 Kilom\u00e8tre V\u00e9lo pour 2 ans. Cette indemnit\u00e9 est vers\u00e9e pour les trajets domicile-travail effectu\u00e9s pour \u00be du nombre de jours travaill\u00e9s \u00e0 v\u00e9lo par les agents. Le montant maximum de prise en charge est de 200 \u20ac par an et par agent. 8 personnes se font rembourser les IKV depuis janvier 2017.<\/p>\n<p><em>Fonde\u0301e sur un partage des pratiques, la de\u0301marche Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie permet de construire une culture commune, de renforcer la transversalite\u0301 et de consolider les synergies internes et externes.<\/em><\/p>\n            <span id=\"auteur\">Catherine Heuzey<\/span>\n            <span>Adjointe au de\u0301veloppement durable et a\u0300 l\u2019environnement<\/span>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/section>\n\n<section class=\"texte__image\">\n            <div class=\"texte__image__container image__droite\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Exemple-2-Pays-de-la-Loire.jpg\" alt=\"Logement \u00e9cologiques\">\n        <div class=\"texte__zone\">\n            <h3>Un objectif de 450 000 \u20ac d\u2019e\u0301conomies par an \u00e0 Saint-Nazaire (44)<\/h3>\n<p>Le Sche\u0301ma Directeur du Patrimoine Immobilier (SDPI) de la ville de Saint-Nazaire, labellis\u00e9e 3 \u00e9toiles Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie (anciennement label Cit\u2019ergie), a e\u0301te\u0301 valide\u0301 en de\u0301cembre 2017. Il de\u0301crit plus de 140 actions permettant de re\u0301duire de 13 % la surface du patrimoine (environ 250 000 m\u00b2), ainsi que les consommations e\u0301nerge\u0301tiques. Ve\u0301ritable outil prospectif, la gouvernance mise en place permet de prioriser efficacement les travaux a\u0300 engager (mutualisation, re\u0301novations, de\u0301constructions, ventes&#8230;). Ve\u0301ritable outil de gestion du patrimoine, le SDPI a permis d\u2019identifier les besoins en travaux (et investissements) pour les prochaines anne\u0301es, avec un objectif final de 450 000 \u20ac d\u2019e\u0301conomies annuelles.<\/p>\n<p><em>A\u0300 Saint-Nazaire, le chantier de la transition e\u0301cologique est bien ouvert ! La de\u0301marche Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie nous aide a\u0300 planifier cette transition pour notamment mobiliser e\u0301lu.e.s et agents et ainsi lancer des investissements forts et conse\u0301quents autour de projets structurants. <\/em><\/p>\n            <span id=\"auteur\">Pascale HAMEAU<\/span>\n            <span>Adjointe en charge du patrimoine, de la transition e\u0301nerge\u0301tique et du de\u0301veloppement durable<\/span>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/section>\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"ancre__1\">Les collectivit\u00e9s labellis\u00e9es<br>en Pays de la Loire<\/h2>\n\n\n<section class=\"remontee__region\" id=\"Pays de la Loire\">\n    <div class=\"slider__collectivites owl-carousel\">\n        <!-- Les elements remontent depuis le JS -->\n    <\/div>\n    <a class=\"citergie__bouton\" href=\"\/collectivites\">Voir tout<\/a>\n<\/section>\n\n<section class=\"collectivites__engagees\">\n    <h2 style=\"color: black;\" id=\"ancre__2\">Les collectivit\u00e9s engag\u00e9es en Pays de la Loire<\/h2>\n            <ul>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Angers<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Beaupr\u00e9au-en-Mauges<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Mauges<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Pornic<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Saumur<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Nozay<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Vend\u00e9e<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Chemill\u00e9-en-Anjou<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CU Angers<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Loire-Authion<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Mauges-sur-Loire<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">M\u00e9tropole Nantes <\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Montrevault-sur-\u00c8vre<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Nantes<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Orvault<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Saint-Nazaire<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Saumur<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">S\u00e8vremoine<\/li>\n                    <\/ul>\n            <\/section>\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"ancre__3\">L&rsquo;ADEME en Pays de la Loire<\/h2>\n\n\n\n<h3 class=\"has-text-align-center wp-block-heading\">VOS INTERLOCUTEURS EN R\u00c9GION<\/h3>\n\n\n<section class=\"interlocuteurs\">\n            <div class=\"interlocuteur__element\">\n            <div class=\"interlocuteur__image\">\n                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Photo-Eric-prudhomme-1-scaled-e1672756269201.jpg\" alt=\"Mr Prudhomme Eric, Ademe Pays de la Loire\">\n                            <\/div> \n            <div class=\"interlocuteur__texte\">\n                <p>Eric Prud&rsquo;homme<\/p>\n                <p>Directeur &#8211; Pays de la Loire<\/p>\n                            <\/div>          \n        <\/div>\n                <div class=\"interlocuteur__element\">\n            <div class=\"interlocuteur__image\">\n                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Re\u0301fe\u0301rente-Pays-de-la-Loire-anne_Gobbey.jpg\" alt=\"Anne Gobbey\">\n                            <\/div> \n            <div class=\"interlocuteur__texte\">\n                <p>Anne Gobbey<\/p>\n                <p>R\u00e9f\u00e9rent  &#8211; Pays de la Loire<\/p>\n                            <\/div>          \n        <\/div>\n        <\/section>\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<div class=\"wp-block-group fond__vert is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Vous souhaitez rejoindre<br>Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique ?<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong>Vous souhaitez valoriser votre engagement et l\u2019efficacit\u00e9 de vos politiques en faveur du climat, de la qualit\u00e9 de l\u2019air et des \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie ?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">Int\u00e9grez la d\u00e9marche de labellisation Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique,<br>et rejoignez le r\u00e9seau \u00ab European Energy Award (EEA) \u00bb, qui compte \u00e0 ce jour pr\u00e8s de 1 200 collectivit\u00e9s europ\u00e9ennes.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-horizontal is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-1\">\n<div class=\"wp-block-button citergie__bouton\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/contact\/\" rel=\"\/contact\">Contact<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<p><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie en PAYS DE LA LOIRE Nous accompagnons tous les types de collectivit\u00e9s \u00e0 progresser sur plusieurs indicateurs, dont : Les collectivit\u00e9s labellis\u00e9esen Pays de la Loire L&rsquo;ADEME en Pays de la Loire VOS INTERLOCUTEURS EN R\u00c9GION Vous souhaitez rejoindreTerritoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique ? Vous souhaitez valoriser votre engagement et l\u2019efficacit\u00e9&#8230; <a class=\"view-article\" href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/dans-votre-region\/pays-de-la-loire\/\">Voir l&rsquo;article<\/a>","protected":false},"author":9,"featured_media":0,"parent":2272,"menu_order":1,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"templates\/page-region.php","meta":[],"acf":{"banniere":{"ID":541,"id":541,"title":"Tourisme et loisirs","filename":"NantesMetropole.jpg","filesize":875564,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/NantesMetropole.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/dans-votre-region\/pays-de-la-loire\/tourisme-et-loisirs\/","alt":"","author":"9","description":"","caption":"Nantes, l\u0092\u00e9l\u00e9phant des machines de l\u0092\u00eele lors des \u00ab Rencontres du fleuve \u00bb.\n\u00a9 Patrick Gar\u00e7on - Nantes M\u00e9tropole","name":"tourisme-et-loisirs","status":"inherit","uploaded_to":2283,"date":"2018-12-04 09:05:44","modified":"2021-09-06 10:01:22","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":4288,"height":2848,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/NantesMetropole-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/NantesMetropole-250x166.jpg","medium-width":250,"medium-height":166,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/NantesMetropole-768x510.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":510,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/NantesMetropole-700x465.jpg","large-width":700,"large-height":465,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/NantesMetropole.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1020,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/NantesMetropole.jpg","2048x2048-width":2048,"2048x2048-height":1360,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/NantesMetropole-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/NantesMetropole-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/NantesMetropole-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/NantesMetropole.jpg","couv_owl-width":1355,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/NantesMetropole-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/NantesMetropole-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/NantesMetropole-1920x1275.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1275,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/NantesMetropole-1200x797.jpg","page-width":1200,"page-height":797,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/NantesMetropole-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/NantesMetropole-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2283"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/9"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2283"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2283\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5880,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2283\/revisions\/5880"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2272"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2283"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}