{"id":2308,"date":"2021-07-23T11:46:12","date_gmt":"2021-07-23T09:46:12","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?page_id=2308"},"modified":"2023-01-03T16:25:33","modified_gmt":"2023-01-03T15:25:33","slug":"mobilite-durable","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/referentiel-cae\/mobilite-durable\/","title":{"rendered":"Mobilit\u00e9 durable"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-group fond__gris is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<h1 class=\"wp-block-heading\">Mobilit\u00e9 durable<\/h1>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie accompagne tous les types de collectivit\u00e9s \u00e0 d\u00e9velopper la mobilit\u00e9 durable<\/h2>\n\n\n\n<p>Concr\u00e8tement, Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie permet de faire progresser les collectivit\u00e9s sur les modes actifs (v\u00e9lo, marche \u00e0 pied, etc.) et les transports en commun. VOIR L\u2019ETUDE<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n<section class=\"titre__colonne\">\n            <div class=\"colonnes__container\">\n                            <div class=\"colonne__element\">\n                    <p>Cumul des parts modales pi\u00e9ton et v\u00e9lo<\/p>\n                                        <span>Meilleure valeur<\/span>\n                                        <span id=\"chiffre\">48%<\/span>\n                    <span>Lyon<\/span>\n                <\/div>\n                            <div class=\"colonne__element\">\n                    <p>Voiries am\u00e9nag\u00e9es pour les cycles<\/p>\n                                        <span>Meilleure progression<\/span>\n                                        <span id=\"chiffre\">+71%<\/span>\n                    <span>Ville de Lorient<\/span>\n                <\/div>\n                            <div class=\"colonne__element\">\n                    <p>Part modale Transports en Commun<\/p>\n                                        <span>Meilleure valeur<\/span>\n                                        <span id=\"chiffre\">30%<\/span>\n                    <span>EPT Est Ensemble<\/span>\n                <\/div>\n                    <\/div>\n        <\/section>\n\n<section class=\"slider__texte__image\">\n    <div class=\"text__img__slider owl-carousel\">\n                    <section class=\"texte__image\">\n                                                <div class=\"texte__image__container image__gauche\">\n                                    <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Exemple-1-Mobilite\u0301-durable-1.jpg\" alt=\"Camion\">\n                    <div class=\"texte__zone\">\n                        <h3>Une plateforme logistique pour organiser la livraison de marchandise en centre-ville<\/h3>\n<p>Afin de r\u00e9duire les pollutions et les encombrements dus aux livraisons de marchandises dans le centre-Ville, La Rochelle a initi\u00e9 en 2001 le projet Elcidis, confi\u00e9 en 2006 \u00e0 Proxiway par DSP. Elcidis est ouvert \u00e0 la livraison aux entreprises ou \u00e0 domicile. Une plateforme de 700 m\u00b2 a \u00e9t\u00e9 construite \u00e0 proximit\u00e9 du centre-Ville. Les derniers kilom\u00e8tres de livraison sont assur\u00e9s par 5 v\u00e9hicules \u00e9lectriques. Depuis 2001, 383 200 km ont \u00e9t\u00e9 parcourus, entra\u00eenant une \u00e9conomie de 88 t CO2 et 34 800 L de carburant, la cr\u00e9ation de 5 emplois durables, une diminution du trafic et du bruit aux abords des commerces, et un gain estim\u00e9 par les transporteurs \u00e0 3h de circulation par camion et par jour.<\/p>\n<p>La Rochelle (75 000 habitants, Nouvelle-Aquitaine, Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie)<\/p>\n                        <span id=\"auteur\"><\/span>\n                        <span><\/span>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n            <\/section>\n                        <section class=\"texte__image\">\n                                                <div class=\"texte__image__container image__droite\">\n                                    <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/img_bloc.png\" alt=\"image paysage\">\n                    <div class=\"texte__zone\">\n                        <h3>A Lorient, plus de 90% de la voirie am\u00e9nag\u00e9e pour les cycles<\/h3>\n<p>Cela repr\u00e9sente une progression de 50% sur les 5 derni\u00e8res ann\u00e9es. Lorient compte 23km de voies \u00e0 50km\/h am\u00e9nag\u00e9es pour les cycles Lorient a d\u00e9ploy\u00e9 un sch\u00e9ma v\u00e9lo \u00ab G\u00e9n\u00e9ralisation des zones de circulation apais\u00e9es \u00e0 Lorient \u00bb en 8 points :<\/p>\n<ol>\n<li>M\u00e9thode et d\u00e9marche sur la dur\u00e9e<\/li>\n<li>Les racines du projet et les contraintes initiales<\/li>\n<li>Les plans de d\u00e9placement associ\u00e9s : r\u00e9seau transport et modes doux<\/li>\n<li>Les am\u00e9nagements<\/li>\n<li>La d\u00e9marche participative<\/li>\n<li>L\u2019information et la communication<\/li>\n<li>L\u2019animation<\/li>\n<li>Les bilans de s\u00e9curit\u00e9<\/li>\n<\/ol>\n                        <span id=\"auteur\">Pascal LUMEAU<\/span>\n                        <span>DGA P\u00f4le cadre de vie et d\u00e9veloppement durable Mairie de Lorient<\/span>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n            <\/section>\n                        <section class=\"texte__image\">\n                                                <div class=\"texte__image__container image__gauche\">\n                                    <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Exemple-3-Mobilite\u0301-Durable.jpg\" alt=\"Image station charge voiture\">\n                    <div class=\"texte__zone\">\n                        <h3>Re\u0301ouverture de la Gare Halte TER \u00e0 Communaut\u00e9 de communes des Cr\u00eates Pr\u00e9ardennaises<\/h3>\n<p>La Gare Halte TER de Poix-Terron a re\u0301ouvert en 2011. Ce sont actuellement 12 puis biento\u0302t 17 trains qui desserviront la gare tous les jours de la semaine dans chaque sens. La fre\u0301quentation est en continuelle augmentation, attirant les habitants de la pe\u0301riphe\u0301rie de la ville. Il y a eu 44 570 voyageurs en 2012 et 57 276 en 2016, soit une fre\u0301quentation accrue de 28% en 4 ans. En 2017, la fre\u0301quentation e\u0301tait encore en hausse avec 77 876 voyageurs recense\u0301s.<\/p>\n                        <span id=\"auteur\"><\/span>\n                        <span><\/span>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n            <\/section>\n                        <section class=\"texte__image\">\n                                                <div class=\"texte__image__container image__droite\">\n                                    <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Exemple-4-Mobilite\u0301-durable.jpg\" alt=\"V\u00e9lo en ville\">\n                    <div class=\"texte__zone\">\n                        <h3>Location de v\u00e9los et VAE \u00e0 Communaut\u00e9 urbaine de Grand Poitiers<\/h3>\n<p>Grand Poitiers propose depuis 2011 la location de v\u00e9los \u00e0 assistance \u00e9lectrique, en plus des v\u00e9los classiques depuis 1997. L\u2019objectif est de doubler la part modale du v\u00e9lo d\u2019ici 2025, en la portant \u00e0 7 %. Le service CAP sur le v\u00e9lo g\u00e8re la location de 180 v\u00e9los classiques et 674 v\u00e9los \u00e0 assistance \u00e9lectrique. Des enqu\u00eates bisannuelles montrent que 64 % des usagers p\u00e9dalent en substitution de la voiture, que 82 % effectuent des d\u00e9placements domicile-travail, avec des trajets aller m\u00e9dians de 5 km (donc au-del\u00e0 du centre-Ville), et que 55 % pl\u00e9biscitent l\u2019offre de location attractive. L\u2019outil HEAT a \u00e9valu\u00e9 les b\u00e9n\u00e9fices sanitaires \u00e0 233 000 \u20ac par an durant 10 ans.<\/p>\n                        <span id=\"auteur\"><\/span>\n                        <span><\/span>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n            <\/section>\n                <\/div>\n<\/section>\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Comment Climat &#8211; Air &#8211; Energie accompagne les collectivit\u00e9s \u00e0 progresser en mati\u00e8re de mobilit\u00e9 durable ?<\/h2>\n\n\n<section class=\"etapes__container\">\n            <div class=\"etape__element\">\n            <span class=\"etape__chiffre\">\n                <div class=\"chiffre__inner\">\n                    <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/themes\/citergie\/images\/rond_etape.png\" alt=\"\">\n                    <span>1<\/span>\n                <\/div>\n            <\/span>\n            <h3>Pr\u00e9diagnostic<\/h3>\n            <div class=\"colored__bg\">\n                <p>Le pr\u00e9diagnostic permet de pr\u00e9senter Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie et de balayer de fa\u00e7on synth\u00e9tique la politique climat air \u00e9nergie de la collectivit\u00e9 : ses comp\u00e9tences, ses r\u00e9alisations, sa volont\u00e9. Il se conclut par une r\u00e9union de 2 heures avec la collectivit\u00e9, l\u2019ADEME et un expert d\u00e9sign\u00e9 par l&rsquo;ADEME. Le pr\u00e9diagnostic est global, sur toutes les th\u00e9matiques trait\u00e9es dans la d\u00e9marche Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie. Le pr\u00e9diagnostic permet de savoir s\u2019il est int\u00e9ressant pour la collectivit\u00e9 de rejoindre Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie et si l\u2019ADEME cofinance l\u2019accompagnement par un conseiller Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie.<\/p>\n            <\/div>\n        <\/div>\n                <div class=\"etape__element\">\n            <span class=\"etape__chiffre\">\n                <div class=\"chiffre__inner\">\n                    <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/themes\/citergie\/images\/rond_etape.png\" alt=\"\">\n                    <span>2<\/span>\n                <\/div>\n            <\/span>\n            <h3>Engagement<\/h3>\n            <div class=\"colored__bg\">\n                <p>Une fois que la collectivit\u00e9 d\u00e9cide de s&rsquo;engager dans Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie, elle d\u00e9lib\u00e8re et recrute un conseiller Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie habilit\u00e9 par l\u2019ADEME. Le conseiller accompagne la collectivit\u00e9 pour r\u00e9aliser l\u2019\u00e9tat des lieux de sa politique climat-air-\u00e9nergie.<\/p>\n<p>Des groupes de travail se r\u00e9unissent pour \u00e9valuer le potentiel d\u2019action en fonction du contexte de la collectivit\u00e9, les actions r\u00e9alis\u00e9es et leur r\u00e9sultat, et pour d\u00e9finir les enjeux et un programme d\u2019action. La mobilit\u00e9 durable est un th\u00e8me abord\u00e9 \u00e0 chaque phase : \u00e9tat des lieux (par exemple : existence d\u2019un plan de mobilit\u00e9, am\u00e9nagements et desserte pour faciliter le passage d&rsquo;un mode de transport \u00e0 un autre, d\u2019am\u00e9nagements cyclables, de service v\u00e9lo ou autopartage, montants du financement, etc.), d\u00e9finition des enjeux et programme d\u2019action.<\/p>\n<p>Le conseiller suit pendant 3 ans l\u2019avancement du programme d\u2019action et la mise \u00e0 jour des indicateurs, lors de visites annuelles.<\/p>\n            <\/div>\n        <\/div>\n                <div class=\"etape__element\">\n            <span class=\"etape__chiffre\">\n                <div class=\"chiffre__inner\">\n                    <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/themes\/citergie\/images\/rond_etape.png\" alt=\"\">\n                    <span>3<\/span>\n                <\/div>\n            <\/span>\n            <h3>Labellisation<\/h3>\n            <div class=\"colored__bg\">\n                <p>Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie est un programme de labellisation en 500 points maximum, r\u00e9partis sur plusieurs grandes th\u00e9matiques, dont la mobilit\u00e9. Le domaine 4 mobilit\u00e9 compte jusqu\u2019\u00e0 96 points. Il reprend les r\u00e9alisations dans les sous-th\u00e8mes suivants :<\/p>\n<ul>\n<li>4.1. Promotion et suivi de la mobilit\u00e9 durable<\/li>\n<li>4.2. Rationalisation des d\u00e9placements motoris\u00e9s<\/li>\n<li>4.3. Mobilit\u00e9 alternative<\/li>\n<\/ul>\n            <\/div>\n        <\/div>\n        <\/section>\n\n<section class=\"imagedecallee__2textes\">\n    <img decoding=\"async\" class=\"bg__elmt__1\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/themes\/citergie\/images\/motif_element_bg.png\" alt=\"\">\n    <img decoding=\"async\" class=\"bg__elmt__2\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/themes\/citergie\/images\/motif_element_bg.png\" alt=\"\">\n    <div class=\"imagedecallee__2textes__inner\">\n        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/image_route-1.png\" alt=\"image v\u00e9lo piste cyclable\">\n        <div class=\"colonne1\">\n            <h3>Pourquoi se d\u00e9placer diff\u00e9remment est important ?<\/h3>\n<p>Embouteillages, bruit, pollution, co\u00fbt du plein d\u2019essence\u2026 Repenser les d\u00e9placements en zone urbaine est une urgence. C\u2019est un challenge puisqu\u2019il faut changer les habitudes collectives et individuelles. Les alternatives au \u00ab tout-voiture \u00bb contribuent \u00e0 revaloriser l\u2019image d\u2019une collectivit\u00e9, elles permettent de r\u00e9aliser des \u00e9conomies et d\u2019am\u00e9liorer le cadre de vie des habitants. Elles doivent \u00eatre attractives et performantes, s\u00fbres et accessibles \u00e0 tous, adapt\u00e9es \u00e0 chacun &#8211; jeunes ou seniors, publics modestes ou ais\u00e9s.<\/p>\n        <\/div>\n        <div class=\"colonne2\">\n            <h3>Comment-faire ?<\/h3>\n<p>On favorise la mobilit\u00e9 active, par exemple le v\u00e9lo ou la marche, avec des cheminements pi\u00e9tonniers am\u00e9nag\u00e9s (bancs, \u00e9clairage\u2026) et des itin\u00e9raires favorables aux v\u00e9los. On compl\u00e8te par d\u2019autres actions, comme des stationnements v\u00e9los s\u00e9curis\u00e9s, l\u2019installation de bornes de gonflage, l\u2019animation d\u2019ateliers r\u00e9paration ou encore la sensibilisation des jeunes.<\/p>\n<p>En centre-ville, on r\u00e9duit la vitesse et la place de l&rsquo;automobile pour ne pas mettre en danger cyclistes, pi\u00e9tons et adeptes de la trottinette.<\/p>\n<p>On encourage l\u2019intermodalit\u00e9 pour permettre aux habitants de combiner plusieurs modes de d\u00e9placements (v\u00e9lo + train, trottinette + bus, autopartage&#8230;) et rendre l\u2019offre de transports en commun plus attractive. On favorise les carburants alternatifs aux \u00e9nergies fossiles, par exemple en accueillant des \u00e9quipements d\u00e9di\u00e9s ou en soutenant financi\u00e8rement.<\/p>\n<p>40 % des trajets quotidiens parcourus en voiture font moins de 3 km et sont deux fois plus polluants en milieu urbain que sur la route. (source : ADEME)<\/p>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/section>\n\n\n<div class=\"wp-block-group fond__vert is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Vous souhaitez rejoindre<br>Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique ?<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong>Vous souhaitez valoriser votre engagement et l\u2019efficacit\u00e9 de vos politiques en faveur du climat, de la qualit\u00e9 de l\u2019air et des \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie ?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">Int\u00e9grez la d\u00e9marche de labellisation Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique,<br>et rejoignez le r\u00e9seau \u00ab European Energy Award (EEA) \u00bb, qui compte \u00e0 ce jour pr\u00e8s de 1 200 collectivit\u00e9s europ\u00e9ennes.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-horizontal is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-2\">\n<div class=\"wp-block-button citergie__bouton\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"\/contact\" rel=\"\/contact\">Contact<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Mobilit\u00e9 durable Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie accompagne tous les types de collectivit\u00e9s \u00e0 d\u00e9velopper la mobilit\u00e9 durable Concr\u00e8tement, Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie permet de faire progresser les collectivit\u00e9s sur les modes actifs (v\u00e9lo, marche \u00e0 pied, etc.) et les transports en commun. VOIR L\u2019ETUDE Comment Climat &#8211; Air &#8211; Energie accompagne les collectivit\u00e9s&#8230; <a class=\"view-article\" href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/referentiel-cae\/mobilite-durable\/\">Voir l&rsquo;article<\/a>","protected":false},"author":9,"featured_media":0,"parent":2285,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"templates\/page-thematique.php","meta":[],"acf":{"banniere":{"ID":2839,"id":2839,"title":"banniere-ADEME-mobilite\u0301_1920x550","filename":"banniere-ADEME-mobilite\u0301_1920x550.jpg","filesize":89290,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere-ADEME-mobilite\u0301_1920x550.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/referentiel-cae\/mobilite-durable\/banniere-ademe-mobilite_1920x550\/","alt":"banniere ADEME mobilite\u0301","author":"9","description":"","caption":"","name":"banniere-ademe-mobilite_1920x550","status":"inherit","uploaded_to":2308,"date":"2021-08-27 09:02:43","modified":"2021-08-27 09:03:04","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1920,"height":550,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere-ADEME-mobilite\u0301_1920x550-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere-ADEME-mobilite\u0301_1920x550-250x72.jpg","medium-width":250,"medium-height":72,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere-ADEME-mobilite\u0301_1920x550-768x220.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":220,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere-ADEME-mobilite\u0301_1920x550-700x201.jpg","large-width":700,"large-height":201,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere-ADEME-mobilite\u0301_1920x550-1536x440.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":440,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere-ADEME-mobilite\u0301_1920x550.jpg","2048x2048-width":1920,"2048x2048-height":550,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere-ADEME-mobilite\u0301_1920x550-120x34.jpg","small-width":120,"small-height":34,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere-ADEME-mobilite\u0301_1920x550-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere-ADEME-mobilite\u0301_1920x550-1560x550.jpg","couv-width":1560,"couv-height":550,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere-ADEME-mobilite\u0301_1920x550.jpg","couv_owl-width":1920,"couv_owl-height":550,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere-ADEME-mobilite\u0301_1920x550-50x14.jpg","icon-width":50,"icon-height":14,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere-ADEME-mobilite\u0301_1920x550-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere-ADEME-mobilite\u0301_1920x550.jpg","slider-width":1920,"slider-height":550,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere-ADEME-mobilite\u0301_1920x550-1200x344.jpg","page-width":1200,"page-height":344,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere-ADEME-mobilite\u0301_1920x550-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere-ADEME-mobilite\u0301_1920x550-700x550.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":550}},"flex_layout":false},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2308"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/9"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2308"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2308\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5744,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2308\/revisions\/5744"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2285"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2308"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}