{"id":2409,"date":"2021-07-29T14:54:39","date_gmt":"2021-07-29T12:54:39","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?page_id=2409"},"modified":"2022-01-10T10:31:06","modified_gmt":"2022-01-10T09:31:06","slug":"mes-cookies","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/mes-cookies\/","title":{"rendered":"Mes cookies"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":9,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"acf":{"banniere":false,"flex_layout":[{"acf_fc_layout":"zone_personnalisable","texte":"<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<h2><b>Pr\u00e9ambule<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pour permettre aux internautes de b\u00e9n\u00e9ficier des services propos\u00e9s par le site https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0(ci-apr\u00e8s le \u00ab Site \u00bb) tels que sa consultation, l\u2019optimisation de son utilisation ou sa personnalisation en fonction de l\u2019internaute, le Site utilise des cookies.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Vous pouvez \u00e0 tout moment d\u00e9sactiver les cookies auxquels vous avez consenti, et ce gratuitement, \u00e0 partir des possibilit\u00e9s de d\u00e9sactivation qui vous sont offertes et rappel\u00e9es ci-apr\u00e8s.<\/span><\/p>\n<p><b><\/b><\/p>\n<h2><b>D\u00e9finitions<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les cookies sont des informations relatives \u00e0 la navigation de votre terminal (ordinateur, tablette, smartphone, <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">etc.<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">) sur le Site. Ils sont utilis\u00e9s pour envoyer des informations \u00e0 votre navigateur et permettre \u00e0 ce navigateur de renvoyer des informations au Site (par exemple un identifiant de session ou le choix d\u2019une langue).<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Seul l\u2019\u00e9metteur d\u2019un cookie peut lire ou modifier les informations qui y sont contenues.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Il existe diff\u00e9rents types de cookies :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">des cookies de session qui disparaissent d\u00e8s que vous quittez le Site ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">des cookies permanents qui demeurent sur votre terminal jusqu\u2019\u00e0 expiration de leur dur\u00e9e de vie ou jusqu\u2019\u00e0 ce que vous les supprimiez \u00e0 l\u2019aide des fonctionnalit\u00e9s de votre navigateur.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Vous \u00eates inform\u00e9s que, lors de vos visites sur ce Site, des cookies peuvent \u00eatre install\u00e9s sur votre \u00e9quipement terminal.<\/span><\/p>\n<p><b><\/b><\/p>\n<h2><b>Finalit\u00e9s des cookies utilis\u00e9s<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les cookies sont utilis\u00e9s sur le Site pour diff\u00e9rentes finalit\u00e9s, pour faciliter votre navigation, pour vous proposer des contenus personnalis\u00e9s ou pour r\u00e9aliser des statistiques de visites.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le Site utilise des cookies de <\/span><b>navigation<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> indispensables \u00e0 l\u2019utilisation du Site. Ils ont pour finalit\u00e9 exclusive la gestion technique du r\u00e9seau et de permettre ou faciliter la communication par voie \u00e9lectronique (d\u00e9tection des erreurs de connexion, identification des points de connexion\u2026).<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le Site utilise des cookies de <\/span><b>pr\u00e9f\u00e9rence<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">, pour vous proposer une navigation selon votre profil (entreprises, collectivit\u00e9s\/institutionnel\/journaliste) et vous permettre d\u2019acc\u00e9der plus facilement aux contenus du Site. Les cookies de pr\u00e9f\u00e9rence permettent \u00e9galement de stocker des contenus en favoris sur certains de nos sites.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le Site utilise \u00e9galement des cookies d\u2019<\/span><b>authentification<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">, indispensables pour vous permettre d\u2019acc\u00e9der \u00e0 votre espace personnel depuis diff\u00e9rents sites ;<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Enfin, le Site utilise \u00e9galement des cookies de <\/span><b>performance<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">, dans le but :<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">d\u2019analyser la fr\u00e9quentation et l\u2019utilisation qui est faite du Site, afin de :<\/span>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"2\"><span style=\"font-weight: 400;\">le faire \u00e9voluer dans le sens d\u2019une am\u00e9lioration de l\u2019exp\u00e9rience de navigation, dans l\u2019objectif final de vous proposer un Site toujours plus adapt\u00e9 ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"2\"><span style=\"font-weight: 400;\">de r\u00e9aliser des \u00e9tudes statistiques ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"2\"><span style=\"font-weight: 400;\">de m\u00e9moriser les pr\u00e9f\u00e9rences d&rsquo;affichage de votre navigateur (langue utilis\u00e9e, param\u00e8tres d&rsquo;affichage, syst\u00e8me d\u2019exploitation utilis\u00e9, etc.) et d\u2019adapter la pr\u00e9sentation du Site lors de vos visites, selon les mat\u00e9riels et logiciels de visualisation ou de lecture que comporte votre \u00e9quipement terminal et qui sont utilis\u00e9s pour la navigation sur le Site ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"2\"><span style=\"font-weight: 400;\">de mettre en \u0153uvre des mesures de s\u00e9curit\u00e9 ;<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">d\u2019am\u00e9liorer la pertinence des annonces publicitaires diffus\u00e9es sur le Site ;<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">de rendre le Site plus convivial et interactif.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><b><\/b><\/p>\n<h2><b>Quels cookies sont utilis\u00e9s sur le Site ?<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les cookies utilis\u00e9s sur le Site sont :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">les cookies de l\u2019ADEME<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">les cookies de tiers limitativement choisis par l\u2019ADEME dans le but d\u2019atteindre des objectifs d\u00e9termin\u00e9s<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019ADEME fait appel \u00e0 des services offerts par des tiers, pour vous permettre d\u2019acc\u00e9der \u00e0 certaines fonctionnalit\u00e9s du Site, afin que vous puissiez partager des contenus du Site avec d&rsquo;autres personnes ou faire conna\u00eetre \u00e0 ces autres personnes vos consultations ou vos opinions concernant un contenu du Site.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Tel peut \u00eatre notamment le cas des boutons de partage (Twitter, YouTube).<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ces fonctionnalit\u00e9s s\u2019appuient sur des cookies tiers qui sont directement d\u00e9pos\u00e9s par les r\u00e9seaux sociaux et autres fournisseurs de services \u00e9ventuellement concern\u00e9s.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le r\u00e9seau social est susceptible de vous identifier gr\u00e2ce \u00e0 ce bouton, m\u00eame si vous ne l&rsquo;avez pas utilis\u00e9 lors de votre consultation de notre Site. Ce type de bouton applicatif peut permettre au r\u00e9seau social concern\u00e9 de suivre votre navigation sur notre Site, du seul fait que votre compte au r\u00e9seau social \u00e9tait activ\u00e9 sur votre navigateur (session ouverte) durant votre navigation sur notre Site.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Nous ne disposons d\u2019aucun contr\u00f4le sur le processus employ\u00e9 par les r\u00e9seaux sociaux pour collecter des informations relatives \u00e0 votre navigation sur notre Site et associ\u00e9es aux donn\u00e9es personnelles dont ils disposent. Nous vous recommandons de consulter les conditions d\u2019utilisation de vos donn\u00e9es sur ces r\u00e9seaux sociaux pour connaitre les finalit\u00e9s d&rsquo;utilisation, notamment publicitaires, et les informations de navigation qu&rsquo;ils peuvent recueillir gr\u00e2ce \u00e0 ces boutons applicatifs. Il convient de vous assurer que les conditions d\u2019utilisation de ces r\u00e9seaux sociaux peuvent vous permettre d\u2019encadrer et de restreindre l\u2019utilisation de vos donn\u00e9es par ces r\u00e9seaux sociaux, notamment en param\u00e9trant vos comptes d&rsquo;utilisation aupr\u00e8s de ces derniers.<\/span><\/p>\n<p><b><\/b><\/p>\n<h2><b>Partage de l&rsquo;utilisation de votre terminal avec d&rsquo;autres personnes<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Si votre terminal est utilis\u00e9 par plusieurs personnes et lorsqu&rsquo;un m\u00eame terminal dispose de plusieurs logiciels de navigation, nous ne pouvons pas nous assurer de mani\u00e8re certaine que les services et publicit\u00e9s destin\u00e9s \u00e0 votre \u00e9quipement terminal correspondent bien \u00e0 votre propre utilisation de cet \u00e9quipement terminal et non \u00e0 celle d&rsquo;un autre utilisateur du m\u00eame \u00e9quipement terminal.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le partage avec d&rsquo;autres personnes de l&rsquo;utilisation de votre \u00e9quipement terminal et la configuration des param\u00e8tres de votre navigateur \u00e0 l&rsquo;\u00e9gard des cookies, rel\u00e8vent de votre libre choix et de votre responsabilit\u00e9.<\/span><\/p>\n<p><b><\/b><\/p>\n<h2><b>Consentement<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Lors de votre premi\u00e8re visite sur le Site, il vous est propos\u00e9 d\u2019accepter ou de refuser l\u2019utilisation de certains cookies.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Si vous ne souhaitez pas que des cookies soient install\u00e9s ou lus sur votre \u00e9quipement terminal, un cookie de refus sera d\u00e9pos\u00e9 sur votre \u00e9quipement, afin que l\u2019ADEME enregistre l\u2019information selon laquelle vous vous \u00eates oppos\u00e9 \u00e0 l\u2019utilisation de cookies. Si vous supprimez ce cookie de refus, il ne sera plus possible de vous identifier comme ayant refus\u00e9 l\u2019utilisation de cookies.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">De m\u00eame, lorsque vous acceptez le recours aux cookies, un cookie de consentement est install\u00e9.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les cookies de consentement ou de refus doivent rester sur votre \u00e9quipement terminal. Vous pouvez \u00e0 tout moment modifier vos souhaits directement sur le site, en cliquant sur \u00ab Pr\u00e9f\u00e9rences de cookies \u00bb en bas de page.<\/span><\/p>\n<p><b><\/b><\/p>\n<h2><b>Gestion des cookies<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Vous pouvez g\u00e9rer et modifier \u00e0 tout moment l\u2019utilisation des cookies suivant les possibilit\u00e9s<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">rappel\u00e9es ci-apr\u00e8s :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">directement sur le Site, sur \u00ab Pr\u00e9f\u00e9rences de cookies \u00bb en bas de page.<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u00e0 partir de votre logiciel de navigation, ou<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">de modules ou de plateformes interprofessionnelles d\u2019opposition.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><b>Attention : l\u2019ADEME vous rappelle que la prise en compte de votre refus d\u2019installer un cookie repose sur le d\u00e9p\u00f4t d\u2019un cookie de refus. Par cons\u00e9quent, si vous d\u00e9sactivez l\u2019ensemble des cookies de votre terminal ou si vous changez de terminal, nous ne saurons plus en mesure d\u2019identifier que vous avez choisi cette option.<\/b><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><b>Module de gestion des cookies<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Un module vous permet de choisir les cookies que vous souhaitez accepter et ceux que vous souhaitez refuser sur le Site.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00c0 tout moment, en cliquant sur \u00ab Pr\u00e9f\u00e9rences de cookies \u00bb [onglet \u00e0 ins\u00e9rer en footer du site, renvoyant vers le module de gestion (module \u00ab Tarte au citron \u00bb)] en bas de page du site, vous pourrez acc\u00e9der au module et modifier vos pr\u00e9f\u00e9rences.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><b>Param\u00e9trages du navigateur<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Si la plupart des navigateurs sont param\u00e9tr\u00e9s par d\u00e9faut et acceptent l\u2019installation de cookies, vous avez la possibilit\u00e9, si vous le souhaitez, de choisir d\u2019accepter tous les cookies, de les rejeter syst\u00e9matiquement ou encore de choisir ceux que vous acceptez selon leur \u00e9metteur.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Vous pouvez \u00e9galement r\u00e9guli\u00e8rement supprimer les cookies de votre terminal via votre navigateur.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">N\u2019oubliez pas cependant de param\u00e9trer l\u2019ensemble des navigateurs de vos diff\u00e9rents terminaux (tablettes, smartphones, ordinateurs\u2026).<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pour la gestion des cookies et de vos choix, la configuration de chaque navigateur est diff\u00e9rente.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Elle est d\u00e9crite dans le menu d&rsquo;aide de votre navigateur, qui vous permettra de savoir de quelle mani\u00e8re modifier vos souhaits en mati\u00e8re de cookies. A titre d\u2019exemple :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">pour Microsoft Edge\u2122 : <\/span><a href=\"https:\/\/support.microsoft.com\/fr-fr\/help\/4468242\/microsoft-edgebrowsing-data-and-privacy\"><span style=\"font-weight: 400;\">https:\/\/support.microsoft.com\/fr-fr\/help\/4468242\/microsoft-edgebrowsing-data-and-privacy<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">pour Internet Explorer : <\/span><a href=\"http:\/\/windows.microsoft.com\/fr-FR\/windows-vista\/Block-or-allowcookies\"><span style=\"font-weight: 400;\">http:\/\/windows.microsoft.com\/fr-FR\/windows-vista\/Block-or-allowcookies<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">pour Safari\u2122 : <\/span><a href=\"https:\/\/support.apple.com\/fr-fr\/safari\"><span style=\"font-weight: 400;\">https:\/\/support.apple.com\/fr-fr\/safari<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">pour Chrome\u2122: <\/span><a href=\"http:\/\/support.google.com\/chrome\/bin\/answer.py?hl=fr&amp;hlrm=en&amp;answer=95647\"><span style=\"font-weight: 400;\">http:\/\/support.google.com\/chrome\/bin\/answer.py?hl=fr&amp;hlrm=en&amp;answer=95647<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">pour Firefox\u2122 : <\/span><a href=\"http:\/\/support.mozilla.org\/fr\/kb\/Activer%20et%20d%C3%A9sactiver%20les%20cookies\"><span style=\"font-weight: 400;\">http:\/\/support.mozilla.org\/fr\/kb\/Activer%20et%20d%C3%A9sactiver%20les%20cookies<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">pour Opera\u2122 : <\/span><a href=\"http:\/\/help.opera.com\/Windows\/10.20\/fr\/cookies.html\"><span style=\"font-weight: 400;\">http:\/\/help.opera.com\/Windows\/10.20\/fr\/cookies.html<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> .<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Nous attirons toutefois votre attention sur le fait qu\u2019en param\u00e9trant votre navigateur pour refuser les cookies, certaines fonctionnalit\u00e9s, pages, espaces du Site ne seront pas accessibles, ce dont nous ne saurions \u00eatre responsables.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><b>Modules d\u2019opposition d\u2019\u00e9diteurs<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Vous pouvez choisir de d\u00e9sactiver certains cookies tiers, en vous rendant directement sur la page de l\u2019\u00e9metteur. Ainsi :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">pour d\u00e9sactiver les cookies Google Analytics, rendez-vous sur la page : <\/span><a href=\"https:\/\/tools.google.com\/dlpage\/gaoptout?hl=fr\"><span style=\"font-weight: 400;\">https:\/\/tools.google.com\/dlpage\/gaoptout?hl=fr<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> .\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><b>Plateformes interprofessionnelles d\u2019opposition<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Plusieurs plateformes de professionnels de la publicit\u00e9 vous offrent \u00e9galement la possibilit\u00e9 de refuser ou d\u2019accepter des cookies utilis\u00e9s par les soci\u00e9t\u00e9s qui en sont adh\u00e9rentes. Ces m\u00e9canismes centralis\u00e9s ne bloquent pas l\u2019affichage des publicit\u00e9s mais emp\u00eachent seulement l\u2019installation de cookies permettant d\u2019adapter les publicit\u00e9s \u00e0 vos centres d\u2019int\u00e9r\u00eats.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Vous pouvez par exemple vous rendre sur le site <\/span><a href=\"http:\/\/www.youronlinechoices.com\"><span style=\"font-weight: 400;\">www.youronlinechoices.com<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> afin d\u2019interdire l\u2019installation de ces cookies sur votre terminal. Ce site est propos\u00e9 par les professionnels de la publicit\u00e9 digitale regroup\u00e9s au sein de l\u2019association europ\u00e9enne EDAA (European Digital Advertising Alliance) et g\u00e9r\u00e9 en France par l\u2019Interactive Advertising Bureau France.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Vous pourrez ainsi conna\u00eetre les entreprises inscrites \u00e0 cette plate-forme et qui vous offrent la possibilit\u00e9 de refuser ou d&rsquo;accepter les cookies utilis\u00e9s par ces entreprises pour adapter \u00e0 vos informations de navigation les publicit\u00e9s susceptibles d&rsquo;\u00eatre affich\u00e9es sur votre terminal : <\/span><a href=\"http:\/\/www.youronlinechoices.com\/fr\/controler-ses-cookies\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">http:\/\/www.youronlinechoices.com\/fr\/controler-ses-cookies\/<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> .<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Cette plateforme europ\u00e9enne est partag\u00e9e par des centaines de professionnels de la publicit\u00e9 sur Internet et constitue une interface centralis\u00e9e vous permettant d&rsquo;exprimer votre refus ou votre acceptation des cookies susceptibles d&rsquo;\u00eatre utilis\u00e9s afin d&rsquo;adapter \u00e0 la navigation de votre terminal les publicit\u00e9s susceptibles d&rsquo;y \u00eatre affich\u00e9es.<\/span><\/p>\n<p><b><\/b><\/p>\n<h2><b>Protection des donn\u00e9es personnelles<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Dans le cadre de l\u2019utilisation des cookies telle que d\u00e9crite dans le pr\u00e9sent document, l\u2019ADEME sera, en tant que responsable du traitement, susceptible de traiter des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel vous concernant.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les cookies tiers sur le Site d\u00e9pendent de responsables de traitement externes qui sont susceptibles, si vous acceptez ces cookies, de traiter des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel vous concernant.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019\u00e9mission et l\u2019utilisation de ces cookies par des tiers sont soumises \u00e0 leur propre politique de protection de la vie priv\u00e9e. Pour plus d\u2019information concernant ces traitements, vous pouvez vous reporter aux politiques de confidentialit\u00e9 de ces fournisseurs.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les donn\u00e9es collect\u00e9es sont indispensables pour atteindre les objectifs poursuivis par chaque cookie. Elles sont uniquement destin\u00e9es aux services habilit\u00e9s de l\u2019ADEME et\/ou de l\u2019entreprise \u00e9mettrice des cookies tiers.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel collect\u00e9es via les cookies ne sont jamais conserv\u00e9es plus longtemps que n\u00e9cessaire pour atteindre la finalit\u00e9 du cookie et, en tout \u00e9tat de cause, pas plus de 13 mois. Au-del\u00e0 de cette dur\u00e9e, votre consentement sera de nouveau sollicit\u00e9 par un l\u2019affichage d\u2019un bandeau d\u2019informations.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pour de plus amples informations, notamment sur l\u2019exercice de vos droits, reportez-vous \u00e0 notre <a href=\"\/politique-de-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/\">Politique de protection des donn\u00e9es<\/a><\/span><span style=\"font-weight: 400;\">.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En application des dispositions du R\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral sur la protection des donn\u00e9es, les personnes disposent d\u2019un droit d\u2019interrogation, d\u2019acc\u00e8s, de rectification d\u2019effacement, d\u2019opposition pour motifs l\u00e9gitimes et de portabilit\u00e9 relativement \u00e0 l\u2019ensemble des donn\u00e9es.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les donn\u00e9es collect\u00e9es sont, apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de la personne, conserv\u00e9es pendant la dur\u00e9e n\u00e9cessaire pour l\u2019ADEME de se conformer \u00e0 ses obligations l\u00e9gales et r\u00e8glementaires. A l\u2019expiration de ce d\u00e9lai, les donn\u00e9es seront effac\u00e9es, \u00e0 moins que la personne ne d\u00e9cide qu\u2019elles soient communiqu\u00e9es \u00e0 un tiers de son choix, conform\u00e9ment aux dispositions de l\u2019article 85 de la loi n\u00b078-17 du 6 janvier 1978 relative \u00e0 l&rsquo;informatique, aux fichiers et aux libert\u00e9s.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les droits peuvent \u00eatre exerc\u00e9s aupr\u00e8s du d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es, dont les coordonn\u00e9es sont communiqu\u00e9es ci-dessus, par courrier \u00e9lectronique ou par courrier postal, accompagn\u00e9 de toute information permettant de justifier de votre identit\u00e9.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En cas de litige, il est possible de saisir la Commission nationale de l&rsquo;informatique et des libert\u00e9s, autorit\u00e9 de contr\u00f4le comp\u00e9tente.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pour de plus amples informations, reportez-vous \u00e0 notre <a href=\"\/politique-de-protection-des-donnees-a-caractere-personnel\/\">Politique de protection des donn\u00e9es<\/a>.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Date de mise \u00e0 jour : 10 septembre 2020<\/span><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n"}],"video":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2409"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/9"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2409"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2409\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3880,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2409\/revisions\/3880"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2409"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}