{"id":2436,"date":"2021-07-29T17:01:00","date_gmt":"2021-07-29T15:01:00","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?page_id=2436"},"modified":"2023-01-17T11:36:35","modified_gmt":"2023-01-17T10:36:35","slug":"auvergne-rhone-alpes","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/dans-votre-region\/auvergne-rhone-alpes\/","title":{"rendered":"Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes"},"content":{"rendered":"\n<h1 class=\"wp-block-heading\">Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie en Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes<\/h1>\n\n\n<section class=\"menu__ancre\">\n            <ul>\n                            <li><a href=\"#ancre__1\">Les collectivit\u00e9s labellis\u00e9es <\/a><\/li>\n                            <li><a href=\"#ancre__2\">Les collectivit\u00e9s engag\u00e9es<\/a><\/li>\n                            <li><a href=\"#ancre__3\">Direction r\u00e9gionale ADEME<\/a><\/li>\n                    <\/ul>\n        <\/section>\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Nous accompagnons tous les types de collectivit\u00e9s \u00e0 progresser sur plusieurs indicateurs, dont :<\/h2>\n\n\n<section class=\"titre__colonne\">\n            <div class=\"colonnes__container\">\n                            <div class=\"colonne__element\">\n                    <p>Taux de production d\u2019\u00e9nergie renouvelable pour la chaleur et le rafra\u00eechissement sur le territoire<\/p>\n                                        <span id=\"chiffre\">46%<\/span>\n                    <span>Meilleur score \u00e0 Rillieux la Pape<\/span>\n                <\/div>\n                            <div class=\"colonne__element\">\n                    <p>Parts modales d\u00e9placements pi\u00e9tons, \u00e0 v\u00e9lo, en transports en commun<\/p>\n                                        <span id=\"chiffre\">73%<\/span>\n                    <span>Meilleur score \u00e0 Lyon<\/span>\n                <\/div>\n                            <div class=\"colonne__element\">\n                    <p>Part de b\u00e2timents publics de classe A ou B selon le Diagnostic de Performance Energ\u00e9tique<\/p>\n                                        <span id=\"chiffre\">28%<\/span>\n                    <span>Meilleur score \u00e0 Lyon<\/span>\n                <\/div>\n                    <\/div>\n        <\/section>\n\n<section class=\"texte__image\">\n            <div class=\"texte__image__container image__gauche\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Exemple-1-Auvergne-rho\u0302ne-Alpes-2.jpg\" alt=\"batiments nature\">\n        <div class=\"texte__zone\">\n            <h3>Grenoble favorise la biodiversite\u0301 et lutte contre les i\u0302lots de chaleur<\/h3>\n<p>Grenoble est la 1ere collectivit\u00e9 labellis\u00e9e 5 \u00e9toiles Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie (anciennement label Cit\u2019ergie GOLD) en Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes, en 2019. C\u2019est \u00e9galement la capitale verte europ\u00e9enne 2022. La Ville de\u0301ploie un plan de ve\u0301ge\u0301talisation pour favoriser la biodiversite\u0301 et lutter contre les i\u0302lots de chaleur. Il structure les interventions sur les espaces verts, et permet la contribution des habitants sur l\u2019espace public et prive\u0301 : 150 points de jardinage, \u00ab 5 000 arbres \u00bb pour 2020, de\u0301fi \u00ab 3, 2, 1 Plantez \u00bb aupre\u0300s des particuliers, accompagnement a\u0300 la ve\u0301ge\u0301talisation des toitures et des fac\u0327ades, labellisation E\u0301co-jardins, agriculture urbaine, de\u0301mine\u0301ralisation des surfaces.<\/p>\n<p><em>La Ville de Grenoble est clairement engag\u00e9e dans la transition \u00e9nerg\u00e9tique. Avec une culture transversale des enjeux, elle adopte des objectifs ambitieux pour la sant\u00e9, l\u2019air, l\u2019\u00e9nergie et le climat<\/em><\/p>\n            <span id=\"auteur\">Vincent FRISTOT<\/span>\n            <span>Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019Urbanisme et de la Transition \u00e9nerg\u00e9tique \u00e0 Grenoble<\/span>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/section>\n\n<section class=\"texte__image\">\n            <div class=\"texte__image__container image__droite\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Exemple-2-Auvergne-Rho\u0302ne-Alpes-Parc-Maurice-Thorez-1.jpg\" alt=\"Parc Maurice Thorez\">\n        <div class=\"texte__zone\">\n            <h3>Echirolles g\u00e8re de fa\u00e7on \u00e9cologique et participative ses espaces verts<\/h3>\n<p>\u00c9chirolles fait partie des villes \u00ab pionni\u00e8res \u00bb labellis\u00e9es d\u00e8s 2007. Elle est labellis\u00e9e 5 \u00e9toiles Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie (anciennement label Cit\u2019ergie GOLD) en 2020. Gr\u00e2ce \u00e0 la gestion \u00e9cologique des espaces verts (plan de gestion diff\u00e9renci\u00e9e) et \u00e0 un projet participatif de 2 ans auquel 10 habitants d\u2019un quartier \u00ab politique de la ville \u00bb ont pris part, le parc urbain Maurice Thorez (6 ha) a \u00e9t\u00e9 labellis\u00e9 \u00ab refuge LPO \u00bb. L\u2019Association des Habitants des Granges, les services techniques et les \u00e9lus de la commune sont accompagn\u00e9s par l\u2019association LPO (national et antenne Is\u00e8re) qui anime des \u00e9v\u00e8nements, apporte son expertise et am\u00e9nage des sites (nichoirs, h\u00f4tels \u00e0 insectes, passage \u00e0 \u00e9cureuils).<\/p>\n<p><em>Engag\u00e9e depuis les ann\u00e9es 2000 dans une politique environnementale ambitieuse, la ville d\u2019Echirolles r\u00e9affirme sa volont\u00e9 d\u2019innover en mati\u00e8re de transition \u00e9nerg\u00e9tique et de respect de l\u2019environnement. <\/em><\/p>\n            <span id=\"auteur\">Daniel BESSIRON<\/span>\n            <span>Adjoint au de\u0301veloppement durable et a\u0300 la transition e\u0301nerge\u0301tique \u00e0 Echirolles<\/span>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/section>\n\n<section class=\"texte__image\">\n            <div class=\"texte__image__container image__gauche\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Illustration-3-Auvergne-Rhone-Alpes.jpg\" alt=\"\">\n        <div class=\"texte__zone\">\n            <h3>M\u00e9tropole Grand Lyon : Un sch\u00e9ma directeur des \u00e9nergies ambitieux<\/h3>\n<p>De\u0301marche de planification e\u0301nerge\u0301tique mene\u0301e entre 2015 et 2019, le Sche\u0301ma Directeur des E\u0301nergies (SDE) a e\u0301te\u0301 e\u0301labore\u0301 dans une logique multi-e\u0301nergies, transversale et partenariale sans pre\u0301ce\u0301dent. La mode\u0301lisation a\u0300 une e\u0301chelle fine (maille IRIS), la cre\u0301ation de plusieurs sce\u0301narios a\u0300 l\u2019horizon 2030 et la concertation avec un large pan des politiques publiques de la Me\u0301tropole et des acteurs du territoire ont permis d\u2019aboutir a\u0300 une strate\u0301gie e\u0301nerge\u0301tique solide. Cette feuille de route ambitieuse et cre\u0301dible est traduite en 125 actions. Chacune d\u2019entre elles est chiffre\u0301e et de\u0301taille\u0301e afin de pouvoir faciliter sa mise en \u0153uvre aux prochains mandats. La trajectoire et les actions associe\u0301es sont reprises dans le PCAET, dont elles constituent le volet \u00ab atte\u0301nuation \u00bb.<\/p>\n<p><em>Pour entrai\u0302ner les acteurs de son territoire, il faut montrer l\u2019exemple. Gra\u0302ce au label Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie (ex Cit\u2019ergie), la Me\u0301tropole de Lyon se soumet a\u0300 une e\u0301valuation inde\u0301pendante et se mesure aux meilleures pratiques des collectivite\u0301s europe\u0301ennes en matie\u0300re de transition e\u0301nerge\u0301tique. Nous avons progresse\u0301 entre les deux audits (de 62 % a\u0300 68 %), c\u2019est encourageant mais nous avons l\u2019ambition d\u2019aller plus loin.<\/em><\/p>\n            <span id=\"auteur\">Bruno CHARLES<\/span>\n            <span>Vice-pre\u0301sident de\u0301le\u0301gue\u0301 au de\u0301veloppement durable, a\u0300 la biodiversite\u0301, a\u0300 la trame verte et bleue et a\u0300 la politique agricole<\/span>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/section>\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"ancre__1\">Les collectivit\u00e9s labellis\u00e9es<br>en Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes<\/h2>\n\n\n<section class=\"remontee__region\" id=\"Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes\">\n    <div class=\"slider__collectivites owl-carousel\">\n        <!-- Les elements remontent depuis le JS -->\n    <\/div>\n    <a class=\"citergie__bouton\" href=\"\/collectivites\">Voir tout<\/a>\n<\/section>\n\n<section class=\"collectivites__engagees\">\n    <h2 style=\"color: black;\" id=\"ancre__2\">Les collectivit\u00e9s engag\u00e9es en Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes<\/h2>\n            <ul>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Annecy<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Annecy<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Annonay-Rh\u00f4ne Agglo<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Chamb\u00e9ry<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA de l&rsquo;Ouest Rhodanien<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Haut-Bugey<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Porte de l\u2019Is\u00e8re<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Puy-en-Velay<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Riom<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Valence<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Vichy<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Vienne<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Chamonix<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Coeur de Savoie<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Dieulefit<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Dombes Sa\u00f4ne Vall\u00e9e<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC \u00c9vian<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Pays du Mont-Blanc<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Vall\u00e9e du Garon<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Vals du Dauphin\u00e9<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Chamb\u00e9ry<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Chaponost<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Clermont-Ferrand<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Divonne-les-Bains<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">\u00c9chirolles<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Grenoble<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">La Motte-Servolex<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Lyon<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">M\u00e9tropole Clermont<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">M\u00e9tropole Grenoble<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">M\u00e9tropole Lyon<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">M\u00e9tropole Saint-\u00c9tienne<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Meylan<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Montm\u00e9lian<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Rillieux-la-Pape<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Riom<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Saint-\u00c9tienne<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">V\u00e9nissieux<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Villeurbanne<\/li>\n                    <\/ul>\n            <\/section>\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"ancre__3\">L&rsquo;ADEME en Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes<\/h2>\n\n\n\n<h3 class=\"has-text-align-center wp-block-heading\" id=\"ancre__3\">VOS INTERLOCUTEURS EN R\u00c9GION<\/h3>\n\n\n<section class=\"interlocuteurs\">\n            <div class=\"interlocuteur__element\">\n            <div class=\"interlocuteur__image\">\n                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Direction-Auvergne-Rho\u0302ne-Alpes-j-dassigny.png\" alt=\"J. Dassigny\">\n                            <\/div> \n            <div class=\"interlocuteur__texte\">\n                <p>J. Dassigny<\/p>\n                <p>Directeur &#8211; Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes<\/p>\n                            <\/div>          \n        <\/div>\n                <div class=\"interlocuteur__element\">\n            <div class=\"interlocuteur__image\">\n                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Re\u0301fe\u0301rent-Auvergne-Rho\u0302ne-Alpes-sylvain-avril-1.png\" alt=\"Sylvain Avril\">\n                            <\/div> \n            <div class=\"interlocuteur__texte\">\n                <p>Sylvain Avril<\/p>\n                <p>R\u00e9f\u00e9rent  &#8211; Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes<\/p>\n                            <\/div>          \n        <\/div>\n        <\/section>\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<div class=\"wp-block-group fond__vert is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<h2 class=\"has-text-align-center has-customnoir-color has-text-color wp-block-heading\">Envie de passer \u00e0 l\u2019action ?<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center has-customnoir-color has-text-color\"><strong>Contactez-nous pour obtenir un rendez-vous avec la direction ADEME de votre r\u00e9gion, afin qu\u2019elle pr\u00e9sente \u00e0 votre collectivit\u00e9 le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique et les \u00e9tapes jusqu\u2019\u00e0 la labellisation !<\/strong><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-horizontal is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-1\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-horizontal is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-2\">\n<div class=\"wp-block-button citergie__bouton bouton__bleu\"><a class=\"wp-block-button__link has-bleu-background-color has-background wp-element-button\" href=\"\/contact\">CONTACT<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<p><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie en Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes Nous accompagnons tous les types de collectivit\u00e9s \u00e0 progresser sur plusieurs indicateurs, dont : Les collectivit\u00e9s labellis\u00e9esen Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes L&rsquo;ADEME en Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes VOS INTERLOCUTEURS EN R\u00c9GION Envie de passer \u00e0 l\u2019action ? Contactez-nous pour obtenir un rendez-vous avec la direction ADEME de votre r\u00e9gion, afin qu\u2019elle&#8230; <a class=\"view-article\" href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/dans-votre-region\/auvergne-rhone-alpes\/\">Voir l&rsquo;article<\/a>","protected":false},"author":9,"featured_media":0,"parent":2272,"menu_order":1,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"templates\/page-region.php","meta":[],"acf":{"banniere":{"ID":2445,"id":2445,"title":"Bannie\u0300re-Auvergne-Rho\u0302ne-Alpes","filename":"Bannie\u0300re-Auvergne-Rho\u0302ne-Alpes.jpg","filesize":248352,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Auvergne-Rho\u0302ne-Alpes.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/dans-votre-region\/auvergne-rhone-alpes\/banniere-auvergne-rho%cc%82ne-alpes\/","alt":"Auvergne Rhone Alpes","author":"9","description":"","caption":"","name":"banniere-auvergne-rho%cc%82ne-alpes","status":"inherit","uploaded_to":2436,"date":"2021-07-29 15:03:55","modified":"2021-07-29 15:04:28","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1920,"height":654,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Auvergne-Rho\u0302ne-Alpes-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Auvergne-Rho\u0302ne-Alpes-250x85.jpg","medium-width":250,"medium-height":85,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Auvergne-Rho\u0302ne-Alpes-768x262.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":262,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Auvergne-Rho\u0302ne-Alpes-700x238.jpg","large-width":700,"large-height":238,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Auvergne-Rho\u0302ne-Alpes-1536x523.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":523,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Auvergne-Rho\u0302ne-Alpes.jpg","2048x2048-width":1920,"2048x2048-height":654,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Auvergne-Rho\u0302ne-Alpes-120x41.jpg","small-width":120,"small-height":41,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Auvergne-Rho\u0302ne-Alpes-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Auvergne-Rho\u0302ne-Alpes-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Auvergne-Rho\u0302ne-Alpes.jpg","couv_owl-width":1920,"couv_owl-height":654,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Auvergne-Rho\u0302ne-Alpes-50x17.jpg","icon-width":50,"icon-height":17,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Auvergne-Rho\u0302ne-Alpes-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Auvergne-Rho\u0302ne-Alpes.jpg","slider-width":1920,"slider-height":654,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Auvergne-Rho\u0302ne-Alpes-1200x409.jpg","page-width":1200,"page-height":409,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Auvergne-Rho\u0302ne-Alpes-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Auvergne-Rho\u0302ne-Alpes-700x654.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":654}}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2436"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/9"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2436"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2436\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5852,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2436\/revisions\/5852"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2272"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2436"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}