{"id":2447,"date":"2021-07-29T17:15:13","date_gmt":"2021-07-29T15:15:13","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?page_id=2447"},"modified":"2023-01-17T12:01:49","modified_gmt":"2023-01-17T11:01:49","slug":"hauts-de-france","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/dans-votre-region\/hauts-de-france\/","title":{"rendered":"Hauts-de-France"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-group fond__gris is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<h1 class=\"wp-block-heading\">Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie dans les <strong>Hauts-de-France<\/strong><\/h1>\n\n\n<section class=\"menu__ancre\">\n            <ul>\n                            <li><a href=\"#ancre__1\">Les collectivit\u00e9s labellis\u00e9es <\/a><\/li>\n                            <li><a href=\"#ancre__2\">Les collectivit\u00e9s engag\u00e9es<\/a><\/li>\n                            <li><a href=\"#ancre__3\">Direction r\u00e9gionale ADEME<\/a><\/li>\n                    <\/ul>\n        <\/section>\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Nous accompagnons tous les types de collectivit\u00e9s \u00e0 progresser sur plusieurs indicateurs, dont :<\/h2>\n\n\n<section class=\"titre__colonne\">\n            <div class=\"colonnes__container\">\n                            <div class=\"colonne__element\">\n                    <p>Taux de production d\u2019\u00e9nergie renouvelable pour la chaleur et le rafra\u00eechissement sur le territoire<\/p>\n                                        <span id=\"chiffre\">x1,6<\/span>\n                    <span>Meilleur score \u00e0 CU Dunkerque<\/span>\n                <\/div>\n                            <div class=\"colonne__element\">\n                    <p>Parts modales d\u00e9placements pi\u00e9tons, \u00e0 v\u00e9lo, en transports en commun<\/p>\n                                        <span id=\"chiffre\">67%<\/span>\n                    <span>Meilleur score \u00e0 Lille<\/span>\n                <\/div>\n                            <div class=\"colonne__element\">\n                    <p>Part de b\u00e2timents publics de classe A ou B selon le Diagnostic de Performance Energ\u00e9tique<\/p>\n                                        <span id=\"chiffre\">5%<\/span>\n                    <span>Meilleur score \u00e0 M\u00e9tropole Europ\u00e9enne de Lille<\/span>\n                <\/div>\n                    <\/div>\n        <\/section><\/div><\/div>\n\n\n<section class=\"texte__image\">\n            <div class=\"texte__image__container image__gauche\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Exemple-1-Hauts-de-France-CU_Dunkerque-Christian-MERLEN.png\" alt=\"galerie Dunkerque\">\n        <div class=\"texte__zone\">\n            <h3>Des manifestations d\u2019envergure nationale et internationale \u00e0 la Communaut\u00e9 Urbaine de Dunkerque<\/h3>\n<p>La Communaut\u00e9 Urbaine de Dunkerque, labellis\u00e9e 5 \u00e9toiles Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie (anciennement label Cit\u2019ergie GOLD), organise de nombreuses manifestations \u00e9nergie-climat d\u2019envergure nationale et internationale (Assises de l\u2019\u00e9nergie, 6\u00e8me conf\u00e9rence des Villes durables, etc.). La politique de communication est large, cibl\u00e9e et active. Sept conseillers du tri effectuent un travail permanent de sensibilisation des habitants, commerces et entreprises pour inciter au tri des d\u00e9chets et am\u00e9liorer la qualit\u00e9 du tri. Une \u00e9quipe de 9 agents permanents sensibilisent et informent le grand public et les scolaires sur le d\u00e9veloppement durable. Un \u00e9quipement est d\u2019ailleurs d\u00e9di\u00e9 pour accueillir ces publics : la maison 3D (maison du D\u00e9veloppement Durable de Dunkerque).<\/p>\n<p><em>Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie nous a permis de ba\u0302tir une politique e\u0301nerge\u0301tique et climatique ambitieuse et d\u2019e\u0301valuer nos politiques publiques au regard d\u2019un re\u0301fe\u0301rentiel commun a\u0300 toutes les collectivite\u0301s franc\u0327aises et europe\u0301ennes.<\/em><\/p>\n            <span id=\"auteur\">Damien CAREME<\/span>\n            <span>Vice-Pre\u0301sident a\u0300 la transformation e\u0301cologique et sociale de l\u2019agglome\u0301ration, environnement, e\u0301nergie et transport<\/span>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/section>\n\n<section class=\"texte__image\">\n            <div class=\"texte__image__container image__droite\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Exemple-2-Hauts-de-France-Lille-totem-iso.jpg\" alt=\"Totem Lille\">\n        <div class=\"texte__zone\">\n            <h3>Lille r\u00e9duit de 31% ses consommations d&rsquo;eau de piscine<\/h3>\n<p>La Ville de Lille, labellis\u00e9e 3 \u00e9toiles Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie (anciennement label Cit\u2019ergie), m\u00e8ne depuis 2004 des actions de r\u00e9duction de la consommation d\u2019\u00e9nergie des piscines (18 % des besoins en chaleur des b\u00e2timents communaux, 114 000 m3 d\u2019eau consomm\u00e9s en 2010). Elle a ainsi mis en place de nombreuses mesures (d\u00e9fi \u00e9nergie 2011\/2012, plan de communication et de sensibilisation aux usagers\u2026) dont certaines li\u00e9es \u00e0 la sensibilisation \u00e0 l\u2019hygi\u00e8ne afin de r\u00e9duire le renouvellement de l\u2019eau, et par cons\u00e9quent son chauffage. Structur\u00e9es par une r\u00e9union trimestrielle, ces mesures ont abouti \u00e0 une r\u00e9duction de 17 % des consommations \u00e9nerg\u00e9tiques depuis 2008 et de 31 % des consommations d\u2019eau depuis 2010.<\/p>\n<p><em>Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie pe\u0301rennise les acquis, re\u0301ve\u0300le les carences et stimule les progre\u0300s. Le regard exte\u0301rieur avec nos conseillers, les e\u0301changes et expe\u0301riences d\u2019autres villes Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie, soutiennent et dynamisent cette mobilisation. <\/em><\/p>\n            <span id=\"auteur\">Ste\u0301phane BALY<\/span>\n            <span>Conseiller Municipal de\u0301le\u0301gue\u0301 a\u0300 l\u2019Energie<\/span>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/section>\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"ancre__1\">Les collectivit\u00e9s labellis\u00e9es dans les <strong>Hauts-de-France<\/strong><\/h2>\n\n\n<section class=\"remontee__region\" id=\"Hauts-de-France\">\n    <div class=\"slider__collectivites owl-carousel\">\n        <!-- Les elements remontent depuis le JS -->\n    <\/div>\n    <a class=\"citergie__bouton\" href=\"\/collectivites\">Voir tout<\/a>\n<\/section>\n\n<section class=\"collectivites__engagees\">\n    <h2 style=\"color: black;\" id=\"ancre__2\">Les collectivit\u00e9s engag\u00e9es en Hauts-de-France<\/h2>\n            <ul>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Abbeville<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Amiens<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Amiens<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Baie de Somme<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Beauvaisis<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA H\u00e9nin-Carvin<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Pays Saint-Omer <\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Saint-Quentinois<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Valenciennes<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Avre Luce Noye<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Grand Roye<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Ni\u00e8vre et Somme<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Pays du Coquelicot<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Picardie verte<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Portes de la Thi\u00e9rache<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Somme Sud-Ouest <\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Territoire Nord Picardie<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Thi\u00e9rache du Centre<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Thi\u00e9rache Sambre et Oise<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Val de Somme<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CU Dunkerque<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Grande-Synthe<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Lille<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">M\u00e9tropole Lille<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Tourcoing<\/li>\n                    <\/ul>\n            <\/section>\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"ancre__3\">L&rsquo;ADEME dans les <strong>Hauts-de-France<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<h3 class=\"has-text-align-center wp-block-heading\">VOS INTERLOCUTEURS EN R\u00c9GION<\/h3>\n\n\n<section class=\"interlocuteurs\">\n            <div class=\"interlocuteur__element\">\n            <div class=\"interlocuteur__image\">\n                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Direction-Hauts-de-France-herve-pignon.jpg\" alt=\"Herv\u00e9 Pignon\">\n                            <\/div> \n            <div class=\"interlocuteur__texte\">\n                <p>Herv\u00e9 Pignon<\/p>\n                <p>Directeur &#8211; Hauts-de-France<\/p>\n                            <\/div>          \n        <\/div>\n                <div class=\"interlocuteur__element\">\n            <div class=\"interlocuteur__image\">\n                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Re\u0301fe\u0301rent-Hauts-de-France-cedric-alvera.jpg\" alt=\"C\u00e9dric Alvera\">\n                            <\/div> \n            <div class=\"interlocuteur__texte\">\n                <p>C\u00e9dric Alvera<\/p>\n                <p>R\u00e9f\u00e9rent &#8211; Hauts-de-France<\/p>\n                            <\/div>          \n        <\/div>\n        <\/section>\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<div class=\"wp-block-group fond__vert is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Vous souhaitez rejoindre<br>Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique ?<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong>Vous souhaitez valoriser votre engagement et l\u2019efficacit\u00e9 de vos politiques en faveur du climat, de la qualit\u00e9 de l\u2019air et des \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie ?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">Int\u00e9grez la d\u00e9marche de labellisation Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique,<br>et rejoignez le r\u00e9seau \u00ab European Energy Award (EEA) \u00bb, qui compte \u00e0 ce jour pr\u00e8s de 1 200 collectivit\u00e9s europ\u00e9ennes.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-horizontal is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-2\">\n<div class=\"wp-block-button citergie__bouton\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"\/contact\" rel=\"\/contact\">Contact<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie dans les Hauts-de-France Nous accompagnons tous les types de collectivit\u00e9s \u00e0 progresser sur plusieurs indicateurs, dont : Les collectivit\u00e9s labellis\u00e9es dans les Hauts-de-France L&rsquo;ADEME dans les Hauts-de-France VOS INTERLOCUTEURS EN R\u00c9GION Vous souhaitez rejoindreTerritoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique ? Vous souhaitez valoriser votre engagement et l\u2019efficacit\u00e9 de vos politiques en faveur&#8230; <a class=\"view-article\" href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/dans-votre-region\/hauts-de-france\/\">Voir l&rsquo;article<\/a>","protected":false},"author":9,"featured_media":0,"parent":2272,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"templates\/page-region.php","meta":[],"acf":{"banniere":{"ID":2480,"id":2480,"title":"Bannie\u0300re-Hauts-de-France","filename":"Bannie\u0300re-Hauts-de-France.jpg","filesize":618719,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Hauts-de-France.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/dans-votre-region\/hauts-de-france\/banniere-hauts-de-france\/","alt":"Hauts de France","author":"9","description":"","caption":"","name":"banniere-hauts-de-france","status":"inherit","uploaded_to":2447,"date":"2021-07-29 15:41:02","modified":"2021-07-29 15:41:10","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1920,"height":1214,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Hauts-de-France-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Hauts-de-France-250x158.jpg","medium-width":250,"medium-height":158,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Hauts-de-France-768x486.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":486,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Hauts-de-France-700x443.jpg","large-width":700,"large-height":443,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Hauts-de-France-1536x971.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":971,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Hauts-de-France.jpg","2048x2048-width":1920,"2048x2048-height":1214,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Hauts-de-France-120x76.jpg","small-width":120,"small-height":76,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Hauts-de-France-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Hauts-de-France-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Hauts-de-France-1920x900.jpg","couv_owl-width":1920,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Hauts-de-France-50x32.jpg","icon-width":50,"icon-height":32,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Hauts-de-France-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Hauts-de-France.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1214,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Hauts-de-France-1200x759.jpg","page-width":1200,"page-height":759,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Hauts-de-France-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Hauts-de-France-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2447"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/9"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2447"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2447\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5868,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2447\/revisions\/5868"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2272"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2447"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}