{"id":2458,"date":"2021-07-29T17:26:16","date_gmt":"2021-07-29T15:26:16","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?page_id=2458"},"modified":"2023-01-17T11:48:26","modified_gmt":"2023-01-17T10:48:26","slug":"centre-val-de-loire","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/dans-votre-region\/centre-val-de-loire\/","title":{"rendered":"Centre Val de Loire"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-group fond__gris is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<h1 class=\"wp-block-heading\">Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie en <strong>Centre Val de Loire<\/strong><\/h1>\n\n\n<section class=\"menu__ancre\">\n            <ul>\n                            <li><a href=\"#ancre__1\">Les collectivit\u00e9s labellis\u00e9es <\/a><\/li>\n                            <li><a href=\"#ancre__2\">Les collectivit\u00e9s engag\u00e9es<\/a><\/li>\n                            <li><a href=\"#ancre__3\">Direction r\u00e9gionale ADEME<\/a><\/li>\n                    <\/ul>\n        <\/section>\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Nous accompagnons tous les types de collectivit\u00e9s \u00e0 progresser sur plusieurs indicateurs, dont :<\/h2>\n\n\n<section class=\"titre__colonne\">\n            <div class=\"colonnes__container\">\n                            <div class=\"colonne__element\">\n                    <p>Parts modales d\u00e9placements pi\u00e9tons, \u00e0 v\u00e9lo, en transports en commun<\/p>\n                                        <span id=\"chiffre\">32%<\/span>\n                    <span>Meilleur score \u00e0 CA Blois<\/span>\n                <\/div>\n                            <div class=\"colonne__element\">\n                    <p>Part de b\u00e2timents publics de classe A ou B selon le Diagnostic de Performance \u00c9nerg\u00e9tique<\/p>\n                                        <span id=\"chiffre\">2%<\/span>\n                    <span>Meilleur score CA Montargis<\/span>\n                <\/div>\n                    <\/div>\n        <\/section><\/div><\/div>\n\n\n<section class=\"texte__image\">\n            <div class=\"texte__image__container image__gauche\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Exemple-1-Bourgogne-Franche-Comte\u0301-Besancon-1-suivi-consos-HD-P5200007.jpg\" alt=\"Suivi consommation\">\n        <div class=\"texte__zone\">\n            <h3>La ville de Blois ach\u00e8te 100% d&rsquo;\u00e9lectricit\u00e9 verte.<\/h3>\n<p>Avec un score global Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie de 47,4 %, la ville de Blois, labellis\u00e9e 2 \u00e9toiles Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie (anciennement label CAP Cit\u2019ergie) se distingue par : Un service \u00e9nergie important avec un \u00e9conome de flux permettant un suivi et une analyse fine des consommations des 300 b\u00e2timents appartenant \u00e0 la ville. Depuis 2018, 100% de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 achet\u00e9e par la ville de Blois est verte. Un budget de\u0301die\u0301 a\u0300 l\u2019ame\u0301lioration e\u0301nerge\u0301tique de 500 000 \u20ac par an.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n            <span id=\"auteur\"><\/span>\n            <span><\/span>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/section>\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"ancre__1\">Les collectivit\u00e9s labellis\u00e9es<br>en <strong>Centre Val de Loire<\/strong><\/h2>\n\n\n<section class=\"remontee__region\" id=\"Centre-Val de Loire\">\n    <div class=\"slider__collectivites owl-carousel\">\n        <!-- Les elements remontent depuis le JS -->\n    <\/div>\n    <a class=\"citergie__bouton\" href=\"\/collectivites\">Voir tout<\/a>\n<\/section>\n\n<section class=\"collectivites__engagees\">\n    <h2 style=\"color: black;\" id=\"ancre__2\">Les collectivit\u00e9s engag\u00e9es en Centre Val de Loire<\/h2>\n            <ul>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Blois<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Blois<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Bourges<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Ch\u00e2teauroux<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Montargis<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Beauce Val de Loire<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Chambord<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC C\u0153ur de Beauce<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC du Val d\u2019Amboise<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Touraine Vall\u00e9e de l&rsquo;Indre<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Ch\u00e2teauroux<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Mer<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">M\u00e9tropole Orl\u00e9ans<\/li>\n                    <\/ul>\n            <\/section>\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"ancre__3\">L&rsquo;ADEME en Centre Val de Loire<\/h2>\n\n\n\n<h3 class=\"has-text-align-center wp-block-heading\">VOS INTERLOCUTEURS EN R\u00c9GION<\/h3>\n\n\n<section class=\"interlocuteurs\">\n            <div class=\"interlocuteur__element\">\n            <div class=\"interlocuteur__image\">\n                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Direction-Centre-Val-de-Loire-mohamed-amjahdi.jpg\" alt=\"Mohamed Amjahdi\">\n                            <\/div> \n            <div class=\"interlocuteur__texte\">\n                <p>Mohamed Amjahdi<\/p>\n                <p>Directeur &#8211; Centre Val de Loire<\/p>\n                            <\/div>          \n        <\/div>\n                <div class=\"interlocuteur__element\">\n            <div class=\"interlocuteur__image\">\n                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Re\u0301fe\u0301rente-Centre-Val-de-Loire-sarah-drazek.jpg\" alt=\"Sarah Drazek\">\n                            <\/div> \n            <div class=\"interlocuteur__texte\">\n                <p>Sarah Drazek<\/p>\n                <p>R\u00e9f\u00e9rente &#8211; Centre Val de Loire<\/p>\n                            <\/div>          \n        <\/div>\n        <\/section>\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<div class=\"wp-block-group fond__vert is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Vous souhaitez rejoindre<br>Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique ?<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong>Vous souhaitez valoriser votre engagement et l\u2019efficacit\u00e9 de vos politiques en faveur du climat, de la qualit\u00e9 de l\u2019air et des \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie ?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">Int\u00e9grez la d\u00e9marche de labellisation Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique,<br>et rejoignez le r\u00e9seau \u00ab European Energy Award (EEA) \u00bb, qui compte \u00e0 ce jour pr\u00e8s de 1 200 collectivit\u00e9s europ\u00e9ennes.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-horizontal is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-2\">\n<div class=\"wp-block-button citergie__bouton\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"\/contact\" rel=\"\/contact\">Contact<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie en Centre Val de Loire Nous accompagnons tous les types de collectivit\u00e9s \u00e0 progresser sur plusieurs indicateurs, dont : Les collectivit\u00e9s labellis\u00e9esen Centre Val de Loire L&rsquo;ADEME en Centre Val de Loire VOS INTERLOCUTEURS EN R\u00c9GION Vous souhaitez rejoindreTerritoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique ? Vous souhaitez valoriser votre engagement et l\u2019efficacit\u00e9&#8230; <a class=\"view-article\" href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/dans-votre-region\/centre-val-de-loire\/\">Voir l&rsquo;article<\/a>","protected":false},"author":9,"featured_media":0,"parent":2272,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"templates\/page-region.php","meta":[],"acf":{"banniere":{"ID":2461,"id":2461,"title":"Bannie\u0300re-Centre-Val-de-Loire","filename":"Bannie\u0300re-Centre-Val-de-Loire.jpg","filesize":476851,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Centre-Val-de-Loire.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/dans-votre-region\/centre-val-de-loire\/banniere-centre-val-de-loire\/","alt":"","author":"9","description":"","caption":"","name":"banniere-centre-val-de-loire","status":"inherit","uploaded_to":2458,"date":"2021-07-29 15:25:52","modified":"2021-07-29 15:25:52","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1920,"height":1280,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Centre-Val-de-Loire-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Centre-Val-de-Loire-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Centre-Val-de-Loire-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Centre-Val-de-Loire-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Centre-Val-de-Loire-1536x1024.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1024,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Centre-Val-de-Loire.jpg","2048x2048-width":1920,"2048x2048-height":1280,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Centre-Val-de-Loire-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Centre-Val-de-Loire-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Centre-Val-de-Loire-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Centre-Val-de-Loire-1920x900.jpg","couv_owl-width":1920,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Centre-Val-de-Loire-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Centre-Val-de-Loire-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Centre-Val-de-Loire.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1280,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Centre-Val-de-Loire-1200x800.jpg","page-width":1200,"page-height":800,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Centre-Val-de-Loire-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Centre-Val-de-Loire-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2458"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/9"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2458"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2458\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5860,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2458\/revisions\/5860"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2272"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2458"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}