{"id":2465,"date":"2021-07-29T17:34:24","date_gmt":"2021-07-29T15:34:24","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?page_id=2465"},"modified":"2023-01-17T11:57:34","modified_gmt":"2023-01-17T10:57:34","slug":"grand-est","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/dans-votre-region\/grand-est\/","title":{"rendered":"Grand Est"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-group fond__gris is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<h1 class=\"wp-block-heading\">Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie dans le <strong>Grand Est<\/strong><\/h1>\n\n\n<section class=\"menu__ancre\">\n            <ul>\n                            <li><a href=\"#ancre__1\">Les collectivit\u00e9s labellis\u00e9es <\/a><\/li>\n                            <li><a href=\"#ancre__2\">Les collectivit\u00e9s engag\u00e9es<\/a><\/li>\n                            <li><a href=\"#ancre__3\">Direction r\u00e9gionale ADEME<\/a><\/li>\n                    <\/ul>\n        <\/section>\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Nous accompagnons tous les types de collectivit\u00e9s \u00e0 progresser sur plusieurs indicateurs, dont :<\/h2>\n\n\n<section class=\"titre__colonne\">\n            <div class=\"colonnes__container\">\n                            <div class=\"colonne__element\">\n                    <p>Taux de production d\u2019\u00e9nergie renouvelable pour la chaleur et le rafra\u00eechissement sur le territoire<\/p>\n                                        <span id=\"chiffre\">54,9%<\/span>\n                    <span>Meilleur score \u00e0 Saint Louis<\/span>\n                <\/div>\n                            <div class=\"colonne__element\">\n                    <p>Parts modales d\u00e9placements pi\u00e9tons, \u00e0 v\u00e9lo, en transports en commun<\/p>\n                                        <span id=\"chiffre\">49%<\/span>\n                    <span>Meilleur score \u00e0 M\u00e9tropole Nancy<\/span>\n                <\/div>\n                            <div class=\"colonne__element\">\n                    <p>Part de b\u00e2timents publics de classe A ou B selon le Diagnostic de Performance Energ\u00e9tique<\/p>\n                                        <span id=\"chiffre\">41%<\/span>\n                    <span>Meilleur score \u00e0 Vitry &#8211; ville et communaut\u00e9 de communes<\/span>\n                <\/div>\n                    <\/div>\n        <\/section><\/div><\/div>\n\n\n<section class=\"texte__image\">\n            <div class=\"texte__image__container image__gauche\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Exemple-2-Grand-Est.jpg\" alt=\"Salle de lecture\">\n        <div class=\"texte__zone\">\n            <h3>Jusqu&rsquo;\u00e0 90% d&rsquo;\u00e9nergies renouvelables pour le chauffage urbain de Communaut\u00e9 urbaine de Nancy<\/h3>\n<p>La d\u00e9l\u00e9gation de service public (DSP) de la Communaut\u00e9 Urbaine de Nancy se d\u00e9compose en plusieurs soci\u00e9t\u00e9s :<\/p>\n<p>1\/ La soci\u00e9t\u00e9 de Services Energ\u00e9tiques et Environnementaux (SEEV) de Vandoeuvre valorise l&rsquo;\u00e9nergie produite par l&rsquo;usine de traitement des ordures m\u00e9nag\u00e8res et chaufferie biomasse (135 000 MWh\/an dont 90 % \u00e9nergies renouvelables r\u00e9partis en 75 % Ordure m\u00e9nag\u00e8re et 15 % biomasse)<\/p>\n<p>2\/ Nancy Energie au centre de Nancy : 61 000 MWh\/an chaleur, 60 % biomasse pour la chaleur et 40 % pour la cog\u00e9n\u00e9ration<\/p>\n<p>3\/ Sur le plateau de Haye : 22 500 MWh\/an de chaleur dont 75 % EnR bois.<\/p>\n<p>4\/ Sur le plateau de Brabois : Pr\u00e9vision de 64 000 MWh suppl\u00e9mentaires par an (\u00e0 80 % au bois)<\/p>\n<p><em>Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie a e\u0301te\u0301 une de\u0301marche comple\u0301mentaire a\u0300 notre PCAET et nous a permis d\u2019e\u0301valuer notre engagement. Cela nous donne les moyens d\u2019e\u0302tre, a\u0300 l\u2019avenir, plus efficaces, plus sobres et plus respectueux des deniers publics.<\/em><\/p>\n            <span id=\"auteur\">Jean-Franc\u0327ois HUSSON<\/span>\n            <span>Vice-Pre\u0301sident du Grand Nancy et Se\u0301nateur<\/span>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/section>\n\n<section class=\"texte__image\">\n            <div class=\"texte__image__container image__droite\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Exemple-2-Grand-Est.jpg\" alt=\"Salle de lecture\">\n        <div class=\"texte__zone\">\n            <h3>M\u00e9tropole Metz<\/h3>\n<p>Le r\u00e9seau ClimatCit\u00e9s, actif depuis mars 2010, mobilise 27 communes membres de Metz M\u00e9tropole autour des th\u00e8mes de l&rsquo;\u00e9nergie, du climat et de la qualit\u00e9 de l&rsquo;air. Metz M\u00e9tropole organise 4 \u00e0 5 r\u00e9unions th\u00e9matiques par an, regroupant chacune entre 25 et 40 participants (\u00e9lus et agents municipaux), afin de f\u00e9d\u00e9rer les acteurs du territoire, valoriser les bonnes pratiques et favoriser les \u00e9changes autour de projets transposables. Un Conseiller en Energie Partag\u00e9e intervient en appui technique. 32 s\u00e9ances ClimatCit\u00e9s ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 organis\u00e9es dans les diff\u00e9rentes communes. Elles s&rsquo;appuient sur les exp\u00e9riences dans l&rsquo;\u00e9clairage public, les proc\u00e9d\u00e9s d&rsquo;isolation, la qualit\u00e9 de l&rsquo;air int\u00e9rieur.<\/p>\n<p><em>Engage\u0301e depuis fin 2009 pour la pre\u0301servation du climat et la transition e\u0301nerge\u0301tique, Metz Me\u0301tropole me\u0300ne un plan d\u2019actions volontariste. Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie permet a\u0300 Metz Me\u0301tropole de s\u2019inscrire dans un re\u0301fe\u0301rentiel europe\u0301en, mais e\u0301galement de prendre de la hauteur. <\/em><\/p>\n            <span id=\"auteur\">Guy Berge\u0301<\/span>\n            <span>Vice-Pre\u0301sident de\u0301le\u0301gue\u0301 a\u0300 l\u2019Environnement et au De\u0301veloppement durable<\/span>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/section>\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"ancre__1\">Les collectivit\u00e9s labellis\u00e9es<br>en <strong>Grand Est<\/strong><\/h2>\n\n\n<section class=\"remontee__region\" id=\"Grand Est\">\n    <div class=\"slider__collectivites owl-carousel\">\n        <!-- Les elements remontent depuis le JS -->\n    <\/div>\n    <a class=\"citergie__bouton\" href=\"\/collectivites\">Voir tout<\/a>\n<\/section>\n\n<section class=\"collectivites__engagees\">\n    <h2 style=\"color: black;\" id=\"ancre__2\">Les collectivit\u00e9s engag\u00e9es en Grand Est<\/h2>\n            <ul>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Ardenne M\u00e9tropole<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Ch\u00e2lons-en-Champagne <\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Chaumont<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Epernay<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA \u00c9pinal<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Longwy<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Portes de France-Thionville<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Saint-Louis<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Troyes Champagne M\u00e9tropole<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Bassin de Pompey<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Cr\u00eates Pr\u00e9ardennaises<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Kaysersberg<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Pays de Bitche<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Pays Haut Val d&rsquo;Alzette<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Sarrebourg Moselle<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Saulnois<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC S\u00e9lestat<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Sundgau<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Territoire de Lun\u00e9ville \u00e0 Baccarat<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Vitry<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Epernay<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">\u00c9pinal<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Kingersheim<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">M\u00e9tropole Metz<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">M\u00e9tropole Nancy<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">M\u00e9tropole de Strasbourg<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Saint-Louis<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Strasbourg<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Vitry<\/li>\n                    <\/ul>\n            <\/section>\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"ancre__3\">L&rsquo;ADEME en <strong><strong>Grand Est<\/strong><\/strong><\/h2>\n\n\n\n<h3 class=\"has-text-align-center wp-block-heading\">VOS INTERLOCUTEURS EN R\u00c9GION<\/h3>\n\n\n<section class=\"interlocuteurs\">\n            <div class=\"interlocuteur__element\">\n            <div class=\"interlocuteur__image\">\n                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Direction-Grand-Est-jerome-betton.jpg\" alt=\"J\u00e9rome Betton\">\n                            <\/div> \n            <div class=\"interlocuteur__texte\">\n                <p>J\u00e9rome Betton<\/p>\n                <p>Directeur &#8211; Grand Est<\/p>\n                            <\/div>          \n        <\/div>\n                <div class=\"interlocuteur__element\">\n            <div class=\"interlocuteur__image\">\n                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/laurent-planchet.jpg\" alt=\"laurent-planchet\">\n                            <\/div> \n            <div class=\"interlocuteur__texte\">\n                <p>Laurent PLANCHET<\/p>\n                <p>R\u00e9f\u00e9rent &#8211; Grand Est<\/p>\n                            <\/div>          \n        <\/div>\n        <\/section>\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<div class=\"wp-block-group fond__vert is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Vous souhaitez rejoindre<br>Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique ?<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong>Vous souhaitez valoriser votre engagement et l\u2019efficacit\u00e9 de vos politiques en faveur du climat, de la qualit\u00e9 de l\u2019air et des \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie ?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">Int\u00e9grez la d\u00e9marche de labellisation Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique,<br>et rejoignez le r\u00e9seau \u00ab European Energy Award (EEA) \u00bb, qui compte \u00e0 ce jour pr\u00e8s de 1 200 collectivit\u00e9s europ\u00e9ennes.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-horizontal is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-2\">\n<div class=\"wp-block-button citergie__bouton\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"\/contact\" rel=\"\/contact\">Contact<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie dans le Grand Est Nous accompagnons tous les types de collectivit\u00e9s \u00e0 progresser sur plusieurs indicateurs, dont : Les collectivit\u00e9s labellis\u00e9esen Grand Est L&rsquo;ADEME en Grand Est VOS INTERLOCUTEURS EN R\u00c9GION Vous souhaitez rejoindreTerritoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique ? Vous souhaitez valoriser votre engagement et l\u2019efficacit\u00e9 de vos politiques en faveur&#8230; <a class=\"view-article\" href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/dans-votre-region\/grand-est\/\">Voir l&rsquo;article<\/a>","protected":false},"author":9,"featured_media":0,"parent":2272,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"templates\/page-region.php","meta":[],"acf":{"banniere":{"ID":453,"id":453,"title":"CCPHVA","filename":"CCPHVA.jpg","filesize":294589,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CCPHVA.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/dans-votre-region\/grand-est\/ccphva\/","alt":"","author":"9","description":"","caption":"","name":"ccphva","status":"inherit","uploaded_to":2465,"date":"2018-12-04 08:59:48","modified":"2021-09-06 10:45:05","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1878,"height":1252,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CCPHVA-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CCPHVA-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CCPHVA-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CCPHVA-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CCPHVA.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1024,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CCPHVA.jpg","2048x2048-width":1878,"2048x2048-height":1252,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CCPHVA-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CCPHVA-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CCPHVA-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CCPHVA.jpg","couv_owl-width":1350,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CCPHVA-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CCPHVA-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CCPHVA.jpg","slider-width":1878,"slider-height":1252,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CCPHVA-1200x800.jpg","page-width":1200,"page-height":800,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CCPHVA-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CCPHVA-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2465"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/9"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2465"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2465\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5863,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2465\/revisions\/5863"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2272"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2465"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}