{"id":2474,"date":"2021-07-29T17:35:45","date_gmt":"2021-07-29T15:35:45","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?page_id=2474"},"modified":"2023-01-17T11:41:56","modified_gmt":"2023-01-17T10:41:56","slug":"bourgogne-franche-comte","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/dans-votre-region\/bourgogne-franche-comte\/","title":{"rendered":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-group fond__gris is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<h1 class=\"wp-block-heading\">Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie en Bourgogne-Franche-Comt\u00e9<\/h1>\n\n\n<section class=\"menu__ancre\">\n            <ul>\n                            <li><a href=\"#ancre__1\">Les collectivit\u00e9s labellis\u00e9es <\/a><\/li>\n                            <li><a href=\"#ancre__2\">Les collectivit\u00e9s engag\u00e9es<\/a><\/li>\n                            <li><a href=\"#ancre__3\">Direction r\u00e9gionale ADEME<\/a><\/li>\n                    <\/ul>\n        <\/section>\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Nous accompagnons tous les types de collectivit\u00e9s \u00e0 progresser sur plusieurs indicateurs, dont :<\/h2>\n\n\n<section class=\"titre__colonne\">\n            <div class=\"colonnes__container\">\n                            <div class=\"colonne__element\">\n                    <p>Taux de production d\u2019\u00e9nergie renouvelable pour la chaleur et le rafra\u00eechissement sur le territoire<\/p>\n                                        <span id=\"chiffre\">x2,2<\/span>\n                    <span>Meilleur score \u00e0 Dijon (ville et m\u00e9tropole)<\/span>\n                <\/div>\n                            <div class=\"colonne__element\">\n                    <p>Parts modales d\u00e9placements pi\u00e9tons, \u00e0 v\u00e9lo, en transports en commun<\/p>\n                                        <span id=\"chiffre\">52%<\/span>\n                    <span>Meilleur score \u00e0 Dijon M\u00e9tropole<\/span>\n                <\/div>\n                            <div class=\"colonne__element\">\n                    <p>Part de b\u00e2timents publics de classe A ou B selon le Diagnostic de Performance \u00c9nerg\u00e9tique<\/p>\n                                        <span id=\"chiffre\">5%<\/span>\n                    <span>Meilleur score Dijon (ville et m\u00e9tropole)<\/span>\n                <\/div>\n                    <\/div>\n        <\/section><\/div><\/div>\n\n\n<section class=\"texte__image\">\n            <div class=\"texte__image__container image__gauche\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Exemple-1-Bourgogne-Franche-Comte\u0301-Besancon-1-suivi-consos-HD-P5200007.jpg\" alt=\"Suivi consommation\">\n        <div class=\"texte__zone\">\n            <h3>A Besan\u00e7on, les consommations du patrimoine ont diminu\u00e9 de 28 % en 4 ans.<\/h3>\n<p>Besan\u00e7on est la 1ere collectivit\u00e9 labellis\u00e9e 5 \u00e9toiles Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie (anciennement label Cit\u2019ergie GOLD) en France, en 2012. Son label a \u00e9t\u00e9 renouvel\u00e9 en 2016. Les consommations du patrimoine ont diminu\u00e9 de 28 % entre 2012 et 2016 gr\u00e2ce suivi des consommations d&rsquo;\u00e9nergie de l&rsquo;ensemble des b\u00e2timents. Son P\u00f4le Echange Multimodal a \u00e9t\u00e9 am\u00e9nag\u00e9 \u00e0 la gare SNCF (gare traversante, accessibilit\u00e9 aux personnes en situation de handicap, connexion avec les transports en commun urbains, pi\u00e9tons, v\u00e9los, taxis). Enfin, Besan\u00e7on forme \u00e0 la notion du co\u00fbt global les nouveaux \u00e9lus et les techniciens. Le budget annuel de la politique \u00e9nerg\u00e9tique est de 4,21 \u20ac par habitant.<\/p>\n<p><em>Il s\u2019agit de donner une r\u00e9alit\u00e9 aux engagements internationaux avec des projets concrets. La Ville de Besan\u00e7on s\u2019y att\u00e8le, actant une strat\u00e9gie en faveur d\u2019une Ville cr\u00e9ative, dynamique, solidaire, \u00e9cologique, en transition volontaire au b\u00e9n\u00e9fice des g\u00e9n\u00e9rations futures.<\/em><\/p>\n            <span id=\"auteur\">Anne Vignot<\/span>\n            <span>Pr\u00e9sidente de Grand Besan\u00e7on M\u00e9tropole<\/span>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/section>\n\n<section class=\"texte__image\">\n            <div class=\"texte__image__container image__droite\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Exemple-2-Bourgogne-Franche-Comte\u0301-Illustration-2-page-2-cours-de-cuisine-Jean-Charles-Sexe.jpg\" alt=\"Cours de cuisine\">\n        <div class=\"texte__zone\">\n            <h3>Grand Besan\u00e7on M\u00e9tropole tend vers une alimentation saine, durable et accessible<\/h3>\n<p>Labellis\u00e9 3 \u00e9toiles Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie (anciennement label Cit\u2019ergie) en 2020, le projet alimentaire territorial (PAT) de Grand Besan\u00e7on M\u00e9tropole f\u00e9d\u00e8re les 14 signataires de la Charte pour renforcer l\u2019approvisionnement local et tendre vers une alimentation saine, durable, accessible au plus grand nombre.<\/p>\n<p>Depuis 2019, ils accompagnent l\u2019installation et la diversification agricole (formation annuelle), rencontres entre professionnels, organisent pour les habitants ateliers-cuisine et animations grand public (500 participants).<\/p>\n<p><em>Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie nous aide a\u0300 asseoir la transversalite\u0301 des politiques climatiques au sein de la collectivite\u0301. Il est aujourd\u2019hui urgent d\u2019agir afin de permettre aux habitants de Grand Besanc\u0327on Me\u0301tropole d\u2019e\u0302tre les moins impacte\u0301 possibles par les bouleversements a\u0300 venir.<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n            <span id=\"auteur\">Anne Vignot<\/span>\n            <span>Pr\u00e9sidente de Grand Besan\u00e7on M\u00e9tropole<\/span>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/section>\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"ancre__1\">Les collectivit\u00e9s labellis\u00e9es<br>en Bourgogne-Franche-Comt\u00e9<\/h2>\n\n\n<section class=\"remontee__region\" id=\"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9\">\n    <div class=\"slider__collectivites owl-carousel\">\n        <!-- Les elements remontent depuis le JS -->\n    <\/div>\n    <a class=\"citergie__bouton\" href=\"\/collectivites\">Voir tout<\/a>\n<\/section>\n\n<section class=\"collectivites__engagees\">\n    <h2 style=\"color: black;\" id=\"ancre__2\">Les collectivit\u00e9s engag\u00e9es Bourgogne-Franche-Comt\u00e9<\/h2>\n            <ul>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Auxerre<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Besan\u00e7on<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Auxerre<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Beaune<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Le Grand Chalon <\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Puisaye-Forterre<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CU Grand Besan\u00e7on<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Delle<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Dijon<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">M\u00e9tropole Dijon<\/li>\n                    <\/ul>\n            <\/section>\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"ancre__3\">L&rsquo;ADEME en <strong>Bourgogne-Franche-Comt\u00e9<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<h3 class=\"has-text-align-center wp-block-heading\">VOS INTERLOCUTEURS EN R\u00c9GION<\/h3>\n\n\n<section class=\"interlocuteurs\">\n            <div class=\"interlocuteur__element\">\n            <div class=\"interlocuteur__image\">\n                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Direction-Bourgogne-Franche-Comte\u0301-blandine_aubert.jpg\" alt=\"Blandine Aubert\">\n                            <\/div> \n            <div class=\"interlocuteur__texte\">\n                <p>Blandine Aubert<\/p>\n                <p>Directrice &#8211; Bourgogne-Franche-Comt\u00e9<\/p>\n                            <\/div>          \n        <\/div>\n                <div class=\"interlocuteur__element\">\n            <div class=\"interlocuteur__image\">\n                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/patricia_dubois.jpg\" alt=\"\">\n                            <\/div> \n            <div class=\"interlocuteur__texte\">\n                <p>Patricia Dubois<\/p>\n                <p>R\u00e9f\u00e9rente &#8211; Bourgogne-Franche-Comt\u00e9<\/p>\n                            <\/div>          \n        <\/div>\n        <\/section>\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<div class=\"wp-block-group fond__vert is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Vous souhaitez rejoindre<br>Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique ?<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong>Vous souhaitez valoriser votre engagement et l\u2019efficacit\u00e9 de vos politiques en faveur du climat, de la qualit\u00e9 de l\u2019air et des \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie ?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">Int\u00e9grez la d\u00e9marche de labellisation Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique,<br>et rejoignez le r\u00e9seau \u00ab European Energy Award (EEA) \u00bb, qui compte \u00e0 ce jour pr\u00e8s de 1 200 collectivit\u00e9s europ\u00e9ennes.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-horizontal is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-2\">\n<div class=\"wp-block-button citergie__bouton\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"\/contact\" rel=\"\/contact\">Contact<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie en Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 Nous accompagnons tous les types de collectivit\u00e9s \u00e0 progresser sur plusieurs indicateurs, dont : Les collectivit\u00e9s labellis\u00e9esen Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 L&rsquo;ADEME en Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 VOS INTERLOCUTEURS EN R\u00c9GION Vous souhaitez rejoindreTerritoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique ? Vous souhaitez valoriser votre engagement et l\u2019efficacit\u00e9 de vos politiques en faveur du climat, de la&#8230; <a class=\"view-article\" href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/dans-votre-region\/bourgogne-franche-comte\/\">Voir l&rsquo;article<\/a>","protected":false},"author":9,"featured_media":0,"parent":2272,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"templates\/page-region.php","meta":[],"acf":{"banniere":{"ID":486,"id":486,"title":"Dijon","filename":"Dijon.jpg","filesize":652136,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Dijon.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/dans-votre-region\/bourgogne-franche-comte\/dijon-2\/","alt":"","author":"9","description":"","caption":"","name":"dijon-2","status":"inherit","uploaded_to":2474,"date":"2018-12-04 09:01:46","modified":"2021-09-06 10:37:31","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":3216,"height":2136,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Dijon-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Dijon-250x166.jpg","medium-width":250,"medium-height":166,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Dijon-768x510.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":510,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Dijon-700x465.jpg","large-width":700,"large-height":465,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Dijon.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1020,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Dijon.jpg","2048x2048-width":2048,"2048x2048-height":1360,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Dijon-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Dijon-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Dijon-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Dijon.jpg","couv_owl-width":1355,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Dijon-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Dijon-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Dijon-1920x1275.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1275,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Dijon-1200x797.jpg","page-width":1200,"page-height":797,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Dijon-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Dijon-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2474"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/9"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2474"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2474\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5855,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2474\/revisions\/5855"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2272"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2474"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}