{"id":2488,"date":"2021-07-29T17:47:33","date_gmt":"2021-07-29T15:47:33","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?page_id=2488"},"modified":"2023-01-17T12:05:07","modified_gmt":"2023-01-17T11:05:07","slug":"ile-de-france","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/dans-votre-region\/ile-de-france\/","title":{"rendered":"\u00cele-de-France"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-group fond__gris is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<h1 class=\"wp-block-heading\">Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie en <strong>\u00cele-de-France<\/strong><\/h1>\n\n\n<section class=\"menu__ancre\">\n            <ul>\n                            <li><a href=\"#ancre__1\">Les collectivit\u00e9s labellis\u00e9es <\/a><\/li>\n                            <li><a href=\"#ancre__2\">Les collectivit\u00e9s engag\u00e9es<\/a><\/li>\n                            <li><a href=\"#ancre__3\">Direction r\u00e9gionale ADEME<\/a><\/li>\n                    <\/ul>\n        <\/section>\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Nous accompagnons tous les types de collectivit\u00e9s \u00e0 progresser sur plusieurs indicateurs, dont :<\/h2>\n\n\n<section class=\"titre__colonne\">\n            <div class=\"colonnes__container\">\n                            <div class=\"colonne__element\">\n                    <p>Taux de production d\u2019\u00e9nergie renouvelable pour la chaleur et le rafra\u00eechissement sur le territoire<\/p>\n                                        <span id=\"chiffre\">31,7%<\/span>\n                    <span>Meilleur score \u00e0 CA Paris Saclay<\/span>\n                <\/div>\n                            <div class=\"colonne__element\">\n                    <p>Parts modales d\u00e9placements pi\u00e9tons, \u00e0 v\u00e9lo, en transports en commun<\/p>\n                                        <span id=\"chiffre\">67%<\/span>\n                    <span>Meilleur score EPT Est Ensemble<\/span>\n                <\/div>\n                            <div class=\"colonne__element\">\n                    <p>Part de b\u00e2timents publics de classe A ou B selon le Diagnostic de Performance Energ\u00e9tique<\/p>\n                                        <span id=\"chiffre\">9%<\/span>\n                    <span>Meilleur score EPT Est Ensemble<\/span>\n                <\/div>\n                    <\/div>\n        <\/section><\/div><\/div>\n\n\n<section class=\"texte__image\">\n            <div class=\"texte__image__container image__gauche\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/img_boisement-1.png\" alt=\"image serres\">\n        <div class=\"texte__zone\">\n            <h3>Des r\u00e9seaux de chaleur aliment\u00e9s par les \u00e9nergies renouvelables \u00e0 CA Paris Saclay<\/h3>\n<p>5 r\u00e9seaux de chaleur desservent le territoire de la CA Paris Saclay, labellis\u00e9 2 \u00e9toiles Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie (anciennement label CAP Cit\u2019ergie). Notamment, deux d&rsquo;entre eux desservent des zones d&rsquo;activit\u00e9, un autre alimente un \u00e9co-quartier. La chaleur provient entre autre de diverses \u00e9nergies renouvelables ou de r\u00e9cup\u00e9ration : bois, g\u00e9othermie, incin\u00e9rateur.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n            <span id=\"auteur\"><\/span>\n            <span><\/span>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/section>\n\n<section class=\"texte__image\">\n            <div class=\"texte__image__container image__droite\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/image_route-1.png\" alt=\"image v\u00e9lo piste cyclable\">\n        <div class=\"texte__zone\">\n            <h3>EPT Est Ensemble, Plan local de d\u00e9placements.<\/h3>\n<p>Afin d&rsquo;am\u00e9liorer et d&rsquo;optimiser les conditions de mobilit\u00e9 sur son territoire, Est Ensemble a approuv\u00e9 son Plan Local de d\u00e9placements en 2015 selon 6 grandes actions : favoriser le partage des diff\u00e9rents modes de d\u00e9placement ; offrir une plus grande place aux pi\u00e9tons et cyclistes (pr\u00e8s de 8 % des voiries am\u00e9nag\u00e9es, et m\u00eame plus du tiers dans certaines communes, \u00e9tude pour augmenter les stationnements r\u00e9serv\u00e9s dans le cadre de la convention \u00ab villes respirables \u00e0 5 ans \u00bb) ; rendre les transports en commun plus attractifs ; optimiser le stationnement ; am\u00e9liorer le transport et la livraison des marchandises ; sensibiliser aux modes de d\u00e9placements alternatifs \u00e0 la voiture.<\/p>\n            <span id=\"auteur\"><\/span>\n            <span><\/span>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/section>\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"ancre__1\">Les collectivit\u00e9s labellis\u00e9es<br>en <strong>\u00cele-de-France<\/strong><\/h2>\n\n\n<section class=\"remontee__region\" id=\"\u00cele-de-France\">\n    <div class=\"slider__collectivites owl-carousel\">\n        <!-- Les elements remontent depuis le JS -->\n    <\/div>\n    <a class=\"citergie__bouton\" href=\"\/collectivites\">Voir tout<\/a>\n<\/section>\n\n<section class=\"collectivites__engagees\">\n    <h2 style=\"color: black;\" id=\"ancre__2\">Les collectivit\u00e9s engag\u00e9es en \u00cele-de-France<\/h2>\n            <ul>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Bondy<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Cergy-Pontoise<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Grand Paris Sud<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Melun<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Paris Saclay<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Paris Vall\u00e9e de la Marne<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Roissy<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Saint-Quentin-en-Yvelines<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Versailles<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Pays de Limours<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Courbevoie<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CU Grand Paris Seine et Oise<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">EPT Est Ensemble<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">EPT Grand Paris Seine Ouest<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">EPT Grand-Orly Seine Bi\u00e8vre<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">EPT Paris Ouest La D\u00e9fense<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">EPT Plaine Commune <\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Garches<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">La Garenne-Colombes<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Levallois-Perret<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Noisy-le-Sec<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Pantin<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Puteaux<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Rueil-Malmaison<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Saint-Cloud<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Suresnes<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Vaucresson<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Versailles<\/li>\n                    <\/ul>\n            <\/section>\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"ancre__3\">L&rsquo;ADEME en <strong>\u00cele-de-France<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<h3 class=\"has-text-align-center wp-block-heading\">VOS INTERLOCUTEURS EN R\u00c9GION<\/h3>\n\n\n<section class=\"interlocuteurs\">\n            <div class=\"interlocuteur__element\">\n            <div class=\"interlocuteur__image\">\n                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/almosni-1-e1644422100689.jpg\" alt=\"J\u00e9r\u00e9mie Almosni\">\n                            <\/div> \n            <div class=\"interlocuteur__texte\">\n                <p>J\u00e9r\u00e9mie Almosni<\/p>\n                <p>Directeur &#8211; \u00cele-de-France<\/p>\n                            <\/div>          \n        <\/div>\n                <div class=\"interlocuteur__element\">\n            <div class=\"interlocuteur__image\">\n                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/themes\/citergie\/images\/imageplaceholder.png\" alt=\"\">\n                            <\/div> \n            <div class=\"interlocuteur__texte\">\n                <p>Pauline Le Fur<\/p>\n                <p>R\u00e9f\u00e9rente r\u00e9gionale &#8211; \u00cele-de-France<\/p>\n                            <\/div>          \n        <\/div>\n        <\/section>\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<div class=\"wp-block-group fond__vert is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Vous souhaitez rejoindre<br>Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique ?<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong>Vous souhaitez valoriser votre engagement et l\u2019efficacit\u00e9 de vos politiques en faveur du climat, de la qualit\u00e9 de l\u2019air et des \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie ?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">Int\u00e9grez la d\u00e9marche de labellisation Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique,<br>et rejoignez le r\u00e9seau \u00ab European Energy Award (EEA) \u00bb, qui compte \u00e0 ce jour pr\u00e8s de 1 200 collectivit\u00e9s europ\u00e9ennes.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-horizontal is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-2\">\n<div class=\"wp-block-button citergie__bouton\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"\/contact\" rel=\"\/contact\">Contact<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie en \u00cele-de-France Nous accompagnons tous les types de collectivit\u00e9s \u00e0 progresser sur plusieurs indicateurs, dont : Les collectivit\u00e9s labellis\u00e9esen \u00cele-de-France L&rsquo;ADEME en \u00cele-de-France VOS INTERLOCUTEURS EN R\u00c9GION Vous souhaitez rejoindreTerritoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique ? Vous souhaitez valoriser votre engagement et l\u2019efficacit\u00e9 de vos politiques en faveur du climat, de la&#8230; <a class=\"view-article\" href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/dans-votre-region\/ile-de-france\/\">Voir l&rsquo;article<\/a>","protected":false},"author":9,"featured_media":0,"parent":2272,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"templates\/page-region.php","meta":[],"acf":{"banniere":{"ID":2490,"id":2490,"title":"Bannie\u0300re-Ile-de-France","filename":"Bannie\u0300re-Ile-de-France.jpg","filesize":274357,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Ile-de-France.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/dans-votre-region\/ile-de-france\/banniere-ile-de-france\/","alt":"Ile de France","author":"9","description":"","caption":"","name":"banniere-ile-de-france","status":"inherit","uploaded_to":2488,"date":"2021-07-29 15:45:49","modified":"2021-07-29 15:45:59","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1199,"height":800,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Ile-de-France-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Ile-de-France-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Ile-de-France-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Ile-de-France-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Ile-de-France.jpg","1536x1536-width":1199,"1536x1536-height":800,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Ile-de-France.jpg","2048x2048-width":1199,"2048x2048-height":800,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Ile-de-France-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Ile-de-France-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Ile-de-France-1199x620.jpg","couv-width":1199,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Ile-de-France.jpg","couv_owl-width":1199,"couv_owl-height":800,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Ile-de-France-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Ile-de-France-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Ile-de-France.jpg","slider-width":1199,"slider-height":800,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Ile-de-France.jpg","page-width":1199,"page-height":800,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Ile-de-France-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Ile-de-France-700x800.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":800}}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2488"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/9"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2488"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2488\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5871,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2488\/revisions\/5871"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2272"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2488"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}