{"id":2494,"date":"2021-07-29T17:55:06","date_gmt":"2021-07-29T15:55:06","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?page_id=2494"},"modified":"2023-01-17T12:20:36","modified_gmt":"2023-01-17T11:20:36","slug":"nouvelle-aquitaine","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/dans-votre-region\/nouvelle-aquitaine\/","title":{"rendered":"Nouvelle-Aquitaine"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-group fond__gris is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<h1 class=\"wp-block-heading\">Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie en <strong>Nouvelle-Aquitaine<\/strong><\/h1>\n\n\n<section class=\"menu__ancre\">\n            <ul>\n                            <li><a href=\"#ancre__1\">Les collectivit\u00e9s labellis\u00e9es <\/a><\/li>\n                            <li><a href=\"#ancre__2\">Les collectivit\u00e9s engag\u00e9es<\/a><\/li>\n                            <li><a href=\"#ancre__3\">Direction r\u00e9gionale ADEME<\/a><\/li>\n                    <\/ul>\n        <\/section>\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Nous accompagnons tous les types de collectivit\u00e9s \u00e0 progresser sur plusieurs indicateurs, dont :<\/h2>\n\n\n<section class=\"titre__colonne\">\n            <div class=\"colonnes__container\">\n                            <div class=\"colonne__element\">\n                    <p>Taux de production d\u2019\u00e9nergie renouvelable pour la chaleur et le rafra\u00eechissement sur le territoire<\/p>\n                                        <span id=\"chiffre\">x9,2<\/span>\n                    <span>Meilleur score \u00e0 Ch\u00e2tellerault &#8211; ville et communaut\u00e9 d&rsquo;agglom\u00e9ration<\/span>\n                <\/div>\n                            <div class=\"colonne__element\">\n                    <p>Parts modales d\u00e9placements pi\u00e9tons, \u00e0 v\u00e9lo, en transports en commun<\/p>\n                                        <span id=\"chiffre\">50%<\/span>\n                    <span>Meilleur score \u00e0 la Rochelle<\/span>\n                <\/div>\n                            <div class=\"colonne__element\">\n                    <p>Part de b\u00e2timents publics de classe A ou B selon le Diagnostic de Performance Energ\u00e9tique<\/p>\n                                        <span id=\"chiffre\">29%<\/span>\n                    <span>Meilleur score Rochefort<\/span>\n                <\/div>\n                    <\/div>\n        <\/section><\/div><\/div>\n\n\n<section class=\"texte__image\">\n            <div class=\"texte__image__container image__gauche\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Exemple-1-Nouvelle-Aquitaine.jpg\" alt=\"Canalisations sch\u00e9ma\">\n        <div class=\"texte__zone\">\n            <h3>100% de besoins en chauffage du Mus\u00e9um d&rsquo;histoire naturelle de Bordeaux couverts par les \u00e9nergies renouvelables et de r\u00e9cup\u00e9ration.<\/h3>\n<p>Apre\u0300s d\u2019importants travaux de re\u0301novation et d\u2019extension, le Muse\u0301um d\u2019histoire naturelle de Bordeaux a rouvert en mars 2019. L\u2019installation de re\u0301cupe\u0301rateurs de calories dans le re\u0301seau d\u2019assainissement des eaux domestiques traversant le Jardin Public permet de couvrir la totalite\u0301 des besoins thermiques du ba\u0302timent et de re\u0301duire de 75 % les e\u0301missions de gaz a\u0300 effet de serre du ba\u0302timent avant re\u0301novation. Les calories re\u0301cupe\u0301re\u0301es, puis re\u0301gule\u0301es par des thermofrigopompes, serviront autant a\u0300 chauffer le ba\u0302timent en hiver qu\u2019a\u0300 le rafraichir en e\u0301te\u0301.<\/p>\n<p><em>Si la transition e\u0301nerge\u0301tique est le moteur de l\u2019action me\u0301tropolitaine mene\u0301e depuis plusieurs anne\u0301es, Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie nous a permis de ve\u0301rifier que Bordeaux Me\u0301tropole et Bordeaux \u0153uvrent concre\u0300tement sur les questions climat-e\u0301nergie. Il s\u2019agit de\u0301sormais de maintenir nos efforts et les progre\u0300s accomplis depuis la 1e\u0300re labellisation, tout en consolidant la mobilisation de l\u2019ensemble des acteurs du territoire pour obtenir, a\u0300 terme, la plus haute distinction du label. <\/em><\/p>\n            <span id=\"auteur\">Anne WALRYCK<\/span>\n            <span>Vice-pre\u0301sidente a\u0300 la transition e\u0301nerge\u0301tique de Bordeaux Me\u0301tropole \u2013 Adjointe au Maire a\u0300 l\u2019urgence climatique de la Ville de Bordeaux<\/span>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/section>\n\n<section class=\"texte__image\">\n            <div class=\"texte__image__container image__droite\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Exemple-2-Nouvelle-Aquitaine-Communaute-Agglomeration-La-Rochelle.jpg\" alt=\"Camion la Rochelle\">\n        <div class=\"texte__zone\">\n            <h3>Livraison en centre-ville par v\u00e9hicules \u00e9lectriques \u00e0 La Rochelle<\/h3>\n<p>Afin de r\u00e9duire les pollutions et les encombrements dus aux livraisons de marchandises dans le centre-Ville, La Rochelle, labellis\u00e9e 3 \u00e9toiles Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie (anciennement label Cit\u2019ergie), a initi\u00e9 en 2001 le projet Elcidis, confi\u00e9 en 2006 \u00e0 Proxiway par DSP. Elcidis est ouvert \u00e0 la livraison aux entreprises ou \u00e0 domicile. Une plateforme de 700 m\u00b2 a \u00e9t\u00e9 construite \u00e0 proximit\u00e9 du centre-Ville. Les derniers kilom\u00e8tres de livraison sont assur\u00e9s par 5 v\u00e9hicules \u00e9lectriques. Depuis 2001, 383 200 km ont \u00e9t\u00e9 parcourus, entra\u00eenant une \u00e9conomie de 88 t CO2 et 34 800 L de carburant, la cr\u00e9ation de 5 emplois durables, une diminution du trafic et du bruit aux abords des commerces, et un gain estim\u00e9 par les transporteurs \u00e0 3h de circulation par camion et par jour.<\/p>\n<p><em>La Rochelle a concre\u0301tise\u0301 ses objectifs dans l\u2019e\u0301laboration d\u2019un plan pluriannuel d\u2019investissement jusqu\u2019en 2023. Ses atouts dans la mobilite\u0301 douce et ses efforts dans la gestion e\u0301nerge\u0301tique du patrimoine public ont permis a\u0300 la ville de de\u0301passer les objectifs fixe\u0301s en 2013.<\/em><\/p>\n            <span id=\"auteur\">Ge\u0301rard Gouron<\/span>\n            <span>Conseiller municipal de\u0301le\u0301gue\u0301 aux e\u0301nergies et a\u0300 la transition e\u0301nerge\u0301tique, Eclairage public<\/span>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/section>\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"ancre__1\">Les collectivit\u00e9s labellis\u00e9es<br>en <strong>Nouvelle-Aquitaine<\/strong><\/h2>\n\n\n<section class=\"remontee__region\" id=\"Nouvelle-Aquitaine\">\n    <div class=\"slider__collectivites owl-carousel\">\n        <!-- Les elements remontent depuis le JS -->\n    <\/div>\n    <a class=\"citergie__bouton\" href=\"\/collectivites\">Voir tout<\/a>\n<\/section>\n\n<section class=\"collectivites__engagees\">\n    <h2 style=\"color: black;\" id=\"ancre__2\">Les collectivit\u00e9s engag\u00e9es en Nouvelle-Aquitaine<\/h2>\n            <ul>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Bordeaux<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Buxerolles<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Agen<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Bocage Bressuirais<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Brive<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Ch\u00e2tellerault<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Dax<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA du Grand Cognac<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA La Rochelle<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Pau<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Pays Basque<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Rochefort<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Saintes<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Tulle<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Coeur Haute Lande<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Haut Val de S\u00e8vre <\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Haute-Saintonge<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC \u00cele d&rsquo;Ol\u00e9ron<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC La Rochefoucauld &#8211; Porte du P\u00e9rigord<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Landes d&rsquo;Armagnac<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Montesquieu<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Pays de Villeneuve en Armagnac Landais<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Pays Morcenais<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Thouars<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Ch\u00e2tellerault<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CU Poitiers<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">La Rochelle<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">M\u00e9tropole Bordeaux <\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Niort<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Pau<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Rochefort<\/li>\n                    <\/ul>\n            <\/section>\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"ancre__3\">L&rsquo;ADEME en <strong><strong>Nouvelle-Aquitaine<\/strong><\/strong><\/h2>\n\n\n\n<h3 class=\"has-text-align-center wp-block-heading\">VOS INTERLOCUTEURS EN R\u00c9GION<\/h3>\n\n\n<section class=\"interlocuteurs\">\n            <div class=\"interlocuteur__element\">\n            <div class=\"interlocuteur__image\">\n                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Direction-Nouvelle-Aquitaine-lionel-poitevin.jpg\" alt=\"Lionel Poitevin\">\n                            <\/div> \n            <div class=\"interlocuteur__texte\">\n                <p>Lionel Poitevin<\/p>\n                <p>Directeur &#8211; Nouvelle-Aquitaine<\/p>\n                            <\/div>          \n        <\/div>\n                <div class=\"interlocuteur__element\">\n            <div class=\"interlocuteur__image\">\n                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Re\u0301fe\u0301rent-Nouvelle-Aquitaine-jean-philippe-estrade.jpg\" alt=\"Jean-Philippe Estrade\">\n                            <\/div> \n            <div class=\"interlocuteur__texte\">\n                <p>Jean-philippe Estrade<\/p>\n                <p>R\u00e9f\u00e9rent &#8211; Nouvelle-Aquitaine<\/p>\n                            <\/div>          \n        <\/div>\n        <\/section>\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<div class=\"wp-block-group fond__vert is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Vous souhaitez rejoindre<br>Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique ?<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong>Vous souhaitez valoriser votre engagement et l\u2019efficacit\u00e9 de vos politiques en faveur du climat, de la qualit\u00e9 de l\u2019air et des \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie ?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">Int\u00e9grez la d\u00e9marche de labellisation Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique,<br>et rejoignez le r\u00e9seau \u00ab European Energy Award (EEA) \u00bb, qui compte \u00e0 ce jour pr\u00e8s de 1 200 collectivit\u00e9s europ\u00e9ennes.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-horizontal is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-2\">\n<div class=\"wp-block-button citergie__bouton\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"\/contact\" rel=\"\/contact\">Contact<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie en Nouvelle-Aquitaine Nous accompagnons tous les types de collectivit\u00e9s \u00e0 progresser sur plusieurs indicateurs, dont : Les collectivit\u00e9s labellis\u00e9esen Nouvelle-Aquitaine L&rsquo;ADEME en Nouvelle-Aquitaine VOS INTERLOCUTEURS EN R\u00c9GION Vous souhaitez rejoindreTerritoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique ? Vous souhaitez valoriser votre engagement et l\u2019efficacit\u00e9 de vos politiques en faveur du climat, de la&#8230; <a class=\"view-article\" href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/dans-votre-region\/nouvelle-aquitaine\/\">Voir l&rsquo;article<\/a>","protected":false},"author":9,"featured_media":0,"parent":2272,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"templates\/page-region.php","meta":[],"acf":{"banniere":{"ID":506,"id":506,"title":"MLRC_094853","filename":"LaRochelle.jpg","filesize":391644,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/LaRochelle.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/dans-votre-region\/nouvelle-aquitaine\/mlrc_094853\/","alt":"","author":"9","description":"","caption":"Vieux port.","name":"mlrc_094853","status":"inherit","uploaded_to":2494,"date":"2018-12-04 09:03:03","modified":"2021-09-06 10:55:28","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":8256,"height":5504,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/LaRochelle-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/LaRochelle-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/LaRochelle-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/LaRochelle-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/LaRochelle.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1024,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/LaRochelle.jpg","2048x2048-width":2048,"2048x2048-height":1365,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/LaRochelle-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/LaRochelle-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/LaRochelle-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/LaRochelle.jpg","couv_owl-width":1350,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/LaRochelle-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/LaRochelle-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/LaRochelle-1920x1280.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1280,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/LaRochelle-1200x800.jpg","page-width":1200,"page-height":800,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/LaRochelle-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/LaRochelle-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2494"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/9"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2494"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2494\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5876,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2494\/revisions\/5876"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2272"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2494"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}