{"id":2503,"date":"2021-08-02T09:41:05","date_gmt":"2021-08-02T07:41:05","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?page_id=2503"},"modified":"2023-01-17T12:23:18","modified_gmt":"2023-01-17T11:23:18","slug":"occitanie","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/dans-votre-region\/occitanie\/","title":{"rendered":"Occitanie"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-group fond__gris is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<h1 class=\"wp-block-heading\">Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie en Occitanie<\/h1>\n\n\n<section class=\"menu__ancre\">\n            <ul>\n                            <li><a href=\"#ancre__1\">Les collectivit\u00e9s labellis\u00e9es <\/a><\/li>\n                            <li><a href=\"#ancre__2\">Les collectivit\u00e9s engag\u00e9es<\/a><\/li>\n                            <li><a href=\"#ancre__3\">Direction r\u00e9gionale ADEME<\/a><\/li>\n                    <\/ul>\n        <\/section>\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Nous accompagnons tous les types de collectivit\u00e9s \u00e0 progresser sur plusieurs indicateurs, dont :<\/h2>\n\n\n<section class=\"titre__colonne\">\n            <div class=\"colonnes__container\">\n                            <div class=\"colonne__element\">\n                    <p>Taux de production d\u2019\u00e9nergie renouvelable pour la chaleur et le rafra\u00eechissement sur le territoire<\/p>\n                                        <span id=\"chiffre\">20%<\/span>\n                    <span>Meilleur score \u00e0 CA Narbonne<\/span>\n                <\/div>\n                            <div class=\"colonne__element\">\n                    <p>Parts modales d\u00e9placements pi\u00e9tons, \u00e0 v\u00e9lo, en transports en commun<\/p>\n                                        <span id=\"chiffre\">45%<\/span>\n                    <span>Meilleur score \u00e0 M\u00e9tropole Toulouse<\/span>\n                <\/div>\n                            <div class=\"colonne__element\">\n                    <p>Part de b\u00e2timents publics de classe A ou B selon le Diagnostic de Performance Energ\u00e9tique<\/p>\n                                        <span id=\"chiffre\">42%<\/span>\n                    <span>Meilleur score CA Pays de l&rsquo;Or<\/span>\n                <\/div>\n                    <\/div>\n        <\/section><\/div><\/div>\n\n\n<section class=\"texte__image\">\n            <div class=\"texte__image__container image__gauche\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Exemple-1-Occitanie-ville-de-Perpignan-scaled.jpg\" alt=\"travailleurs machines\">\n        <div class=\"texte__zone\">\n            <h3>Perpignan r\u00e9duit sa consommation d&rsquo;\u00e9nergie de 60%<\/h3>\n<p>Perpignan, labellis\u00e9e 3 \u00e9toiles Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie (anciennement label Cit\u2019ergie), a e\u0301te\u0301 la premie\u0300re ville du Languedoc-Roussillon \u00e0 signer un Contrat de Performance Energe\u0301tique (CPE) en 2013. Il concerne 95 sites et plus de 70 % des consommations de chauffage. En 5 ans, la Ville a e\u0301conomise\u0301 7 492 MWh, soit une re\u0301duction de 60 % de la consommation d\u2019e\u0301nergie par rapport a\u0300 2013. L\u2019e\u0301conomie financie\u0300re s\u2019e\u0301le\u0300ve a\u0300 2,2 M\u20ac. Les e\u0301missions de CO2 des ba\u0302timents ont diminue\u0301 de 1 640 tonnes, soit 60 %.<\/p>\n<p><em>A\u0300 Perpignan le de\u0301veloppement durable irrigue tous les aspects de la ville : habitat, de\u0301placements, e\u0301nergie, espaces et ressources naturelles&#8230; L\u2019e\u0301nergie et le climat sont deux enjeux strate\u0301giques pour le territoire, son identite\u0301, la compe\u0301titivite\u0301 de ses entreprises et pour la population.<\/em><\/p>\n            <span id=\"auteur\"><\/span>\n            <span>Le Conseiller municipal au de\u0301veloppement durable et a\u0300 l\u2019e\u0301nergie<\/span>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/section>\n\n<section class=\"texte__image\">\n            <div class=\"texte__image__container image__droite\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Exemple-2-Occitanie-soleils-credit_ICEA.jpg\" alt=\"Soleils cr\u00e9dit ICEA\">\n        <div class=\"texte__zone\">\n            <h3>10 installations photovolta\u00efques \u00e0 Communaut\u00e9 d&rsquo;Agglom\u00e9ration SICOVAL<\/h3>\n<p>En 2016, dans le cadre du premier PCET (Plan Climat Energie Territorial), le Sicoval, labellis\u00e9 3 \u00e9toiles Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie (anciennement label Cit\u2019ergie), a accompagne\u0301 l\u2019e\u0301mergence d\u2019un projet citoyen de de\u0301veloppement des e\u0301nergies renouvelables. Le Sicoval a poursuivi l\u2019accompagnement pour la constitution d\u2019une socie\u0301te\u0301 coope\u0301rative, qui compte aujourd\u2019hui plus de 220 socie\u0301taires dont 4 communes. 10 installations photovoltai\u0308ques ont ainsi e\u0301te\u0301 installe\u0301es et 2 autres sont en cours sur des toitures propose\u0301es par les communes et le Sicoval apre\u0300s validation de la faisabilite\u0301.<\/p>\n<p><em>Il est souvent difficile d\u2019assurer un portage transversal des dossiers de transition e\u0301nerge\u0301tique et e\u0301cologique. Gra\u0302ce a\u0300 la de\u0301marche Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie et a\u0300 ses 6 champs d\u2019action, j\u2019ai pu mettre en place un comite\u0301 de suivi transversal impliquant une grande partie de l\u2019exe\u0301cutif. <\/em><\/p>\n            <span id=\"auteur\">Ge\u0301rard Bolet<\/span>\n            <span>Vice-pre\u0301sident de\u0301le\u0301gue\u0301 a\u0300 la Transition e\u0301cologique et l\u2019environnement<\/span>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/section>\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"ancre__1\">Les collectivit\u00e9s labellis\u00e9es<br>en Occitanie<\/h2>\n\n\n<section class=\"remontee__region\" id=\"Occitanie\">\n    <div class=\"slider__collectivites owl-carousel\">\n        <!-- Les elements remontent depuis le JS -->\n    <\/div>\n    <a class=\"citergie__bouton\" href=\"\/collectivites\">Voir tout<\/a>\n<\/section>\n\n<section class=\"collectivites__engagees\">\n    <h2 style=\"color: black;\" id=\"ancre__2\">Les collectivit\u00e9s engag\u00e9es en Occitanie<\/h2>\n            <ul>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Albigeois <\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Montauban<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Narbonne<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA N\u00eemes<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Pays de l&rsquo;Or<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Pays Foix-Varilhes<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA S\u00e8te<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Sicoval<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Causses et Vall\u00e9e de la Dordogne (CAUVALDOR)<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Grand-Figeac<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC La Domitienne<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Larzac et Vall\u00e9es<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Millau Grands Causses<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Monts, Rance et Rougier<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Muse et Raspes du Tarn<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Pi\u00e9mont C\u00e9venol<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC du Saint-Affricain<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CU Perpignan<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">M\u00e9tropole Montpellier<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">M\u00e9tropole Toulouse <\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Montauban<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Montpellier<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Perpignan <\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Villeneuve-l\u00e8s-Avignon<\/li>\n                    <\/ul>\n            <\/section>\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"ancre__3\">L&rsquo;ADEME en <strong>Occitanie<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<h3 class=\"has-text-align-center wp-block-heading\">VOS INTERLOCUTEURS EN R\u00c9GION<\/h3>\n\n\n<section class=\"interlocuteurs\">\n            <div class=\"interlocuteur__element\">\n            <div class=\"interlocuteur__image\">\n                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Direction-Occitanie-michel-peyron.jpg\" alt=\"Michel Peyron\">\n                            <\/div> \n            <div class=\"interlocuteur__texte\">\n                <p>Michel Peyron<\/p>\n                <p>Directeur &#8211; Occitanie<\/p>\n                            <\/div>          \n        <\/div>\n                <div class=\"interlocuteur__element\">\n            <div class=\"interlocuteur__image\">\n                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Re\u0301fe\u0301rent-Occitanie-jerome-llobet.jpg\" alt=\"J\u00e9rome Ilobet\">\n                            <\/div> \n            <div class=\"interlocuteur__texte\">\n                <p>J\u00e9rome Ilobet<\/p>\n                <p>R\u00e9f\u00e9rent &#8211; Occitanie<\/p>\n                            <\/div>          \n        <\/div>\n        <\/section>\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<div class=\"wp-block-group fond__vert is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Vous souhaitez rejoindre<br>Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique ?<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong>Vous souhaitez valoriser votre engagement et l\u2019efficacit\u00e9 de vos politiques en faveur du climat, de la qualit\u00e9 de l\u2019air et des \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie ?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">Int\u00e9grez la d\u00e9marche de labellisation Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique,<br>et rejoignez le r\u00e9seau \u00ab European Energy Award (EEA) \u00bb, qui compte \u00e0 ce jour pr\u00e8s de 1 200 collectivit\u00e9s europ\u00e9ennes.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-horizontal is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-2\">\n<div class=\"wp-block-button citergie__bouton\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"\/contact\" rel=\"\/contact\">Contact<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie en Occitanie Nous accompagnons tous les types de collectivit\u00e9s \u00e0 progresser sur plusieurs indicateurs, dont : Les collectivit\u00e9s labellis\u00e9esen Occitanie L&rsquo;ADEME en Occitanie VOS INTERLOCUTEURS EN R\u00c9GION Vous souhaitez rejoindreTerritoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique ? Vous souhaitez valoriser votre engagement et l\u2019efficacit\u00e9 de vos politiques en faveur du climat, de la&#8230; <a class=\"view-article\" href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/dans-votre-region\/occitanie\/\">Voir l&rsquo;article<\/a>","protected":false},"author":9,"featured_media":0,"parent":2272,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"templates\/page-region.php","meta":[],"acf":{"banniere":{"ID":2504,"id":2504,"title":"Bannie\u0300re-Occitanie","filename":"Bannie\u0300re-Occitanie.jpg","filesize":755104,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Bannie\u0300re-Occitanie.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/dans-votre-region\/occitanie\/banniere-occitanie\/","alt":"","author":"9","description":"","caption":"","name":"banniere-occitanie","status":"inherit","uploaded_to":2503,"date":"2021-08-02 07:37:15","modified":"2021-08-02 07:37:15","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2480,"height":1860,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Bannie\u0300re-Occitanie-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Bannie\u0300re-Occitanie-250x188.jpg","medium-width":250,"medium-height":188,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Bannie\u0300re-Occitanie-768x576.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":576,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Bannie\u0300re-Occitanie-700x525.jpg","large-width":700,"large-height":525,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Bannie\u0300re-Occitanie-1536x1152.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1152,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Bannie\u0300re-Occitanie-2048x1536.jpg","2048x2048-width":2048,"2048x2048-height":1536,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Bannie\u0300re-Occitanie-120x90.jpg","small-width":120,"small-height":90,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Bannie\u0300re-Occitanie-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Bannie\u0300re-Occitanie-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Bannie\u0300re-Occitanie-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Bannie\u0300re-Occitanie-50x38.jpg","icon-width":50,"icon-height":38,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Bannie\u0300re-Occitanie-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Bannie\u0300re-Occitanie-1920x1440.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1440,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Bannie\u0300re-Occitanie-1200x900.jpg","page-width":1200,"page-height":900,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Bannie\u0300re-Occitanie-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Bannie\u0300re-Occitanie-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2503"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/9"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2503"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2503\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5878,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2503\/revisions\/5878"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2272"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2503"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}