{"id":2521,"date":"2021-08-02T09:54:49","date_gmt":"2021-08-02T07:54:49","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?page_id=2521"},"modified":"2023-01-17T12:29:39","modified_gmt":"2023-01-17T11:29:39","slug":"provence-alpes-cote-dazur","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/dans-votre-region\/provence-alpes-cote-dazur\/","title":{"rendered":"Provence-Alpes-C\u00f4te d&rsquo;Azur"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-group fond__gris is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<h1 class=\"wp-block-heading\">Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie en <strong>Provence-Alpes-C\u00f4te d&rsquo;Azur<\/strong><\/h1>\n\n\n<section class=\"menu__ancre\">\n            <ul>\n                            <li><a href=\"#ancre__1\">Les collectivit\u00e9s labellis\u00e9es <\/a><\/li>\n                            <li><a href=\"#ancre__2\">Les collectivit\u00e9s engag\u00e9es<\/a><\/li>\n                            <li><a href=\"#ancre__3\">Direction r\u00e9gionale ADEME<\/a><\/li>\n                    <\/ul>\n        <\/section>\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Nous accompagnons tous les types de collectivit\u00e9s \u00e0 progresser sur plusieurs indicateurs, dont :<\/h2>\n\n\n<section class=\"titre__colonne\">\n            <div class=\"colonnes__container\">\n                            <div class=\"colonne__element\">\n                    <p>Taux de production d\u2019\u00e9nergie renouvelable pour la chaleur et le rafra\u00eechissement sur le territoire<\/p>\n                                        <span id=\"chiffre\">x3<\/span>\n                    <span>Meilleur score \u00e0 M\u00e9tropole Nice<\/span>\n                <\/div>\n                            <div class=\"colonne__element\">\n                    <p>Parts modales d\u00e9placements pi\u00e9tons, \u00e0 v\u00e9lo, en transports en commun<\/p>\n                                        <span id=\"chiffre\">49%<\/span>\n                    <span>Meilleur score \u00e0 M\u00e9tropole Nice<\/span>\n                <\/div>\n                            <div class=\"colonne__element\">\n                    <p>Part de b\u00e2timents publics de classe A ou B selon le Diagnostic de Performance Energ\u00e9tique<\/p>\n                                        <span id=\"chiffre\">11%<\/span>\n                    <span>Meilleur score Vitrolles (ville et m\u00e9tropole)<\/span>\n                <\/div>\n                    <\/div>\n        <\/section><\/div><\/div>\n\n\n<section class=\"texte__image\">\n            <div class=\"texte__image__container image__gauche\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Exemple-1-Provence-Alpes-Co\u0302te-Azur-1.jpg\" alt=\"photo tramway\">\n        <div class=\"texte__zone\">\n            <h3>75% de la population \u00e0 proximit\u00e9 d&rsquo;un tramway ou bus \u00e0 M\u00e9tropole Nice C\u00f4te d&rsquo;Azur<\/h3>\n<p>M\u00e9tropole Nice C\u00f4te d&rsquo;Azur, labellis\u00e9e 3 \u00e9toiles Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie (anciennement label Cit\u2019ergie), est la premi\u00e8re collectivit\u00e9 laur\u00e9ate de la R\u00e9gion, en 2015. La Me\u0301tropole Nice Co\u0302te d\u2019Azur mise sur une baisse importante de la part modale du ve\u0301hicule thermique pour atteindre les objectifs de son Plan Climat. Une trajectoire vise\u0301e dans les projets re\u0301alise\u0301s de transports en commun, avec l\u2019extension du line\u0301aire de tramway associe\u0301e au re\u0301ajustement du re\u0301seau de bus et a\u0300 la cre\u0301ation de plusieurs po\u0302les multimodaux. 75 % de la population sont desservis a\u0300 moins de 500 m par un tramway ou un bus toutes les 15 min. Le de\u0301ploiement des mobilite\u0301s actives et partage\u0301es est l\u2019objet du Sche\u0301ma Directeur du Re\u0301seau de Transport Urbain a\u0300 l\u2019horizon 2040.<\/p>\n<p><em>Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie nous a permis d\u2019ame\u0301liorer et de re\u0301e\u0301valuer en continu la politique climat-air-e\u0301nergie de la Me\u0301tropole, a\u0300 l\u2019aune des objectifs du Plan Climat notamment.<\/em><\/p>\n            <span id=\"auteur\">M. Herve\u0301 PAUL<\/span>\n            <span>Vice-Pre\u0301sident de la Me\u0301tropole NCA, Pre\u0301sident de la commission Eau, Assainissement, Energie et e\u0301lu re\u0301fe\u0301rent Cit\u2019ergie.<\/span>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/section>\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"ancre__1\">Les collectivit\u00e9s labellis\u00e9es<br>en <strong>Provence-Alpes-C\u00f4te d&rsquo;Azur<\/strong><\/h2>\n\n\n<section class=\"remontee__region\" id=\"Provence-Alpes-C\u00f4te-d\u2019Azur\">\n    <div class=\"slider__collectivites owl-carousel\">\n        <!-- Les elements remontent depuis le JS -->\n    <\/div>\n    <a class=\"citergie__bouton\" href=\"\/collectivites\">Voir tout<\/a>\n<\/section>\n\n<section class=\"collectivites__engagees\">\n    <h2 style=\"color: black;\" id=\"ancre__2\">Les collectivit\u00e9s engag\u00e9es en Provence-Alpes-C\u00f4te d&rsquo;Azur<\/h2>\n            <ul>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Cannes Pays de L\u00e9rins<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Drac\u00e9nie Provence Verdon<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Grasse<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Provence-Alpes <\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Sophia Antipolis<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Apt<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC C\u0153ur de Var<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Golfe de Saint-Tropez<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Serre-Pon\u00e7on <\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Sud Luberon (COTELUB)<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CC Vall\u00e9e de l&rsquo;Ubaye Serre-Pon\u00e7on<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Ch\u00e2teaurenard<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Crots<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Gardanne<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">M\u00e9tropole Nice<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">M\u00e9tropole Toulon<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Vitrolles <\/li>\n                    <\/ul>\n            <\/section>\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"ancre__3\">L&rsquo;ADEME en <strong>Provence-Alpes-C\u00f4te d&rsquo;Azur<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<h3 class=\"has-text-align-center wp-block-heading\">VOS INTERLOCUTEURS EN R\u00c9GION<\/h3>\n\n\n<section class=\"interlocuteurs\">\n            <div class=\"interlocuteur__element\">\n            <div class=\"interlocuteur__image\">\n                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/themes\/citergie\/images\/imageplaceholder.png\" alt=\"\">\n                            <\/div> \n            <div class=\"interlocuteur__texte\">\n                <p>Yves LE TRIONNAIRE <\/p>\n                <p>Directeur r\u00e9gional &#8211; Provence-Alpes-C\u00f4te d&rsquo;Azur<\/p>\n                            <\/div>          \n        <\/div>\n                <div class=\"interlocuteur__element\">\n            <div class=\"interlocuteur__image\">\n                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/themes\/citergie\/images\/imageplaceholder.png\" alt=\"\">\n                            <\/div> \n            <div class=\"interlocuteur__texte\">\n                <p>Olivier BLANCHETON <\/p>\n                <p>R\u00e9f\u00e9rent r\u00e9gional &#8211; Provence-Alpes-C\u00f4te d&rsquo;Azur<\/p>\n                            <\/div>          \n        <\/div>\n        <\/section>\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<div class=\"wp-block-group fond__vert is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Vous souhaitez rejoindre<br>TERRITOIRE ENGAG\u00c9 TRANSITION \u00c9COLOGIQUE ?<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong>Vous souhaitez valoriser votre engagement et l\u2019efficacit\u00e9 de vos politiques en faveur du climat, de la qualit\u00e9 de l\u2019air et des \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie ?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">Int\u00e9grez la d\u00e9marche de labellisation TERRITOIRE ENGAG\u00c9 TRANSITION \u00c9COLOGIQUE,<br>et rejoignez le r\u00e9seau \u00ab European Energy Award (EEA) \u00bb, qui compte \u00e0 ce jour pr\u00e8s de 1 200 collectivit\u00e9s europ\u00e9ennes.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-horizontal is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-2\">\n<div class=\"wp-block-button citergie__bouton\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"\/contact\" rel=\"\/contact\">Contact<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie en Provence-Alpes-C\u00f4te d&rsquo;Azur Nous accompagnons tous les types de collectivit\u00e9s \u00e0 progresser sur plusieurs indicateurs, dont : Les collectivit\u00e9s labellis\u00e9esen Provence-Alpes-C\u00f4te d&rsquo;Azur L&rsquo;ADEME en Provence-Alpes-C\u00f4te d&rsquo;Azur VOS INTERLOCUTEURS EN R\u00c9GION Vous souhaitez rejoindreTERRITOIRE ENGAG\u00c9 TRANSITION \u00c9COLOGIQUE ? Vous souhaitez valoriser votre engagement et l\u2019efficacit\u00e9 de vos politiques en faveur du&#8230; <a class=\"view-article\" href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/dans-votre-region\/provence-alpes-cote-dazur\/\">Voir l&rsquo;article<\/a>","protected":false},"author":9,"featured_media":0,"parent":2272,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"templates\/page-region.php","meta":[],"acf":{"banniere":{"ID":2448,"id":2448,"title":"Bannie\u0300re-Bourgogne-Franche-Comte\u0301","filename":"Bannie\u0300re-Bourgogne-Franche-Comte\u0301.jpg","filesize":149741,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Bourgogne-Franche-Comte\u0301.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/dans-votre-region\/hauts-de-france\/banniere-bourgogne-franche-comte\/","alt":"Bourgogne-Franche-Comt\u00e9","author":"9","description":"","caption":"","name":"banniere-bourgogne-franche-comte","status":"inherit","uploaded_to":2447,"date":"2021-07-29 15:09:52","modified":"2021-07-29 15:10:06","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1920,"height":517,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Bourgogne-Franche-Comte\u0301-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Bourgogne-Franche-Comte\u0301-250x67.jpg","medium-width":250,"medium-height":67,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Bourgogne-Franche-Comte\u0301-768x207.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":207,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Bourgogne-Franche-Comte\u0301-700x188.jpg","large-width":700,"large-height":188,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Bourgogne-Franche-Comte\u0301-1536x414.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":414,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Bourgogne-Franche-Comte\u0301.jpg","2048x2048-width":1920,"2048x2048-height":517,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Bourgogne-Franche-Comte\u0301-120x32.jpg","small-width":120,"small-height":32,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Bourgogne-Franche-Comte\u0301-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Bourgogne-Franche-Comte\u0301-1560x517.jpg","couv-width":1560,"couv-height":517,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Bourgogne-Franche-Comte\u0301.jpg","couv_owl-width":1920,"couv_owl-height":517,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Bourgogne-Franche-Comte\u0301-50x13.jpg","icon-width":50,"icon-height":13,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Bourgogne-Franche-Comte\u0301-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Bourgogne-Franche-Comte\u0301.jpg","slider-width":1920,"slider-height":517,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Bourgogne-Franche-Comte\u0301-1200x323.jpg","page-width":1200,"page-height":323,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Bourgogne-Franche-Comte\u0301-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bannie\u0300re-Bourgogne-Franche-Comte\u0301-700x517.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":517}}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2521"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/9"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2521"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2521\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5882,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2521\/revisions\/5882"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2272"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2521"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}