{"id":2533,"date":"2021-08-02T11:04:17","date_gmt":"2021-08-02T09:04:17","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?page_id=2533"},"modified":"2023-01-03T16:21:59","modified_gmt":"2023-01-03T15:21:59","slug":"energies-renouvelables","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/referentiel-cae\/energies-renouvelables\/","title":{"rendered":"\u00c9nergies renouvelables"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-group fond__gris is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<h1 class=\"wp-block-heading\">\u00c9nergies renouvelables et de r\u00e9cup\u00e9ration<\/h1>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong>Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie accompagne tous les types de collectivit\u00e9s \u00e0 d\u00e9velopper les \u00e9nergies alternatives aux \u00e9nergies fossiles. <\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Concr\u00e8tement, Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie permet de faire progresser les collectivit\u00e9s sur la production et la distribution des \u00c9nergies renouvelables et de r\u00e9cup\u00e9ration (ENRR), comme l\u2019\u00e9nergie solaire, hydraulique, \u00e9olienne, l\u2019hydrog\u00e8ne, la m\u00e9thanisation, etc.<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n<section class=\"titre__colonne\">\n            <div class=\"colonnes__container\">\n                            <div class=\"colonne__element\">\n                    <p>Taux de production d&rsquo;\u00e9nergie renouvelable pour la chaleur et le rafra\u00eechissement sur le territoire<\/p>\n                                        <span>Meilleure progression <\/span>\n                                        <span id=\"chiffre\">x9<\/span>\n                    <span>Ville et CA de Ch\u00e2tellerault<\/span>\n                <\/div>\n                            <div class=\"colonne__element\">\n                    <p>Part des achats d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 renouvelable de la collectivit\u00e9<\/p>\n                                        <span>Meilleure progression<\/span>\n                                        <span id=\"chiffre\">+ 100% <\/span>\n                    <span>Vire Normandie et CA Seine-Eure<\/span>\n                <\/div>\n                    <\/div>\n        <\/section>\n\n<section class=\"slider__texte__image\">\n    <div class=\"text__img__slider owl-carousel\">\n                    <section class=\"texte__image\">\n                                                <div class=\"texte__image__container image__gauche\">\n                                    <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Exemple-1-Energies-Renouvelables-Re\u0301cupe\u0301ration.jpg\" alt=\"station r\u00e9cup\u00e9ration\">\n                    <div class=\"texte__zone\">\n                        <h3>L\u2019essor des e\u0301nergies renouvelables thermiques \u00e0 Lorient<\/h3>\n<p>Le taux de couverture de la production de chaleur par des e\u0301nergies renouvelables est passe\u0301 de 1,6% en 2013 a\u0300 22,8% en 2018 suite a\u0300 la mise en place de chaufferies bois, de panneaux solaires thermiques et de syste\u0300mes de re\u0301cupe\u0301ration de chaleur fatale. Ce taux passera a\u0300 plus de 200% en 2020 avec l\u2019installation de valorisation du gaz sur le site de stockage des de\u0301chets.<\/p>\n                        <span id=\"auteur\"><\/span>\n                        <span><\/span>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n            <\/section>\n                        <section class=\"texte__image\">\n                                                <div class=\"texte__image__container image__droite\">\n                                    <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Exemple-2-Energies-Renouvelables-Re\u0301cupe\u0301ration.jpg\" alt=\"toiture solaire\">\n                    <div class=\"texte__zone\">\n                        <h3>Production locale d&rsquo;\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 Ch\u00e2tellerault (ville et agglom\u00e9ration)<\/h3>\n<p>En cr\u00e9ant une production locale d&rsquo;\u00e9lectricit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 des centrales photovolta\u00efques, la Communaut\u00e9 d&rsquo;Agglom\u00e9ration de Ch\u00e2tellerault souhaite participer \u00e0 l&rsquo;autonomie \u00e9nerg\u00e9tique du territoire et s\u00e9curiser l&rsquo;alimentation \u00e9lectrique des populations locales. La puissance install\u00e9e a augment\u00e9 de 28% entre 2011 et 2016, atteignant 58 Wc\/habitant. L\u2019installation de trois centrales solaires au sol en 2017, pour 22 MWc, a renforc\u00e9 ce score. Une centrale suppl\u00e9mentaire, de 5 MWc, est pr\u00e9vue en 2019. La part d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 renouvelable est de 7 % en 2016.<\/p>\n                        <span id=\"auteur\"><\/span>\n                        <span><\/span>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n            <\/section>\n                        <section class=\"texte__image\">\n                                                <div class=\"texte__image__container image__gauche\">\n                                    <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Exemple-3-Energies-Renouvelables-Re\u0301cupe\u0301ration.jpg\" alt=\"sph\u00e8re batiment\">\n                    <div class=\"texte__zone\">\n                        <h3>CA Chamb\u00e9ry M\u00e9tropole valorise le biogaz de l\u2019usine de d\u00e9pollution de l\u2019eau.<\/h3>\n<p>100 % des boues de l\u2019usine de d\u00e9pollution de l\u2019eau de Chamb\u00e9ry M\u00e9tropole sont m\u00e9thanis\u00e9es depuis 2014. Fonctionnant actuellement \u00e0 environ 80 % de son r\u00e9gime optimal, 10 399 kg Mati\u00e8re S\u00e8che de boues sont dig\u00e9r\u00e9es chaque jour, fermentant ensuite 1 mois dans le digesteur. Chaque ann\u00e9e 19,8 GWh de biogaz (5 435 Nm3\/jour) sont produits et br\u00fbl\u00e9s pour d\u00e9gager 5,3 GWh de chaleur, une chaudi\u00e8re gaz de 1,1 MW venant en appoint. Cette chaleur est utilis\u00e9e sur place pour chauffer les locaux, r\u00e9chauffer les 2 digesteurs, et g\u00e9n\u00e9rer par cog\u00e9n\u00e9ration 5,2 GWh d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 inject\u00e9e dans le r\u00e9seau.<\/p>\n                        <span id=\"auteur\"><\/span>\n                        <span><\/span>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n            <\/section>\n                        <section class=\"texte__image\">\n                                                <div class=\"texte__image__container image__droite\">\n                                    <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Exemple-4-Energies-Renouvelables-Re\u0301cupe\u0301ration.jpg\" alt=\"station recuperation\">\n                    <div class=\"texte__zone\">\n                        <h3>70% des besoins en chaleur couverts par les e\u0301nergies renouvelables et de re\u0301cupe\u0301ration \u00e0 Me\u0301tropole de Dijon.<\/h3>\n<p>Dijon Me\u0301tropole a fait le choix de privile\u0301gier les e\u0301nergies renouvelables et de re\u0301cupe\u0301ration pour de\u0301velopper son re\u0301seau de chaleur. Ce sont ainsi plus de 70% des besoins en chaleur qui sont couverts par les e\u0301nergies renouvelables et de re\u0301cupe\u0301ration, ce qui a permis au RCU de Dijon Me\u0301tropole d\u2019obtenir le label \u201ce\u0301core\u0301seau de chaleur\u201c en 2017. En 2019, le re\u0301seau s\u2019e\u0301tend sur 104 km (pour 24 km en 2014) et fournit 380 GWh de chaleur. Il permet ainsi d\u2019e\u0301viter l\u2019e\u0301mission de 38 500 tonnes de CO2, soit l\u2019e\u0301quivalent de 16 000 ve\u0301hicules.<\/p>\n                        <span id=\"auteur\"><\/span>\n                        <span><\/span>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n            <\/section>\n                <\/div>\n<\/section>\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Comment Climat &#8211; Air &#8211; Energie accompagne les collectivit\u00e9s \u00e0 progresser en mati\u00e8re d&rsquo;Energies Renouvelables et de R\u00e9cup\u00e9ration ?<\/h2>\n\n\n<section class=\"etapes__container\">\n            <div class=\"etape__element\">\n            <span class=\"etape__chiffre\">\n                <div class=\"chiffre__inner\">\n                    <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/themes\/citergie\/images\/rond_etape.png\" alt=\"\">\n                    <span>1<\/span>\n                <\/div>\n            <\/span>\n            <h3>Pr\u00e9diagnostic<\/h3>\n            <div class=\"colored__bg\">\n                <p>Le pr\u00e9-diagnostic permet de pr\u00e9senter Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie et de balayer de fa\u00e7on synth\u00e9tique la politique climat air \u00e9nergie de la collectivit\u00e9 : ses comp\u00e9tences, ses r\u00e9alisations, sa volont\u00e9. Il se conclut par une r\u00e9union de 2 heures avec la collectivit\u00e9, l\u2019ADEME et un expert d\u00e9sign\u00e9 par l&rsquo;ADEME. Le pr\u00e9-diagnostic est global, sur toutes les th\u00e9matiques trait\u00e9es dans la d\u00e9marche Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie. Le pr\u00e9-diagnostic permet de savoir s\u2019il est int\u00e9ressant pour la collectivit\u00e9 de rejoindre Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie et si l\u2019ADEME cofinance l\u2019accompagnement par un conseiller Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie.<\/p>\n            <\/div>\n        <\/div>\n                <div class=\"etape__element\">\n            <span class=\"etape__chiffre\">\n                <div class=\"chiffre__inner\">\n                    <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/themes\/citergie\/images\/rond_etape.png\" alt=\"\">\n                    <span>2<\/span>\n                <\/div>\n            <\/span>\n            <h3>Engagement<\/h3>\n            <div class=\"colored__bg\">\n                <p>\u00ab\u00a0Une fois que la collectivit\u00e9 d\u00e9cide de s&rsquo;engager dans Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie, elle d\u00e9lib\u00e8re et recrute un conseiller Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie habilit\u00e9 par l\u2019ADEME. Le conseiller accompagne la collectivit\u00e9 pour r\u00e9aliser l\u2019\u00e9tat des lieux de sa politique climat-air-\u00e9nergie.<\/p>\n<p>Des groupes de travail se r\u00e9unissent pour \u00e9valuer le potentiel d\u2019action en fonction du contexte de la collectivit\u00e9, les actions r\u00e9alis\u00e9es et leur r\u00e9sultat, et pour d\u00e9finir les enjeux et un programme d\u2019action. Le d\u00e9veloppement des \u00c9nergies Renouvelables et de R\u00e9cup\u00e9ration est un th\u00e8me abord\u00e9 \u00e0 chaque phase : \u00e9tat des lieux (par exemple : sch\u00e9mas directeurs des \u00e9nergies, des r\u00e9seaux de chaleur, d\u00e9veloppement de la production locale d&rsquo;\u00e9nergies renouvelables, autoconsommation collective, financement participatif, solutions innovantes telles que l&rsquo;hydrog\u00e8ne, etc.), d\u00e9finition des enjeux et programme d\u2019action.<\/p>\n<p>Le conseiller suit pendant 3 ans l\u2019avancement du programme d\u2019action et la mise \u00e0 jour des indicateurs, lors de visites annuelles.\u00a0\u00bb<\/p>\n            <\/div>\n        <\/div>\n                <div class=\"etape__element\">\n            <span class=\"etape__chiffre\">\n                <div class=\"chiffre__inner\">\n                    <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/themes\/citergie\/images\/rond_etape.png\" alt=\"\">\n                    <span>3<\/span>\n                <\/div>\n            <\/span>\n            <h3>Labellisation<\/h3>\n            <div class=\"colored__bg\">\n                <p>Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie est un programme de labellisation en 500 points maximum, r\u00e9partis sur plusieurs grandes th\u00e9matiques, dont les \u00c9nergies Renouvelables et de R\u00e9cup\u00e9ration.<\/p>\n<p>Le domaine 3 Approvisionnement e\u0301nergie, eau, assainissement compte jusqu&rsquo;\u00e0 94 points. Il reprend en particulier les r\u00e9alisations dans les sous-th\u00e8mes suivants, pour les d\u00e9veloppement des \u00c9nergies Renouvelables et de R\u00e9cup\u00e9ration \u00e0 l&rsquo;\u00e9chelle du territoire :<\/p>\n<ul>\n<li>3.1 Organisation de la distribution d&rsquo;e\u0301nergie et services associe\u0301s<\/li>\n<li>3.2 Production e\u0301nerge\u0301tique locale<br \/>\nEn outre, la th\u00e9matique du patrimoine de la collectivit\u00e9 reprend les r\u00e9alisations dans les cat\u00e9gories suivantes :<\/p>\n<ul>\n<li>2.2.3 Augmenter la part de consommation en e\u0301nergies renouvelables et de re\u0301cupe\u0301ration pour la chaleur et le rafrai\u0302chissement des ba\u0302timents publics<\/li>\n<li>2.2.4 Augmenter la part de consommation en e\u0301nergies renouvelables pour l&rsquo;e\u0301lectricite\u0301 des ba\u0302timents publics<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n            <\/div>\n        <\/div>\n        <\/section>\n\n<section class=\"imagedecallee__2textes\">\n    <img decoding=\"async\" class=\"bg__elmt__1\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/themes\/citergie\/images\/motif_element_bg.png\" alt=\"\">\n    <img decoding=\"async\" class=\"bg__elmt__2\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/themes\/citergie\/images\/motif_element_bg.png\" alt=\"\">\n    <div class=\"imagedecallee__2textes__inner\">\n        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Exemple-1-Energies-Renouvelables-Re\u0301cupe\u0301ration.jpg\" alt=\"station r\u00e9cup\u00e9ration\">\n        <div class=\"colonne1\">\n            <h3>Pourquoi est-il important que mon territoire soutienne les alternatives aux \u00e9nergies fossiles ?<\/h3>\n<p>Qu\u2019il s\u2019agisse d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 ou de chaleur renouvelables, les collectivit\u00e9s ont des comp\u00e9tences pour agir. S\u2019appuyer sur les ressources locales pour produire de l\u2019\u00e9nergie renouvelable, avec un approvisionnement en circuit court pour les habitants, c\u2019est devenir moins d\u00e9pendant des \u00e9nergies fossiles et de la fluctuation de leur co\u00fbt. Au-del\u00e0 de la baisse des gaz \u00e0 effet de serre et de la pollution atmosph\u00e9rique, les territoires ont tout \u00e0 y gagner en termes d\u2019emploi local.<\/p>\n        <\/div>\n        <div class=\"colonne2\">\n            <h3>Comment-faire ?<\/h3>\n<p>Les \u00e9nergies vertes sont un des piliers de la lutte contre le r\u00e9chauffement climatique. Depuis la loi de transition \u00e9nerg\u00e9tique de 2015, les collectivit\u00e9s sont encourag\u00e9es \u00e0 produire de l\u2019\u00e9nergie renouvelable \u00e0 partir de soleil, vent, biomasse et g\u00e9othermie. Par exemple pour chauffer des b\u00e2timents communaux via un r\u00e9seau de chaleur urbain ou pour alimenter en \u00e9lectricit\u00e9 des \u00e9quipements publics.<\/p>\n<p>Ces projets assurent des retomb\u00e9es positives : une \u00e9nergie \u00e0 un co\u00fbt peu \u00e9lev\u00e9 et ma\u00eetris\u00e9, la valorisation des ressources naturelles locales et une source de revenus pour le territoire gr\u00e2ce \u00e0 la revente d\u2019\u00e9nergie. Ces projets permettent aussi de d\u00e9velopper l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique et cr\u00e9er de l\u2019emploi. Ils renforcent l\u2019attractivit\u00e9 du territoire, en prot\u00e9geant l\u2019environnement. (source : ADEME)<\/p>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/section>\n\n\n<div class=\"wp-block-group fond__vert is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Vous souhaitez rejoindre<br>Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique ?<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong>Vous souhaitez valoriser votre engagement et l\u2019efficacit\u00e9 de vos politiques en faveur du climat, de la qualit\u00e9 de l\u2019air et des \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie ?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">Int\u00e9grez la d\u00e9marche de labellisation Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique,<br>et rejoignez le r\u00e9seau \u00ab European Energy Award (EEA) \u00bb, qui compte \u00e0 ce jour pr\u00e8s de 1 200 collectivit\u00e9s europ\u00e9ennes.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-horizontal is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-2\">\n<div class=\"wp-block-button citergie__bouton\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"\/contact\" rel=\"\/contact\">Contact<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"\u00c9nergies renouvelables et de r\u00e9cup\u00e9ration Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie accompagne tous les types de collectivit\u00e9s \u00e0 d\u00e9velopper les \u00e9nergies alternatives aux \u00e9nergies fossiles. Concr\u00e8tement, Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie permet de faire progresser les collectivit\u00e9s sur la production et la distribution des \u00c9nergies renouvelables et de r\u00e9cup\u00e9ration (ENRR), comme l\u2019\u00e9nergie solaire, hydraulique, \u00e9olienne, l\u2019hydrog\u00e8ne,&#8230; <a class=\"view-article\" href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/referentiel-cae\/energies-renouvelables\/\">Voir l&rsquo;article<\/a>","protected":false},"author":9,"featured_media":0,"parent":2285,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"templates\/page-thematique.php","meta":[],"acf":{"banniere":{"ID":2837,"id":2837,"title":"banniere_energie_1950x550","filename":"banniere_energie_1950x550.jpg","filesize":50405,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_energie_1950x550.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/referentiel-cae\/energies-renouvelables\/banniere_energie_1950x550\/","alt":"banniere energie","author":"9","description":"","caption":"","name":"banniere_energie_1950x550","status":"inherit","uploaded_to":2533,"date":"2021-08-27 09:01:39","modified":"2021-08-27 09:01:51","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1920,"height":550,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_energie_1950x550-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_energie_1950x550-250x72.jpg","medium-width":250,"medium-height":72,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_energie_1950x550-768x220.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":220,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_energie_1950x550-700x201.jpg","large-width":700,"large-height":201,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_energie_1950x550-1536x440.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":440,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_energie_1950x550.jpg","2048x2048-width":1920,"2048x2048-height":550,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_energie_1950x550-120x34.jpg","small-width":120,"small-height":34,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_energie_1950x550-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_energie_1950x550-1560x550.jpg","couv-width":1560,"couv-height":550,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_energie_1950x550.jpg","couv_owl-width":1920,"couv_owl-height":550,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_energie_1950x550-50x14.jpg","icon-width":50,"icon-height":14,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_energie_1950x550-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_energie_1950x550.jpg","slider-width":1920,"slider-height":550,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_energie_1950x550-1200x344.jpg","page-width":1200,"page-height":344,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_energie_1950x550-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_energie_1950x550-700x550.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":550}},"flex_layout":false},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2533"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/9"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2533"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2533\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5742,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2533\/revisions\/5742"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2285"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2533"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}