{"id":2570,"date":"2021-08-04T09:30:17","date_gmt":"2021-08-04T07:30:17","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?page_id=2570"},"modified":"2023-01-03T16:28:23","modified_gmt":"2023-01-03T15:28:23","slug":"performance-energetique-des-batiments","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/referentiel-cae\/performance-energetique-des-batiments\/","title":{"rendered":"Performance \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-group fond__gris is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<h1 class=\"wp-block-heading\">Performance \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents<\/h1>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong><strong>Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie accompagne tous les types de collectivit\u00e9s \u00e0 d\u00e9velopper la performance \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents publics et de l\u2019habitat priv\u00e9.<\/strong><\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Concr\u00e8tement, Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie permet de faire progresser les collectivit\u00e9s sur les consommations \u00e9nerg\u00e9tiques des b\u00e2timents et leur co\u00fbt, ainsi que sur leur qualit\u00e9 de l&rsquo;air et sur leur consommation d&rsquo;eau, au niveau du secteur public et du secteur priv\u00e9. <br>Finalit\u00e9 : b\u00e2timents publics et priv\u00e9s (logements, bureaux, commerces, \u2026)<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n<section class=\"titre__colonne\">\n            <div class=\"colonnes__container\">\n                            <div class=\"colonne__element\">\n                    <p>Consommation d&rsquo;\u00e9nergie finale des b\u00e2timents publics<\/p>\n                                        <span>Meilleure valeur :  <\/span>\n                                        <span id=\"chiffre\">23,42<\/span>\n                    <span>kWh\/m\u00b2 CA Seine-Eure<\/span>\n                <\/div>\n                            <div class=\"colonne__element\">\n                    <p>D\u00e9penses \u00e9nerg\u00e9tiques &#8211; b\u00e2timents (euros)<\/p>\n                                        <span>Meilleure valeur (d\u00e9pense la plus faible, rapport\u00e9e au nombre d&rsquo;habitants) :<\/span>\n                                        <span id=\"chiffre\">0,91  <\/span>\n                    <span>\u20ac \/ an M\u00e9tropole Nice<\/span>\n                <\/div>\n                            <div class=\"colonne__element\">\n                    <p>Part de b\u00e2timents publics de classe A ou B selon le DPE pour l&rsquo;\u00e9nergie (ou \u00e9quivalent) (%)<\/p>\n                                        <span>Meilleure valeur :<\/span>\n                                        <span id=\"chiffre\">58% <\/span>\n                    <span>Lorient Agglom\u00e9ration<\/span>\n                <\/div>\n                    <\/div>\n        <\/section>\n\n<section class=\"slider__texte__image\">\n    <div class=\"text__img__slider owl-carousel\">\n                    <section class=\"texte__image\">\n                                                <div class=\"texte__image__container image__gauche\">\n                                    <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Exemple-1-Performance-Energe\u0301tique.png\" alt=\"\">\n                    <div class=\"texte__zone\">\n                        <h3>2,1 GWh d\u2019\u00e9nergie finale ont ainsi \u00e9t\u00e9 \u00e9conomis\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 la r\u00e9novation \u00e0 Lyon<\/h3>\n<p>En 2007, une d\u00e9lib\u00e9ration a g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 l\u2019approche \u00ab d\u00e9veloppement durable \u00bb de l\u2019ensemble des projets de la Ville au regard de ses investissements. Pour le patrimoine, cela s\u2019est traduit par l\u2019adoption d\u2019une d\u00e9marche de Qualit\u00e9 Environnementale des B\u00e2timents ambitieuse. Exemples de pr\u00e9conisations environnementales volontaires progressivement int\u00e9gr\u00e9es : bois issus de for\u00eats durables, niveau de performance thermique sup\u00e9rieur \u00e0 celui r\u00e9glementaire, qualit\u00e9 de l\u2019air int\u00e9rieur, mat\u00e9riaux biosourc\u00e9s. Entre 2011 et 2013, 2,1 GWh d\u2019\u00e9nergie finale ont ainsi \u00e9t\u00e9 \u00e9conomis\u00e9s par 44 op\u00e9rations de r\u00e9novation.<\/p>\n                        <span id=\"auteur\"><\/span>\n                        <span><\/span>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n            <\/section>\n                        <section class=\"texte__image\">\n                                                <div class=\"texte__image__container image__droite\">\n                                    <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Exemple-3-Performance-Energe\u0301tique.png\" alt=\"\">\n                    <div class=\"texte__zone\">\n                        <h3>Diagnostic \u00e9nerg\u00e9tique avant tout investissement \u00e0 Malaunay<\/h3>\n<p>Avant tout investissement pour des travaux (construction, r\u00e9novation), la Ville de Malaunay r\u00e9alise des diagnostics \u00e9nerg\u00e9tiques, avec calcul des potentiels d&rsquo;\u00e9conomies d&rsquo;\u00e9nergie et de d\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouvelables, afin d\u2019optimiser les choix de r\u00e9novation selon une strat\u00e9gie globale. La toiture de la salle des sports a \u00e9t\u00e9 enti\u00e8rement refaite, en ciblant une r\u00e9duction de 61% de la consommation d\u2019\u00e9nergie primaire (Cep) (projet laur\u00e9at Pr\u00e9bat 2013). 800 m\u00b2 de photovolta\u00efque \u00e9quipent la toiture du groupe scolaire et celle d\u2019un complexe sportif voisin, une autoconsommation collective \u00e0 hauteur de 70% de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 consomm\u00e9e \u00e9tant vis\u00e9e.<\/p>\n                        <span id=\"auteur\"><\/span>\n                        <span><\/span>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n            <\/section>\n                        <section class=\"texte__image\">\n                                                <div class=\"texte__image__container image__gauche\">\n                                    <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Exemple-4-Performance-Energe\u0301tique.jpg\" alt=\"\">\n                    <div class=\"texte__zone\">\n                        <h3>Reflex\u2019Energie \u00e0 Communaut\u00e9 Urbaine de Dunkerque<\/h3>\n<p>Suite a\u0300 une thermographie ae\u0301rienne re\u0301alise\u0301e en 2004, la Communaute\u0301 Urbaine de Dunkerque a instaure\u0301 le dispositif \u00ab Re\u0301flex\u2019e\u0301nergie \u00bb d\u2019accompagnement des travaux de re\u0301habilitation des particuliers (isolation, installation de chaudie\u0300res a\u0300 condensation et de panneaux solaires thermiques). 1 105 re\u0301habilitations ont e\u0301te\u0301 subventionne\u0301es en 2013 pour une enveloppe d\u2019aide communautaire de 600 000 \u20ac. Le bilan de l\u2019op\u00e9ration sur la p\u00e9riode 2006-2015 est cons\u00e9quent :<\/p>\n<ul>\n<li>22% des foyers de l&rsquo;agglom\u00e9ration accueilli au guichet R\u00e9flex\u00e9nergie<\/li>\n<li>46 millions de kWh annuels \u00e9conomis\u00e9s et 10.900 tonnes annuelles de CO2 \u00e9vit\u00e9es<\/li>\n<\/ul>\n                        <span id=\"auteur\"><\/span>\n                        <span><\/span>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n            <\/section>\n                <\/div>\n<\/section>\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Comment Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie accompagne les collectivit\u00e9s \u00e0 progresser en mati\u00e8re de performance \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents ?<\/h2>\n\n\n<section class=\"etapes__container\">\n            <div class=\"etape__element\">\n            <span class=\"etape__chiffre\">\n                <div class=\"chiffre__inner\">\n                    <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/themes\/citergie\/images\/rond_etape.png\" alt=\"\">\n                    <span>1<\/span>\n                <\/div>\n            <\/span>\n            <h3>Pr\u00e9diagnostic<\/h3>\n            <div class=\"colored__bg\">\n                <p>Le pr\u00e9diagnostic permet de pr\u00e9senter Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie et de balayer de fa\u00e7on synth\u00e9tique la politique climat air \u00e9nergie de la collectivit\u00e9 : ses comp\u00e9tences, ses r\u00e9alisations, sa volont\u00e9. Il se conclut par une r\u00e9union de 2 heures avec la collectivit\u00e9, l\u2019ADEME et un expert d\u00e9sign\u00e9 par l&rsquo;ADEME. Le pr\u00e9diagnostic est global, sur toutes les th\u00e9matiques trait\u00e9es dans la d\u00e9marche Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie. Le pr\u00e9diagnostic permet de savoir s\u2019il est int\u00e9ressant pour la collectivit\u00e9 de rejoindre Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie et si l\u2019ADEME cofinance l\u2019accompagnement par un conseiller Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie.<\/p>\n            <\/div>\n        <\/div>\n                <div class=\"etape__element\">\n            <span class=\"etape__chiffre\">\n                <div class=\"chiffre__inner\">\n                    <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/themes\/citergie\/images\/rond_etape.png\" alt=\"\">\n                    <span>2<\/span>\n                <\/div>\n            <\/span>\n            <h3>Engagement<\/h3>\n            <div class=\"colored__bg\">\n                <p>Une fois que la collectivit\u00e9 d\u00e9cide de s&rsquo;engager dans Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie, elle d\u00e9lib\u00e8re et recrute un conseiller Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie habilit\u00e9 par l\u2019ADEME. Le conseiller accompagne la collectivit\u00e9 pour r\u00e9aliser l\u2019\u00e9tat des lieux de sa politique climat-air-\u00e9nergie.<\/p>\n<p>Des groupes de travail se r\u00e9unissent pour \u00e9valuer le potentiel d\u2019action en fonction du contexte de la collectivit\u00e9, les actions r\u00e9alis\u00e9es et leur r\u00e9sultat, et pour d\u00e9finir les enjeux et un programme d\u2019action. La performance \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents publics et de l\u2019habitat priv\u00e9 est un th\u00e8me abord\u00e9 \u00e0 chaque phase : \u00e9tat des lieux (par exemple : mise en place d&rsquo;un bilan et d&rsquo;un suivi des consommation, d&rsquo;un programme de r\u00e9novation, d&rsquo;une plateforme de r\u00e9novation de l&rsquo;habitat priv\u00e9, etc.), d\u00e9finition des enjeux et programme d\u2019action.<\/p>\n<p>Le conseiller suit pendant 3 ans l\u2019avancement du programme d\u2019action et la mise \u00e0 jour des indicateurs, lors de visites annuelles.<\/p>\n            <\/div>\n        <\/div>\n                <div class=\"etape__element\">\n            <span class=\"etape__chiffre\">\n                <div class=\"chiffre__inner\">\n                    <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/themes\/citergie\/images\/rond_etape.png\" alt=\"\">\n                    <span>3<\/span>\n                <\/div>\n            <\/span>\n            <h3>Labellisation<\/h3>\n            <div class=\"colored__bg\">\n                <p>Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie est un programme de labellisation en 500 points maximum, r\u00e9partis sur plusieurs grandes th\u00e9matiques. La th\u00e9matique performance \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents publics et de l\u2019habitat priv\u00e9 compte jusqu\u2019\u00e0 64 points, r\u00e9partis dans le domaine 2 et le domaine 6 notamment. Elle reprend les r\u00e9alisations dans les sous-domaines suivants :<\/p>\n<ul>\n<li>2.1. Suivi et strate\u0301gie patrimoniale<\/li>\n<li>2.2 Valeurs cibles e\u0301nerge\u0301tiques et climatiques<\/li>\n<li>6.2 Ba\u0302timents re\u0301sidentiels et tertiaires<\/li>\n<li>1.2.4 Planifier la re\u0301novation des ba\u0302timents re\u0301sidentiels et tertiaires et la construction durable sur le territoire<\/li>\n<\/ul>\n            <\/div>\n        <\/div>\n        <\/section>\n\n<section class=\"imagedecallee__2textes\">\n    <img decoding=\"async\" class=\"bg__elmt__1\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/themes\/citergie\/images\/motif_element_bg.png\" alt=\"\">\n    <img decoding=\"async\" class=\"bg__elmt__2\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/themes\/citergie\/images\/motif_element_bg.png\" alt=\"\">\n    <div class=\"imagedecallee__2textes__inner\">\n        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/image_route-1.png\" alt=\"image v\u00e9lo piste cyclable\">\n        <div class=\"colonne1\">\n            <h3>Pourquoi est-il important de r\u00e9duire l\u2019\u00e9nergie consomm\u00e9e dans mon territoire ?<\/h3>\n<p>Les mairies, les \u00e9coles, les centres sportifs\u2026 tous les b\u00e2timents publics sont de gros consommateurs d\u2019\u00e9nergie. Chauffage et eau chaude des b\u00e2timents sont de loin les principaux postes de consommation du territoire. Et l\u2019\u00e9clairage, lui aussi, s\u2019il est v\u00e9tuste, est un poste tr\u00e8s \u00e9nergivore. Tout cela repr\u00e9sente un co\u00fbt important pour les communes.<\/p>\n<p>Et ceci contribue aussi au r\u00e9chauffement climatique par les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre. Les collectivit\u00e9s doivent passer \u00e0 l\u2019action pour ma\u00eetriser la consommation \u00e9nerg\u00e9tique de leur patrimoine. Pour r\u00e9duire leur facture \u00e9nerg\u00e9tique. Pour agir en faveur du climat. Et pour montrer la voie aux citoyens et acteurs \u00e9conomiques qui, eux aussi, doivent \u00eatre mobilis\u00e9s pour r\u00e9ussir la transition \u00e9cologique.<\/p>\n<p>&#8211; 60 % d\u2019\u00e9nergie consomm\u00e9e d\u2019ici 2050 : c\u2019est l\u2019objectif fix\u00e9 aux collectivit\u00e9s alors que leur consommation a augment\u00e9 de 4 % entre 2012 et 2017.<\/p>\n        <\/div>\n        <div class=\"colonne2\">\n            <h3>Pourquoi am\u00e9liorer la performance environnementale des b\u00e2timents est important ?<\/h3>\n<p>Le secteur du b\u00e2timent est un des plus gros consommateurs d\u2019\u00e9nergie. En agissant sur le parc de logements, de bureaux et de b\u00e2timents publics du territoire, la municipalit\u00e9 peut avoir un vrai impact sur le bilan carbone du territoire. La loi de transition \u00e9nerg\u00e9tique fixe ainsi une obligation d\u2019exemplarit\u00e9 pour les b\u00e2timents publics, notamment que toute nouvelle construction soit \u00ab \u00e0 \u00e9nergie positive \u00bb et \u00ab \u00e0 haute performance environnementale \u00bb. Mais l\u2019enjeu est aussi dans la r\u00e9novation de l\u2019existant ! Les collectivit\u00e9s ont tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 s\u2019engager dans cette voie. Pour r\u00e9duire le bilan carbone du territoire. Pour all\u00e9ger leur facture \u00e9nerg\u00e9tique. Pour cr\u00e9er de l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique en recourant \u00e0 des professionnels et des mat\u00e9riaux locaux. Au-del\u00e0 du patrimoine communal, une action plus large doit \u00eatre d\u00e9ploy\u00e9e pour inciter \u00e0 la r\u00e9novation thermique du parc priv\u00e9. C\u2019est aussi offrir aux citoyens des gains de pouvoir d\u2019achat et un cadre de vie plus agr\u00e9able. (source : ADEME)<\/p>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/section>\n\n\n<div class=\"wp-block-group fond__vert is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Vous souhaitez rejoindre<br>Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique ?<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong>Vous souhaitez valoriser votre engagement et l\u2019efficacit\u00e9 de vos politiques en faveur du climat, de la qualit\u00e9 de l\u2019air et des \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie ?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">Int\u00e9grez la d\u00e9marche de labellisation Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique,<br>et rejoignez le r\u00e9seau \u00ab European Energy Award (EEA) \u00bb, qui compte \u00e0 ce jour pr\u00e8s de 1 200 collectivit\u00e9s europ\u00e9ennes.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-horizontal is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-2\">\n<div class=\"wp-block-button citergie__bouton\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"\/contact\" rel=\"\/contact\">Contact<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Performance \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie accompagne tous les types de collectivit\u00e9s \u00e0 d\u00e9velopper la performance \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents publics et de l\u2019habitat priv\u00e9. Concr\u00e8tement, Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie permet de faire progresser les collectivit\u00e9s sur les consommations \u00e9nerg\u00e9tiques des b\u00e2timents et leur co\u00fbt, ainsi que sur leur qualit\u00e9 de l&rsquo;air&#8230; <a class=\"view-article\" href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/referentiel-cae\/performance-energetique-des-batiments\/\">Voir l&rsquo;article<\/a>","protected":false},"author":9,"featured_media":0,"parent":2285,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"templates\/page-thematique.php","meta":[],"acf":{"banniere":{"ID":2841,"id":2841,"title":"banniere_batiment_1950x550","filename":"banniere_batiment_1950x550.jpg","filesize":77115,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_batiment_1950x550.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/referentiel-cae\/performance-energetique-des-batiments\/banniere_batiment_1950x550\/","alt":"banniere batiment","author":"9","description":"","caption":"","name":"banniere_batiment_1950x550","status":"inherit","uploaded_to":2570,"date":"2021-08-27 09:04:26","modified":"2021-08-27 09:04:51","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1920,"height":550,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_batiment_1950x550-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_batiment_1950x550-250x72.jpg","medium-width":250,"medium-height":72,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_batiment_1950x550-768x220.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":220,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_batiment_1950x550-700x201.jpg","large-width":700,"large-height":201,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_batiment_1950x550-1536x440.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":440,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_batiment_1950x550.jpg","2048x2048-width":1920,"2048x2048-height":550,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_batiment_1950x550-120x34.jpg","small-width":120,"small-height":34,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_batiment_1950x550-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_batiment_1950x550-1560x550.jpg","couv-width":1560,"couv-height":550,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_batiment_1950x550.jpg","couv_owl-width":1920,"couv_owl-height":550,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_batiment_1950x550-50x14.jpg","icon-width":50,"icon-height":14,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_batiment_1950x550-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_batiment_1950x550.jpg","slider-width":1920,"slider-height":550,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_batiment_1950x550-1200x344.jpg","page-width":1200,"page-height":344,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_batiment_1950x550-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_batiment_1950x550-700x550.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":550}},"flex_layout":false},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2570"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/9"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2570"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2570\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5746,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2570\/revisions\/5746"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2285"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2570"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}