{"id":269,"date":"2018-11-29T16:48:31","date_gmt":"2018-11-29T15:48:31","guid":{"rendered":"https:\/\/citergie.ademe.fr\/?page_id=269"},"modified":"2022-10-07T09:41:33","modified_gmt":"2022-10-07T07:41:33","slug":"contact","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/contact\/","title":{"rendered":"Contact"},"content":{"rendered":"\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Vous \u00eates une collectivit\u00e9 et vous souhaitez vous engager ou obtenir plus de renseignements ?<\/h2>\n\n\n\n\n<div class=\"wpcf7 no-js\" id=\"wpcf7-f3083-o1\" lang=\"fr-FR\" dir=\"ltr\">\n<div class=\"screen-reader-response\"><p role=\"status\" aria-live=\"polite\" aria-atomic=\"true\"><\/p> <ul><\/ul><\/div>\n<form action=\"\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/269#wpcf7-f3083-o1\" method=\"post\" class=\"wpcf7-form init\" aria-label=\"Formulaire de contact\" novalidate=\"novalidate\" data-status=\"init\">\n<div style=\"display: none;\">\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7\" value=\"3083\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7_version\" value=\"5.7.7\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7_locale\" value=\"fr_FR\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7_unit_tag\" value=\"wpcf7-f3083-o1\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7_container_post\" value=\"0\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7_posted_data_hash\" value=\"\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7_recaptcha_response\" value=\"\" \/>\n<\/div>\n<div class=\"formulaire__projet flexCol center middle\">\n\t<p><label>Civilit\u00e9<span class=\"wpcf7-form-control-wrap\" data-name=\"civilite\"><input size=\"40\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-text\" aria-invalid=\"false\" placeholder=\"Entrez votre civilit\u00e9\" value=\"\" type=\"text\" name=\"civilite\" \/><\/span><\/label><br \/>\n<label>Nom*<span class=\"wpcf7-form-control-wrap\" data-name=\"nom\"><input size=\"40\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-text wpcf7-validates-as-required\" aria-required=\"true\" aria-invalid=\"false\" placeholder=\"Entrez votre nom\" value=\"\" type=\"text\" name=\"nom\" \/><\/span><\/label><br \/>\n<label>Pr\u00e9nom<span class=\"wpcf7-form-control-wrap\" data-name=\"prenom\"><input size=\"40\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-text\" aria-invalid=\"false\" placeholder=\"Entrez votre pr\u00e9nom\" value=\"\" type=\"text\" name=\"prenom\" \/><\/span><\/label><br \/>\n<label>T\u00e9l\u00e9phone<span class=\"wpcf7-form-control-wrap\" data-name=\"telephone\"><input size=\"40\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-text wpcf7-tel wpcf7-validates-as-tel\" aria-invalid=\"false\" placeholder=\"Entrez votre t\u00e9l\u00e9phone\" value=\"\" type=\"tel\" name=\"telephone\" \/><\/span><\/label><br \/>\n<label>Email*<span class=\"wpcf7-form-control-wrap\" data-name=\"email\"><input size=\"40\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-text wpcf7-email wpcf7-validates-as-required wpcf7-validates-as-email\" aria-required=\"true\" aria-invalid=\"false\" placeholder=\"Entrez votre e-mail\" value=\"\" type=\"email\" name=\"email\" \/><\/span> <\/label><br \/>\n<label>Ville<span class=\"wpcf7-form-control-wrap\" data-name=\"ville\"><input size=\"40\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-text\" aria-invalid=\"false\" placeholder=\"Entrez votre ville\" value=\"\" type=\"text\" name=\"ville\" \/><\/span><\/label><br \/>\n<label>R\u00e9gion*<span class=\"wpcf7-form-control-wrap\" data-name=\"region\"><select class=\"wpcf7-form-control wpcf7-select wpcf7-validates-as-required\" aria-required=\"true\" aria-invalid=\"false\" name=\"region\"><option value=\"AUVERGNE RH\u00d4NE-ALPES\">AUVERGNE RH\u00d4NE-ALPES<\/option><option value=\"BRETAGNE\">BRETAGNE<\/option><option value=\"BOURGOGNE-FRANCHE-COMT\u00c9\">BOURGOGNE-FRANCHE-COMT\u00c9<\/option><option value=\"CENTRE VAL DE LOIRE\">CENTRE VAL DE LOIRE<\/option><option value=\"GRAND EST\">GRAND EST<\/option><option value=\"HAUTS-DE-FRANCE\">HAUTS-DE-FRANCE<\/option><option value=\"\u00ceLE-DE- \n        FRANCE\">\u00ceLE-DE- \n        FRANCE<\/option><option value=\"NORMANDIE\">NORMANDIE<\/option><option value=\"NOUVELLE-AQUITAINE\">NOUVELLE-AQUITAINE<\/option><option value=\"OCCITANIE\">OCCITANIE<\/option><option value=\"PAYS DE LA LOIRE\">PAYS DE LA LOIRE<\/option><option value=\"PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D\u2019AZUR\">PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D\u2019AZUR<\/option><\/select><\/span><\/label><br \/>\n<label>Vous \u00eates int\u00e9ress\u00e9s par*<span class=\"wpcf7-form-control-wrap\" data-name=\"checkbox-461\"><span class=\"wpcf7-form-control wpcf7-checkbox wpcf7-validates-as-required\"><span class=\"wpcf7-list-item first\"><label><input type=\"checkbox\" name=\"checkbox-461[]\" value=\"Labellisation Climat Air Energie\" \/><span class=\"wpcf7-list-item-label\">Labellisation Climat Air Energie<\/span><\/label><\/span><span class=\"wpcf7-list-item last\"><label><input type=\"checkbox\" name=\"checkbox-461[]\" value=\"Labellisation Economie Circulaire\" \/><span class=\"wpcf7-list-item-label\">Labellisation Economie Circulaire<\/span><\/label><\/span><\/span><\/span><\/label><br \/>\n<label id=\"msg__label\">Message*<span class=\"wpcf7-form-control-wrap\" data-name=\"message\"><textarea cols=\"40\" rows=\"10\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-textarea\" aria-invalid=\"false\" placeholder=\"Entrez votre message\" name=\"message\"><\/textarea><\/span><\/label><br \/>\n<span class=\"wpcf7-form-control-wrap\" data-name=\"checkbox-909\"><span class=\"wpcf7-form-control wpcf7-acceptance\"><span class=\"wpcf7-list-item\"><label><input type=\"checkbox\" name=\"checkbox-909\" value=\"1\" aria-invalid=\"false\" \/><span class=\"wpcf7-list-item-label\">J'ai lu et j\u2019accepte que l\u2019ADEME collecte mes donn\u00e9es afin de garantir la bonne utilisation des services offerts et reconnais avoir pris connaissance de sa politique de protection des <a target=\"_blank\"\n        href=\"https:\/\/agirpourlatransition.ademe.fr\/entreprises\/politique-protection-donnees-a-caractere-personnel\">donn\u00e9es personnelles<\/a><\/span><\/label><\/span><\/span><\/span>\n\t<\/p>\n\t<div class=\"bouton bouton--bleu bouton-texte--blanc bouton--normal\">\n\t\t<p><a><input class=\"wpcf7-form-control has-spinner wpcf7-submit\" type=\"submit\" value=\"Envoyer\" \/><\/a>\n\t\t<\/p>\n\t<\/div>\n<\/div><div class=\"wpcf7-response-output\" aria-hidden=\"true\"><\/div>\n<\/form>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Vous \u00eates une collectivit\u00e9 et vous souhaitez vous engager ou obtenir plus de renseignements ?","protected":false},"author":9,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"acf":{"flex_layout":[{"acf_fc_layout":"text_4","texte":"<p style=\"text-align: center;\">Contactez le Bureau d\u2019Appui Climat &#8211; Air &#8211; Energie<\/p>\n<div style=\"text-align: center;\"><div class=\"bouton bouton--orange bouton-texte--blanc bouton--normal\" ><a href=\"tel:+33415098207\" target=\"_self\"><i class=\"fa fa-phone\" aria-hidden=\"true\"><\/i>04 15 09 82 07<\/a><\/div><\/div>\n<div style=\"text-align: center;\"><em>(permanence de 9h \u00e0 12h30 et de 14h \u00e0 16h30, du lundi au vendredi)<\/em><\/div>\n"}],"banniere":{"ID":2835,"id":2835,"title":"banniere_contact_1920x550","filename":"banniere_contact_1920x550.jpg","filesize":35704,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_contact_1920x550.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/contact\/banniere_contact_1920x550\/","alt":"banniere contact","author":"9","description":"","caption":"","name":"banniere_contact_1920x550","status":"inherit","uploaded_to":269,"date":"2021-08-27 08:55:27","modified":"2021-08-27 08:55:39","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1920,"height":550,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_contact_1920x550-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_contact_1920x550-250x72.jpg","medium-width":250,"medium-height":72,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_contact_1920x550-768x220.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":220,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_contact_1920x550-700x201.jpg","large-width":700,"large-height":201,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_contact_1920x550-1536x440.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":440,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_contact_1920x550.jpg","2048x2048-width":1920,"2048x2048-height":550,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_contact_1920x550-120x34.jpg","small-width":120,"small-height":34,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_contact_1920x550-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_contact_1920x550-1560x550.jpg","couv-width":1560,"couv-height":550,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_contact_1920x550.jpg","couv_owl-width":1920,"couv_owl-height":550,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_contact_1920x550-50x14.jpg","icon-width":50,"icon-height":14,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_contact_1920x550-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_contact_1920x550.jpg","slider-width":1920,"slider-height":550,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_contact_1920x550-1200x344.jpg","page-width":1200,"page-height":344,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_contact_1920x550-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/banniere_contact_1920x550-700x550.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":550}},"video":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/269"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/9"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=269"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/269\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5291,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/269\/revisions\/5291"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=269"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}