{"id":2856,"date":"2021-08-27T11:44:30","date_gmt":"2021-08-27T09:44:30","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?page_id=2856"},"modified":"2023-01-03T16:31:24","modified_gmt":"2023-01-03T15:31:24","slug":"labellisation","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/economie-circulaire\/labellisation\/","title":{"rendered":"Labellisation"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-group fond__gris is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong><strong>Engagez votre collectivit\u00e9 dans le programme <\/strong>Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique<strong> avec le label \u00c9conomie Circulaire !<\/strong><\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>La labellisation de votre collectivit\u00e9 se d\u00e9roule en trois \u00e9tapes cl\u00e9s. Des outils complets sont mis \u00e0 disposition et vous guident dans votre politique. Vous souhaitez des informations, contactez-nous :<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button citergie__bouton bouton__bleu\"><a class=\"wp-block-button__link has-bleu-background-color has-background wp-element-button\" href=\"\/contact\">CONTACTEZ-NOUS<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n<section class=\"texte__image\">\n            <div class=\"texte__image__container image__gauche\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/3.jpg\" alt=\"Programme Territoire Engag\u00e9 Transition Ecologique\">\n        <div class=\"texte__zone\">\n            <h3>1. Un label qui \u00e9value vos comp\u00e9tences<\/h3>\n<p>Le label \u00c9conomie Circulaire s\u2019appuie sur un r\u00e9f\u00e9rentiel. Il compos\u00e9 de 21 orientations (crit\u00e8res), r\u00e9parties en 5 axes. Ainsi, la collectivit\u00e9 n&rsquo;est \u00e9valu\u00e9e que sur ses comp\u00e9tences. Le maximum de points du label \u00e9tant de 500.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"250\" class=\"size-medium wp-image-3106 alignright\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Territoire_Engage_TE_ECO_3-1-4-250x250.png\" alt=\"Logo TERRITOIRE ENGAGE TRANSITION ECOLOGIQUE : label ECONOMIE CIRCULAIRE 3 \u00e9toiles\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Territoire_Engage_TE_ECO_3-1-4-250x250.png 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Territoire_Engage_TE_ECO_3-1-4-700x701.png 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Territoire_Engage_TE_ECO_3-1-4-150x150.png 150w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Territoire_Engage_TE_ECO_3-1-4-768x769.png 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Territoire_Engage_TE_ECO_3-1-4-1534x1536.png 1534w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Territoire_Engage_TE_ECO_3-1-4-2046x2048.png 2046w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Territoire_Engage_TE_ECO_3-1-4-120x120.png 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Territoire_Engage_TE_ECO_3-1-4-50x50.png 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Territoire_Engage_TE_ECO_3-1-4-1920x1922.png 1920w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Territoire_Engage_TE_ECO_3-1-4-1200x1201.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/><\/p>\n<p>Les niveaux de labels correspondent \u00e0 des pourcentages de r\u00e9alisation. En effet, le score est rapport entre les actions r\u00e9alis\u00e9es et le potentiel d\u2019actions maximum de la collectivit\u00e9 :<br \/>\n1 \u00e9toile : en processus<br \/>\n2 \u00e9toiles : 35% des points<br \/>\n3 \u00e9toiles : 50% des points<br \/>\n4 \u00e9toiles : 65% des points<br \/>\n5 \u00e9toiles : 75% des points<\/p>\n<p>Ainsi, les actions mises en \u0153uvre dans chacun des 5 axes alimentent le score global. L\u2019outil vous permet de planifier et suivre l&rsquo;avanc\u00e9e de ces diff\u00e9rentes actions en direct.<\/p>\n            <span id=\"auteur\"><\/span>\n            <span><\/span>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/section>\n\n<section class=\"texte__image\">\n            <div class=\"texte__image__container image__droite\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/341.jpg\" alt=\"Labellisation Economie Circulaire\">\n        <div class=\"texte__zone\">\n            <h3>2. Demander la labellisation en 3 \u00e9tapes<\/h3>\n<p>L&rsquo;\u00e9valuation du label s&rsquo;appuie donc sur 500 points maximum, r\u00e9partis sur 5 grandes th\u00e9matiques.<\/p>\n<p>Etape 1 : Renseignez l&rsquo;outil sur <a href=\"https:\/\/territoiresentransitions.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">territoiresentransitions.fr<\/a> et contactez-nous pour la candidature.<br \/>\nEtape 2 : Une fois votre dossier re\u00e7u, vous serez contact\u00e9 par un auditeur ind\u00e9pendant. Celui-ci \u00e9tudiera le dossier et organisera un entretien compl\u00e9mentaire avec vous pour rendre un rapport d\u2019audit.<br \/>\nEtape 3 : La Commission nationale du label examinera et d\u00e9lib\u00e9rera \u00e0 partir des rapports d\u2019audits des candidats pour octroyer une labellisation.<\/p>\n            <span id=\"auteur\"><\/span>\n            <span><\/span>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/section>\n\n<section class=\"texte__image\">\n            <div class=\"texte__image__container image__gauche\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Labellisation-collectivite-Territoire-Engage-Transition-Ecologique-2022.jpg\" alt=\"Labellisation collectivit\u00e9 Territoire Engage Transition Ecologique\">\n        <div class=\"texte__zone\">\n            <h3>3. Qui donne le label ?<\/h3>\n<p>La commission nationale de labellisation r\u00e9unit 7 experts ind\u00e9pendants. Ainsi, la commission examine les audits r\u00e9alis\u00e9s et octroie le label. Elle est mise en place par le comit\u00e9 national strat\u00e9gique.<\/p>\n<p>Le Comit\u00e9 national strat\u00e9gique est garant des modalit\u00e9s et des membres de la labellisation. Il r\u00e9unit les partenaires suivants : ADEME,\u00a0 CU de Dunkerque, AdCF, R\u00e9gions de France, France urbaine, Institut national de l\u2019\u00e9conomie circulaire, Or\u00e9e, Cercle national du recyclage, France nature environnement, AMORCE, Minist\u00e8re de la Transition \u00e9cologique, ANPP, Conf\u00e9d\u00e9ration des PME, Chambres des m\u00e9tiers et de l\u2019artisanat France<\/p>\n            <span id=\"auteur\"><\/span>\n            <span><\/span>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/section>\n\n\n<div class=\"wp-block-group fond__vert is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Engagez votre collectivit\u00e9 dans le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique avec le label Economie Circulaire !<\/h2>\n\n\n\n<p>Contactez-nous pour obtenir un rendez-vous avec la direction ADEME de votre r\u00e9gion, afin qu\u2019elle pr\u00e9sente \u00e0 votre collectivit\u00e9 le programme TERRITOIRE ENGAG\u00c9 TRANSITION \u00c9COLOGIQUE et les \u00e9tapes jusqu\u2019\u00e0 la labellisation !<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-horizontal is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-3\">\n<div class=\"wp-block-button citergie__bouton bouton__bleu\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"\/contact\">CONTACT<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Engagez votre collectivit\u00e9 dans le programme Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique avec le label \u00c9conomie Circulaire ! La labellisation de votre collectivit\u00e9 se d\u00e9roule en trois \u00e9tapes cl\u00e9s. Des outils complets sont mis \u00e0 disposition et vous guident dans votre politique. Vous souhaitez des informations, contactez-nous : Engagez votre collectivit\u00e9 dans le programme Territoire Engag\u00e9 Transition&#8230; <a class=\"view-article\" href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/economie-circulaire\/labellisation\/\">Voir l&rsquo;article<\/a>","protected":false},"author":9,"featured_media":5425,"parent":2287,"menu_order":1,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"acf":{"banniere":{"ID":2310,"id":2310,"title":"banniere_ref","filename":"banniere_ref.png","filesize":2077790,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/banniere_ref.png","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/referentiel-cae\/mobilite-durable\/banniere_ref\/","alt":"Economie circulaire","author":"9","description":"","caption":"","name":"banniere_ref","status":"inherit","uploaded_to":2308,"date":"2021-07-23 09:47:18","modified":"2021-08-25 13:59:34","menu_order":0,"mime_type":"image\/png","type":"image","subtype":"png","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1920,"height":550,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/banniere_ref-150x150.png","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/banniere_ref-250x72.png","medium-width":250,"medium-height":72,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/banniere_ref-768x220.png","medium_large-width":768,"medium_large-height":220,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/banniere_ref-700x201.png","large-width":700,"large-height":201,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/banniere_ref-1536x440.png","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":440,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/banniere_ref.png","2048x2048-width":1920,"2048x2048-height":550,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/banniere_ref-120x34.png","small-width":120,"small-height":34,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/banniere_ref-320x270.png","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/banniere_ref-1560x550.png","couv-width":1560,"couv-height":550,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/banniere_ref.png","couv_owl-width":1920,"couv_owl-height":550,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/banniere_ref-50x14.png","icon-width":50,"icon-height":14,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/banniere_ref-490x280.png","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/banniere_ref.png","slider-width":1920,"slider-height":550,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/banniere_ref-1200x344.png","page-width":1200,"page-height":344,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/banniere_ref-700x446.png","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/banniere_ref-700x550.png","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":550}},"flex_layout":false,"video":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2856"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/9"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2856"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2856\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5749,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2856\/revisions\/5749"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2287"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5425"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2856"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}