{"id":2902,"date":"2021-08-30T10:10:13","date_gmt":"2021-08-30T08:10:13","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?page_id=2902"},"modified":"2023-01-03T16:32:47","modified_gmt":"2023-01-03T15:32:47","slug":"referentiel-ec","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/economie-circulaire\/referentiel-ec\/","title":{"rendered":"R\u00e9f\u00e9rentiel (\u00c9conomie Circulaire)"},"content":{"rendered":"\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><\/h2>\n\n\n\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group wrapper-large is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:auto 15%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<ol>\n<li><strong>Un outil gratuit pour tous<\/strong><\/li>\n<\/ol>\n\n\n\n<p>Le label est le fruit d\u2019une collaboration avec les repr\u00e9sentants du Minist\u00e8re et des collectivit\u00e9s, des professionnels du secteur des d\u00e9chets et de l\u2019\u00e9conomie circulaire et des associations. Il offre un support pour d\u00e9velopper la politique \u00e9conomie circulaire et animer une dynamique sur les territoires allant bien au-del\u00e0 des comp\u00e9tences classiques \u00ab d\u00e9chets \u00bb des collectivit\u00e9s. Le r\u00e9f\u00e9rentiel du label est accessible gratuitement, m\u00eame sans candidater au label. Il s&rsquo;adresse aux collectivit\u00e9s et syndicats avec des comp\u00e9tences collecte, traitement et\/ou d\u00e9veloppement \u00e9conomique, mais s&rsquo;adresse \u00e9galement \u00e0 tous ceux qui souhaitent s&rsquo;en inspirer.<br>Retrouvez tous les crit\u00e8res et les outils sur <a href=\"https:\/\/territoiresentransitions.fr\/\"><mark style=\"background-color:#ea552a\" class=\"has-inline-color has-beige-color\">Territoires en transitions<\/mark><\/a>.<\/p>\n\n\n\n<ol start=\"2\">\n<li><strong>Un outil gratuit pour tous<\/strong><\/li>\n<\/ol>\n\n\n\n<p>Un r\u00e9f\u00e9rentiel d\u00e9clin\u00e9 en 5 axes<\/p>\n\n\n\n<p>Les niveaux de labels correspondent \u00e0 des pourcentages de r\u00e9alisation.<\/p>\n\n\n\n<p>Le r\u00e9f\u00e9rentiel d\u2019actions est un outil complet et op\u00e9rationnel, permettant d\u2019\u00e9valuer rapidement la politique d\u2019\u00e9conomie circulaire d\u2019une collectivit\u00e9.<br>Les actions sont r\u00e9parties en 5 axes :<br><\/p>\n\n\n\n<p>Un axe politique : <\/p>\n\n\n\n<p>1. D\u00e9finition d\u2019une strat\u00e9gie globale de la politique \u00e9conomie circulaire et inscription dans le territoire<\/p>\n\n\n\n<p>Deux axes techniques :<\/p>\n\n\n\n<p>2. D\u00e9veloppement des services de r\u00e9duction, collecte et valorisation des d\u00e9chets<\/p>\n\n\n\n<p>3. D\u00e9ploiement d\u2019une \u00e9conomie circulaire dans les territoires<\/p>\n\n\n\n<p>Deux axes sur les moyens et la mobilisation :<\/p>\n\n\n\n<p>4. Outils financiers du changement de comportement<\/p>\n\n\n\n<p>5. Coop\u00e9ration et engagement<br><\/p>\n\n\n\n<p>La compl\u00e9tude du r\u00e9f\u00e9rentiel permet de d\u00e9terminer le score global de la politique \u00e9conomie circulaire de votre territoire et d\u2019envisager \u00e9ventuellement de valoriser votre performance par une lab\u00e9lisation (lien vers l\u2019autre onglet).<br>L\u2019ergonomie de l\u2019outil vous permet de construire votre plan d\u2019actions directement en lien et au-del\u00e0 du r\u00e9f\u00e9rentiel \u00e9conomie circulaire.<\/p>\n\n\n\n<ol start=\"3\">\n<li><strong>Des ressources \u00e0 votre disposition<\/strong><\/li>\n<\/ol>\n\n\n\n<p>En entrant dans la d\u00e9marche \u00c9conomie Circulaire, vous int\u00e9grez la communaut\u00e9 des utilisateurs, que vous soyez candidats ou non \u00e0 la labellisation.<br>Cette communaut\u00e9 dispose de plusieurs outils pour partager vos retours d\u2019exp\u00e9rience et vos politiques \u00e9conomie circulaire : espaces d&rsquo;\u00e9changes (plateforme collaborative et r\u00e9seaux sociaux), formations, \u00e9v\u00e8nements et fiches de bonnes pratiques. Un animation r\u00e9gionale peut \u00eatre pr\u00e9sente dans votre r\u00e9gion.<br>Contactez-nous ou acc\u00e9dez \u00e0 la plateforme via le compte ADEME sur <a href=\"https:\/\/territoiresentransitions.fr\/\"><mark style=\"background-color:#ea552a\" class=\"has-inline-color\">territoiresentransition.fr<\/mark><\/a><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\"><\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"700\" height=\"701\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Territoire_Engage_TE_ECO_3-1-4-700x701.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-3106 size-full\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Territoire_Engage_TE_ECO_3-1-4-700x701.png 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Territoire_Engage_TE_ECO_3-1-4-250x250.png 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Territoire_Engage_TE_ECO_3-1-4-150x150.png 150w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Territoire_Engage_TE_ECO_3-1-4-768x769.png 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Territoire_Engage_TE_ECO_3-1-4-1534x1536.png 1534w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Territoire_Engage_TE_ECO_3-1-4-2046x2048.png 2046w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Territoire_Engage_TE_ECO_3-1-4-120x120.png 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Territoire_Engage_TE_ECO_3-1-4-50x50.png 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Territoire_Engage_TE_ECO_3-1-4-1920x1922.png 1920w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Territoire_Engage_TE_ECO_3-1-4-1200x1201.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group wrapper-full background-texture background-texture--orange is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<div class=\"wp-block-group wrapper-large is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Aller plus loin avec des ressources techniques<\/h2>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.optigede.ademe.fr\/demarche-territoriale-economie-circulaire-axe-1\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">D\u00e9finition d\u2019une strat\u00e9gie globale de la politique \u00e9conomie circulaire et inscription dans le territoire<\/a><br><a href=\"https:\/\/www.optigede.ademe.fr\/demarche-territoriale-economie-circulaire-axe-4\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">D\u00e9veloppement des services de r\u00e9duction, collecte et valorisation des d\u00e9chets<\/a><br><a href=\"https:\/\/www.optigede.ademe.fr\/demarche-territoriale-economie-circulaire-axe-3\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">D\u00e9ploiement d\u2019une \u00e9conomie circulaire dans les territoires<\/a><br><a href=\"https:\/\/www.optigede.ademe.fr\/demarche-territoriale-economie-circulaire-axe-4\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Outils financiers du changement de comportement<\/a><br><a href=\"https:\/\/www.optigede.ademe.fr\/demarche-territoriale-economie-circulaire-axe-5\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Coop\u00e9ration et engagement<\/a><br>Optigede, plateforme d&rsquo;\u00e9changes et de diffusion d&rsquo;outils et retours d&rsquo;exp\u00e9rience sur l&rsquo;\u00e9conomie circulaire et les d\u00e9chets.<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-horizontal is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-5\">\n<div class=\"wp-block-button bouton bouton--blanc bouton--uppercase bouton--big\"><a class=\"wp-block-button__link has-customnoir-color has-orange-background-color has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/contact\/\">CONTACT<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Le label est le fruit d\u2019une collaboration avec les repr\u00e9sentants du Minist\u00e8re et des collectivit\u00e9s, des professionnels du secteur des d\u00e9chets et de l\u2019\u00e9conomie circulaire et des associations. Il offre un support pour d\u00e9velopper la politique \u00e9conomie circulaire et animer une dynamique sur les territoires allant bien au-del\u00e0 des comp\u00e9tences classiques \u00ab d\u00e9chets \u00bb des&#8230; <a class=\"view-article\" href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/economie-circulaire\/referentiel-ec\/\">Voir l&rsquo;article<\/a>","protected":false},"author":9,"featured_media":0,"parent":2287,"menu_order":3,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"acf":{"banniere":false,"flex_layout":false,"video":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2902"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/9"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2902"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2902\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5750,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2902\/revisions\/5750"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2287"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2902"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}