{"id":3,"date":"2018-10-24T11:36:04","date_gmt":"2018-10-24T09:36:04","guid":{"rendered":"https:\/\/citergie.ademe.fr\/?page_id=3"},"modified":"2022-10-07T16:56:16","modified_gmt":"2022-10-07T14:56:16","slug":"mentions-legales","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/mentions-legales\/","title":{"rendered":"Mentions L\u00e9gales"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":9,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","template":"","meta":[],"acf":{"flex_layout":[{"acf_fc_layout":"zone_personnalisable","texte":"<h2><b>Pr\u00e9sentation du site<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Il est pr\u00e9cis\u00e9 aux utilisateurs du site https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0l&rsquo;identit\u00e9 des diff\u00e9rents intervenants dans le cadre de sa r\u00e9alisation et de son suivi :<\/span><\/p>\n<h2><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Propri\u00e9taire et \u00e9diteur : Conform\u00e9ment aux dispositions de l\u2019article 6-I 1\u00b0 de la loi n\u00b02004-575 du 21 juin 2004 relative \u00e0 la confiance dans l\u2019\u00e9conomie num\u00e9rique, l\u2019\u00e9diteur du site https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0est l\u2019Agence de l\u2019Environnement et de la Ma\u00eetrise de l\u2019Energie (ADEME). Etablissement Public \u00e0 caract\u00e8re Industriel et Commercial (EPIC) r\u00e9gi par les articles L.131-3 \u00e0 L.131-7 et R.131-1 \u00e0 R.131-26 du Code de l\u2019environnement, ayant son si\u00e8ge social au :<\/span><\/p>\n<h2><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">20, avenue du Gr\u00e9sill\u00e9<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">BP 90406<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">49004 Angers Cedex 01<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">T\u00e9l. : 02 41 20 41 20<\/span><\/p>\n<h2><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">inscrit au registre du commerce d&rsquo;Angers sous le n\u00b0 385 290 309, repr\u00e9sent\u00e9e par <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Arnaud Leroy, agissant en qualit\u00e9 de Pr\u00e9sident du conseil d&rsquo;administration<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">.<\/span><\/p>\n<h2><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le directeur de la publication : Le directeur de la publication est <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Monsieur Arnaud Leroy, en qualit\u00e9 de repr\u00e9sentant l\u00e9gal de l\u2019ADEME<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">.<\/span><\/p>\n<h2><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La personne responsable de l&rsquo;acc\u00e8s aux documents administratifs et des questions relatives \u00e0 la r\u00e9utilisation des informations est <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Monsieur Luc Morini\u00e8re en qualit\u00e9 de Chef du service juridique<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">.<\/span><\/p>\n<h2><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">H\u00e9bergeur : Le prestataire assurant le stockage direct et permanent du site https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">est <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">DRI SAS Digital Rural Informatique, 9 rue du Petit Ch\u00e2telier, 44303 Nantes Cedex 3, T\u00e9l. : 02 90 92 05 50<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">.<\/span><\/p>\n<h2><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Utilisateur : internaute qui navigue, lit, visionne et utilise le site https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0et ses services<\/span><\/p>\n<h2><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Cr\u00e9ateur : Le cr\u00e9ateur du site https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0est <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Alter Way, 227 Bureaux de la Colline<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">1 rue Royale &#8211; B\u00e2t. D, 92210 Saint-Cloud, France<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><b>Acceptation des conditions d\u2019utilisation du site et des services propos\u00e9s<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019utilisation du site https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"> implique l\u2019acceptation pleine et enti\u00e8re des conditions g\u00e9n\u00e9rales d\u2019utilisation ci-apr\u00e8s d\u00e9crites. Ces conditions d\u2019utilisation sont susceptibles d\u2019\u00eatre modifi\u00e9es ou compl\u00e9t\u00e9es \u00e0 tout moment, les utilisateurs du site https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0sont donc invit\u00e9s \u00e0 les consulter de mani\u00e8re r\u00e9guli\u00e8re.<\/span><\/p>\n<h2><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019utilisateur reconna\u00eet avoir pris connaissance des conditions d\u2019utilisation, au moment de sa connexion au site <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">www.ademe.fr<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"> et d\u00e9clare express\u00e9ment les accepter sans r\u00e9serve.<\/span><\/p>\n<h2><\/h2>\n<h2><b>Description des services fournis<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le site https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0a pour objet de fournir une information concernant l\u2019ensemble des \u00e9l\u00e9ments li\u00e9s <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">aux services de l\u2019ADEME, en particulier une information sur l\u2019actualit\u00e9 de la transition \u00e9cologique, l\u2019expertise de l\u2019ADEME, les actions mises en \u0153uvre au sein des territoires, l\u2019action internationale de l\u2019ADEME, les programmes de recherche et d\u2019innovation.<\/span><\/p>\n<h2><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019ADEME s\u2019efforce de fournir sur le site https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0des informations aussi pr\u00e9cises que possible. Toutefois, elle ne pourra \u00eatre tenue responsable des omissions, des inexactitudes des carences dans la mise \u00e0 jour ou de tout autres manquements qu\u2019ils soient de son fait ou du fait des tiers partenaires qui lui fournissent ces informations.<\/span><\/p>\n<h2><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Toutes les informations indiqu\u00e9es sur le site https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"> sont donn\u00e9es \u00e0 titre indicatif, et sont susceptibles d\u2019\u00e9voluer. Par ailleurs, les renseignements figurant sur le site https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0ne sont pas exhaustifs. Ils sont donn\u00e9s sous r\u00e9serve de modifications ayant \u00e9t\u00e9 apport\u00e9es depuis leur mise en ligne.<\/span><\/p>\n<h2><\/h2>\n<h2><b>Disponibilit\u00e9 du site<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019ADEME s\u2019efforce de permettre l\u2019acc\u00e8s au site <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">24 heures sur 24, 7 jours sur 7<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">, sauf en cas de force majeure ou d\u2019un \u00e9v\u00e9nement hors du contr\u00f4le de l\u2019ADEME, et sous r\u00e9serve des \u00e9ventuelles pannes et interventions de maintenance n\u00e9cessaires au bon fonctionnement du site et des services.<\/span><\/p>\n<h2><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Par cons\u00e9quent, l\u2019ADEME ne peut garantir une disponibilit\u00e9 du site et\/ou des services, une fiabilit\u00e9 des transmissions et des performances en termes de temps de r\u00e9ponse ou de qualit\u00e9. Il n\u2019est pr\u00e9vu aucune assistance technique vis-\u00e0-vis de l\u2019utilisateur que ce soit par des moyens \u00e9lectronique ou t\u00e9l\u00e9phonique.<\/span><\/p>\n<h2><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La responsabilit\u00e9 de l\u2019ADEME ne saurait \u00eatre engag\u00e9e en cas d\u2019impossibilit\u00e9 d\u2019acc\u00e8s \u00e0 ce site et\/ou d\u2019utilisation des services.<\/span><\/p>\n<h2><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019ADEME peut \u00eatre amen\u00e9e \u00e0 interrompre le site ou une partie des services, \u00e0 tout moment sans pr\u00e9avis, le tout sans droit \u00e0 indemnit\u00e9s. L\u2019utilisateur reconna\u00eet et accepte que l\u2019ADEME ne soit pas responsable des interruptions, et des cons\u00e9quences qui peuvent en d\u00e9couler pour l\u2019utilisateur ou tout tiers.<\/span><\/p>\n<h2><\/h2>\n<h2><b>Liens hypertextes<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L&rsquo;ADEME d\u00e9cline toute responsabilit\u00e9 quant au contenu des sites propos\u00e9s en liens.<\/span><\/p>\n<h2><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Tout site public ou priv\u00e9 est autoris\u00e9 \u00e0 \u00e9tablir, sans information ni autorisation pr\u00e9alable, un lien vers les informations diffus\u00e9es par l\u2019ADEME. En revanche, les pages du site https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0ne doivent pas \u00eatre imbriqu\u00e9es \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des pages d\u2019un autre site.<\/span><\/p>\n<h2><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La mise en place d\u2019un lien est valable pour tout site \u00e0 l\u2019exception de ceux diffusant des informations \u00e0 caract\u00e8re pol\u00e9mique, pornographique, x\u00e9nophobe ou pouvant, dans une plus large mesure porter atteinte \u00e0 la sensibilit\u00e9 du plus grand nombre.<\/span><\/p>\n<h2><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le site https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0est un site portail donnant acc\u00e8s \u00e0 d&rsquo;autres sites appartenant ou non \u00e0 l\u2019ADEME, susceptibles de disposer de leurs propres conditions d\u2019utilisation, qu&rsquo;il convient de consulter et de respecter.<\/span><\/p>\n<h2><\/h2>\n<h2><b>Cookies de navigation<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pour vous permettre de b\u00e9n\u00e9ficier des services propos\u00e9s par le site https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"> tels que sa consultation, l\u2019optimisation de son utilisation ou sa personnalisation en fonction de l\u2019internaute, le sitehttps:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">utilise des Cookies. Pour conna\u00eetre notre politique des cookies, vous \u00eates invit\u00e9s \u00e0 cliquer sur le pr\u00e9sent <a href=\"\/mes-cookies\/\">lien.<\/a><\/span><\/p>\n<h2><\/h2>\n<h2><b>Propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019ADEME est propri\u00e9taire des droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle ou d\u00e9tient les droits d\u2019usage sur tous les \u00e9l\u00e9ments accessibles sur le site, notamment les textes, images, graphismes, logo, ic\u00f4nes, sons, logiciels et marques d\u00e9pos\u00e9es.<\/span><\/p>\n<h2><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Toute reproduction, repr\u00e9sentation, modification, publication, adaptation de tout ou partie des \u00e9l\u00e9ments du site, quel que soit le moyen ou le proc\u00e9d\u00e9 utilis\u00e9, est interdite, sauf autorisation \u00e9crite pr\u00e9alable de l\u2019ADEME.<\/span><\/p>\n<h2><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Toute exploitation non autoris\u00e9e du site ou de l\u2019un quelconque des \u00e9l\u00e9ments qu\u2019il contient sera consid\u00e9r\u00e9e comme constitutive d\u2019une contrefa\u00e7on et poursuivie conform\u00e9ment aux dispositions des articles L.335-2 et suivants du Code de Propri\u00e9t\u00e9 Intellectuelle.<\/span><\/p>\n<h2><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019ADEME ne pourra en revanche interdire la r\u00e9utilisation de discours, dossiers de presse et communiqu\u00e9s, les circulaires, directives et autres documents r\u00e8glementaires.<\/span><\/p>\n<h2><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019ADEME autorise la r\u00e9utilisation non commerciale et p\u00e9dagogique des informations disponibles sur son site, \u00e0 la condition de respecter l\u2019int\u00e9grit\u00e9 des informations et de n\u2019en alt\u00e9rer ni le sens, ni la port\u00e9e, ni l\u2019application et de faire mention du nom de l\u2019ADEME ou d\u2019en pr\u00e9ciser l\u2019origine et la date de publication avec la mention du cr\u00e9dit photo si tel est le cas.<\/span><\/p>\n<h2><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019ADEME pourra autoriser la r\u00e9utilisation d\u2019informations \u00e0 des fins commerciales ou promotionnelles par le biais d\u2019une licence de r\u00e9utilisation de ses informations. Est consid\u00e9r\u00e9e comme r\u00e9utilisation \u00e0 des fins commerciales ou promotionnelles, l\u2019\u00e9laboration \u00e0 partir des informations publiques, d\u2019un produit ou d\u2019un service destin\u00e9 \u00e0 \u00eatre mis \u00e0 disposition de tiers, \u00e0 titre gratuit ou on\u00e9reux.<\/span><\/p>\n<h2><\/h2>\n<h2><b>Gestion des donn\u00e9es personnelles<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Conform\u00e9ment \u00e0 la R\u00e8glementation relative \u00e0 la protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel, l&rsquo;utilisateur est inform\u00e9 que l\u2019ADEME, en tant que responsable du traitement, met en \u0153uvre un traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel.<\/span><\/p>\n<h2><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019ADEME est attach\u00e9e au respect des r\u00e8gles de protection de la vie priv\u00e9e des utilisateurs de son site internet et de ses services. L\u2019ensemble des traitements de donn\u00e9es personnelles mis en \u0153uvre dans le cadre des services accessibles respecte la r\u00e9glementation applicable en mati\u00e8re de protection des donn\u00e9es personnelles et notamment les dispositions de la loi \u00ab Informatique et libert\u00e9s \u00bb du 6 janvier 1978 modifi\u00e9e et le R\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral sur la Protection des donn\u00e9es (R\u00e8glement UE 2016\/679) d\u00e9sign\u00e9 par \u00ab RGPD \u00bb.<\/span><\/p>\n<h2><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pour en savoir plus sur ce traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et sur l\u2019\u00e9tendue de leurs droits, les utilisateurs sont invit\u00e9s \u00e0 se reporter \u00e0 la Politique de protection des donn\u00e9es personnelles, accessible <a href=\"\/politique-protection-donnees-a-caractere-personnel\">ici<\/a><\/span><span style=\"font-weight: 400;\">.<\/span><\/p>\n<h2><\/h2>\n<h2><b>Votre attention<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Nous vous rappelons qu\u2019il n\u2019est pas possible de garantir la confidentialit\u00e9 des messages transmis sur le r\u00e9seau Internet. Aussi, si vous souhaitez transmettre un message dans de meilleures conditions de s\u00e9curit\u00e9, nous vous recommandons d\u2019utiliser la voie postale. L\u2019ADEME d\u00e9gage toute responsabilit\u00e9 quant aux difficult\u00e9s techniques que vous pourriez rencontrer sur le site qu\u2019elles qu\u2019en soient la cause et l\u2019origine.<\/span><\/p>\n<h2><\/h2>\n<h2><b>Droit applicable en cas de litige<\/b><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le droit applicable est le droit fran\u00e7ais.<\/span><\/p>\n<h2><\/h2>\n<p><b>EN CAS DE LITIGE A L\u2019OCCASION DE L\u2019INTERPR\u00c9TATION OU DE L\u2019\u00c9XECUTION DES PR\u00c9SENTES CONDITIONS G\u00c9N\u00c9RALES, LA JURIDICTION COMP\u00c9TENTE SERA D\u00c9TERMIN\u00c9E AU REGARD DES DISPOSITIONS DE DROIT COMMUN.<\/b><\/p>\n"}],"banniere":false,"video":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/9"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3878,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3\/revisions\/3878"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}