{"id":3202,"date":"2021-09-06T11:08:40","date_gmt":"2021-09-06T09:08:40","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?page_id=3202"},"modified":"2023-01-17T11:59:46","modified_gmt":"2023-01-17T10:59:46","slug":"dom-tom-guadeloupe-la-reunion-martinique","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/dans-votre-region\/dom-tom-guadeloupe-la-reunion-martinique\/","title":{"rendered":"DOM-TOM : Guadeloupe, La R\u00e9union, Martinique"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-group fond__gris is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<h1 class=\"wp-block-heading\">Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie dans les DOM-TOM<\/h1>\n\n\n<section class=\"menu__ancre\">\n            <ul>\n                            <li><a href=\"#ancre__1\">Les collectivit\u00e9s labellis\u00e9es <\/a><\/li>\n                            <li><a href=\"#ancre__2\">Les collectivit\u00e9s engag\u00e9es<\/a><\/li>\n                            <li><a href=\"#ancre__3\">Direction r\u00e9gionale ADEME<\/a><\/li>\n                    <\/ul>\n        <\/section>\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Nous accompagnons tous les types de collectivit\u00e9s \u00e0 progresser sur plusieurs indicateurs, dont :<\/h2>\n\n\n<section class=\"titre__colonne\">\n            <div class=\"colonnes__container\">\n                            <div class=\"colonne__element\">\n                    <p>Taux de production d\u2019\u00e9nergie renouvelable pour la chaleur et le rafra\u00eechissement sur le territoire<\/p>\n                                        <span id=\"chiffre\">15%<\/span>\n                    <span>Meilleur score \u00e0 CA Cap Excellence, Guadeloupe<\/span>\n                <\/div>\n                    <\/div>\n        <\/section><\/div><\/div>\n\n\n<section class=\"texte__image\">\n            <div class=\"texte__image__container image__gauche\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Exemple-1-DOM-TOM-Cacem-piscine-lamentin-21-Photo-Henri-SALOMON-1.jpg\" alt=\"Photo a\u00e9rienne piscine Lamentin\">\n        <div class=\"texte__zone\">\n            <h3>Communaut\u00e9 d&rsquo;Agglom\u00e9ration Centre Martinique (CACEM, Martinique)<\/h3>\n<p>Le plan strate\u0301gique de CACEM pre\u0301voit que tous les projets d\u2019ame\u0301nagement fassent l\u2019objet d\u2019une de\u0301marche Haute Qualite\u0301 Environnementale (HQE) ou d\u2019une Approche Environnementale de l\u2019Urbanisme (AEU). Cette de\u0301cision est largement porte\u0301e par la CACEM et ce notamment lors de la se\u0301lection des entreprises. Les Zones d\u2019Activite\u0301s (ZA) de Choco-Choisy et de la Trompeuse ont fait l\u2019objet d\u2019une AEU ; le Centre Aquatique Communautaire a inte\u0301gre\u0301 la de\u0301marche HQE ; et pour la ZA de l\u2019Etang Z\u2019Abricot, une charte chantier vert a e\u0301te\u0301 impose\u0301e et des e\u0301tudes environnementales ont e\u0301te\u0301 mene\u0301es. La re\u0301alisation de la future pe\u0301pinie\u0300re agro de la CACEM impose ces exigences. Cet engagement a permis au territoire de be\u0301ne\u0301ficier de projets performants sur le plan e\u0301nerge\u0301tique.<\/p>\n<p><em>Cit\u2019ergie est pour la CACEM un ve\u0301ritable outil ope\u0301rationnel de management de\u0301die\u0301 a\u0300 la conduite de sa politique e\u0301nerge\u0301tique et climatique, mais aussi une contribution a\u0300 son plan climat territorial. Le label constitue un atout pour les communes membres de la CACEM dans leur re\u0301ponse aux exigences de la convention des maires pour la lutte contre le changement climatique. Cette de\u0301marche qualite\u0301 favorise une culture partage\u0301e sur l\u2019e\u0301nergie et le climat au sein des services de la CACEM et des acteurs de son territoire.<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n            <span id=\"auteur\">Emile GONIER<\/span>\n            <span>6e\u0300me vice-pre\u0301sident de la CACEM \u2013 Elu re\u0301fe\u0301rent Cit\u2019ergie et PCAET<\/span>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/section>\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"ancre__1\">Les collectivit\u00e9s labellis\u00e9es<br>dans les DOM-TOM<\/h2>\n\n\n\n<h3 class=\"has-text-align-center wp-block-heading\">Martinique<\/h3>\n\n\n<section class=\"remontee__region\" id=\"Martinique\">\n    <div class=\"slider__collectivites owl-carousel\">\n        <!-- Les elements remontent depuis le JS -->\n    <\/div>\n    <a class=\"citergie__bouton\" href=\"\/collectivites\">Voir tout<\/a>\n<\/section>\n\n\n<h3 class=\"has-text-align-center wp-block-heading\">Guadeloupe<\/h3>\n\n\n<section class=\"remontee__region\" id=\"Guadeloupe\">\n    <div class=\"slider__collectivites owl-carousel\">\n        <!-- Les elements remontent depuis le JS -->\n    <\/div>\n    <a class=\"citergie__bouton\" href=\"\/collectivites\">Voir tout<\/a>\n<\/section>\n\n\n<h3 class=\"has-text-align-center wp-block-heading\">R\u00e9union<\/h3>\n\n\n<section class=\"remontee__region\" id=\"La R\u00e9union\">\n    <div class=\"slider__collectivites owl-carousel\">\n        <!-- Les elements remontent depuis le JS -->\n    <\/div>\n    <a class=\"citergie__bouton\" href=\"\/collectivites\">Voir tout<\/a>\n<\/section>\n\n<section class=\"collectivites__engagees\">\n    <h2 style=\"color: black;\" id=\"ancre__2\">Les collectivit\u00e9s engag\u00e9es dans les DOM-TOM<\/h2>\n            <ul>\n                            <li style=\"color: black !important;\">Baie-Mahault<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Cap Excellence<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA Centre de la Martinique<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">CA CINOR<\/li>\n                            <li style=\"color: black !important;\">La Possession<\/li>\n                    <\/ul>\n            <\/section>\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"ancre__3\">L&rsquo;ADEME dans les DOM-TOM<\/h2>\n\n\n\n<h3 class=\"has-text-align-center wp-block-heading\">VOS INTERLOCUTEURS EN R\u00c9GION<\/h3>\n\n\n<section class=\"interlocuteurs\">\n            <div class=\"interlocuteur__element\">\n            <div class=\"interlocuteur__image\">\n                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Direction-Guadeloupe-jerome-roch.jpg\" alt=\"J\u00e9rome Roch\">\n                            <\/div> \n            <div class=\"interlocuteur__texte\">\n                <p>J\u00e9rome Roch<\/p>\n                <p>Directeur &#8211; Guadeloupe<\/p>\n                            <\/div>          \n        <\/div>\n                <div class=\"interlocuteur__element\">\n            <div class=\"interlocuteur__image\">\n                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Direction-La-Re\u0301union-jean-michel-bordage.jpg\" alt=\"Jean ichel Bordage\">\n                            <\/div> \n            <div class=\"interlocuteur__texte\">\n                <p>Jean-Michel Bordage<\/p>\n                <p>Directeur &#8211; R\u00e9union<\/p>\n                            <\/div>          \n        <\/div>\n                <div class=\"interlocuteur__element\">\n            <div class=\"interlocuteur__image\">\n                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Direction-Martinique-jean-francois-mauro.jpg\" alt=\"\">\n                            <\/div> \n            <div class=\"interlocuteur__texte\">\n                <p>Jean-Fran\u00e7ois Mauro<\/p>\n                <p>Directeur &#8211; Martinique<\/p>\n                            <\/div>          \n        <\/div>\n                <div class=\"interlocuteur__element\">\n            <div class=\"interlocuteur__image\">\n                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Re\u0301fe\u0301rente-La-Re\u0301union-sophie-pouthier.jpg\" alt=\"Sophie Pouthier\">\n                            <\/div> \n            <div class=\"interlocuteur__texte\">\n                <p>Sophie Poutier<\/p>\n                <p>R\u00e9f\u00e9rente &#8211; R\u00e9union<\/p>\n                            <\/div>          \n        <\/div>\n                <div class=\"interlocuteur__element\">\n            <div class=\"interlocuteur__image\">\n                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Re\u0301fe\u0301rente-Martinique-anabelle-vigilant.jpg\" alt=\"Anabelle vigilant\">\n                            <\/div> \n            <div class=\"interlocuteur__texte\">\n                <p>Anabelle Vigilant<\/p>\n                <p>R\u00e9f\u00e9rente &#8211; Martinique<\/p>\n                            <\/div>          \n        <\/div>\n        <\/section>\n\n\n<div class=\"wp-block-group is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<div class=\"wp-block-group fond__vert is-layout-flow\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Vous souhaitez rejoindre Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique ?<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><strong>Vous souhaitez valoriser votre engagement et l\u2019efficacit\u00e9 de vos politiques en faveur du climat, de la qualit\u00e9 de l\u2019air et des \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie ?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">Int\u00e9grez la d\u00e9marche de labellisation Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique,<br>et rejoignez le r\u00e9seau \u00ab European Energy Award (EEA) \u00bb, qui compte \u00e0 ce jour pr\u00e8s de 1 200 collectivit\u00e9s europ\u00e9ennes.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-horizontal is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-2\">\n<div class=\"wp-block-button citergie__bouton\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"\/contact\" rel=\"\/contact\">Contact<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie dans les DOM-TOM Nous accompagnons tous les types de collectivit\u00e9s \u00e0 progresser sur plusieurs indicateurs, dont : Les collectivit\u00e9s labellis\u00e9esdans les DOM-TOM Martinique Guadeloupe R\u00e9union L&rsquo;ADEME dans les DOM-TOM VOS INTERLOCUTEURS EN R\u00c9GION Vous souhaitez rejoindre Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique ? Vous souhaitez valoriser votre engagement et l\u2019efficacit\u00e9 de vos&#8230; <a class=\"view-article\" href=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/dans-votre-region\/dom-tom-guadeloupe-la-reunion-martinique\/\">Voir l&rsquo;article<\/a>","protected":false},"author":9,"featured_media":0,"parent":2272,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"templates\/page-region.php","meta":[],"acf":{"banniere":{"ID":3210,"id":3210,"title":"Bannie\u0300re-DOM-TOM","filename":"Bannie\u0300re-DOM-TOM-scaled.jpg","filesize":1142484,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Bannie\u0300re-DOM-TOM-scaled.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/climat-air-energie\/dans-votre-region\/dom-tom-guadeloupe-la-reunion-martinique\/banniere-dom-tom\/","alt":"","author":"9","description":"","caption":"","name":"banniere-dom-tom","status":"inherit","uploaded_to":3202,"date":"2021-09-06 09:18:57","modified":"2021-09-06 09:18:57","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2560,"height":1704,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Bannie\u0300re-DOM-TOM-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Bannie\u0300re-DOM-TOM-250x166.jpg","medium-width":250,"medium-height":166,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Bannie\u0300re-DOM-TOM-768x511.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":511,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Bannie\u0300re-DOM-TOM-700x466.jpg","large-width":700,"large-height":466,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Bannie\u0300re-DOM-TOM-1536x1023.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1023,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Bannie\u0300re-DOM-TOM-2048x1363.jpg","2048x2048-width":2048,"2048x2048-height":1363,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Bannie\u0300re-DOM-TOM-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Bannie\u0300re-DOM-TOM-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Bannie\u0300re-DOM-TOM-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Bannie\u0300re-DOM-TOM-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Bannie\u0300re-DOM-TOM-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Bannie\u0300re-DOM-TOM-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Bannie\u0300re-DOM-TOM-1920x1278.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1278,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Bannie\u0300re-DOM-TOM-1200x799.jpg","page-width":1200,"page-height":799,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Bannie\u0300re-DOM-TOM-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Bannie\u0300re-DOM-TOM-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3202"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/9"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3202"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3202\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5866,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3202\/revisions\/5866"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2272"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3202"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}