{"id":3732,"date":"2021-11-04T14:00:48","date_gmt":"2021-11-04T13:00:48","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?page_id=3732"},"modified":"2022-07-18T14:07:53","modified_gmt":"2022-07-18T12:07:53","slug":"home-page","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/home-page\/","title":{"rendered":"Home page"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":9,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"templates\/page-accueil.php","meta":[],"acf":{"banniere":false,"video":"","flex_layout":false,"texte_intro_home":"Afin d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer l\u2019engagement des collectivit\u00e9s dans la transition \u00e9cologique, \r\nCit\u2019ergie et le label \u00e9conomie circulaire deviennent le programme \r\nTerritoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique.\r\nIl est compos\u00e9 du label climat - air - \u00e9nergie (anciennement Cit\u2019ergie) \r\net du label \u00e9conomie circulaire. ","visuel_intro_home":{"ID":3739,"id":3739,"title":"Citergie_devient_Territoire_engage","filename":"Citergie_devient_Territoire_engage.png","filesize":42797,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Citergie_devient_Territoire_engage.png","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/home-page\/citergie_devient_territoire_engage\/","alt":"Citergie devient Territoire engag\u00e9","author":"9","description":"","caption":"","name":"citergie_devient_territoire_engage","status":"inherit","uploaded_to":3732,"date":"2021-11-04 13:13:19","modified":"2021-11-04 13:13:37","menu_order":0,"mime_type":"image\/png","type":"image","subtype":"png","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":302,"height":151,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Citergie_devient_Territoire_engage-150x150.png","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Citergie_devient_Territoire_engage-250x125.png","medium-width":250,"medium-height":125,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Citergie_devient_Territoire_engage.png","medium_large-width":302,"medium_large-height":151,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Citergie_devient_Territoire_engage.png","large-width":302,"large-height":151,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Citergie_devient_Territoire_engage.png","1536x1536-width":302,"1536x1536-height":151,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Citergie_devient_Territoire_engage.png","2048x2048-width":302,"2048x2048-height":151,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Citergie_devient_Territoire_engage-120x60.png","small-width":120,"small-height":60,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Citergie_devient_Territoire_engage.png","actu-home-width":302,"actu-home-height":151,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Citergie_devient_Territoire_engage.png","couv-width":302,"couv-height":151,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Citergie_devient_Territoire_engage.png","couv_owl-width":302,"couv_owl-height":151,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Citergie_devient_Territoire_engage-50x25.png","icon-width":50,"icon-height":25,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Citergie_devient_Territoire_engage.png","ressources-width":302,"ressources-height":151,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Citergie_devient_Territoire_engage.png","slider-width":302,"slider-height":151,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Citergie_devient_Territoire_engage.png","page-width":302,"page-height":151,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Citergie_devient_Territoire_engage.png","gallery_paysage-width":302,"gallery_paysage-height":151,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Citergie_devient_Territoire_engage.png","gallery_portrait-width":302,"gallery_portrait-height":151}},"home_h1":"LA STRAT\u00c9GIE GLOBALE\r\nD\u2019AM\u00c9LIORATION CONTINUE \r\nPOUR LA TRANSITION \r\n\u00c9COLOGIQUE","titre_niveau_2":"Une d\u00e9marche d\u2019accompagnement et de reconnaissance","label_text_home":"<p>Le programme <strong>territoire engag\u00e9 transition \u00e9cologique<\/strong>\u00a0est un accompagnement complet<br \/>\nsur les d\u00e9marches de transition \u00e9cologique, destin\u00e9<br \/>\naux communes et aux EPCI (\u00c9tablissement public<br \/>\nde coop\u00e9ration intercommunale).<\/p>\n<p><strong>1 programme, 2 labels<\/strong><br \/>\nCe programme est compos\u00e9 de 2 labels compl\u00e9mentaires :<\/p>\n","video_label":"<iframe title=\"Pr\u00e9sentation du programme TERRITOIRE ENGAGE TRANSITION ECOLOGIQUE | ADEME\" width=\"560\" height=\"315\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/gAc_B6j1qcY?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe>","presentation_label_01":{"logo_label":{"ID":3873,"id":3873,"title":"label_climat_air_energie-4-etoile","filename":"label_climat_air_energie-4-etoile.jpg","filesize":37483,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/label_climat_air_energie-4-etoile.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/home-page\/label_climat_air_energie-4-etoile\/","alt":"Label climat air \u00e9nergie","author":"9","description":"","caption":"","name":"label_climat_air_energie-4-etoile","status":"inherit","uploaded_to":3732,"date":"2022-01-04 08:21:00","modified":"2022-01-04 08:21:16","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":126,"height":128,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/label_climat_air_energie-4-etoile.jpg","thumbnail-width":126,"thumbnail-height":128,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/label_climat_air_energie-4-etoile.jpg","medium-width":126,"medium-height":128,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/label_climat_air_energie-4-etoile.jpg","medium_large-width":126,"medium_large-height":128,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/label_climat_air_energie-4-etoile.jpg","large-width":126,"large-height":128,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/label_climat_air_energie-4-etoile.jpg","1536x1536-width":126,"1536x1536-height":128,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/label_climat_air_energie-4-etoile.jpg","2048x2048-width":126,"2048x2048-height":128,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/label_climat_air_energie-4-etoile-120x122.jpg","small-width":120,"small-height":122,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/label_climat_air_energie-4-etoile.jpg","actu-home-width":126,"actu-home-height":128,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/label_climat_air_energie-4-etoile.jpg","couv-width":126,"couv-height":128,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/label_climat_air_energie-4-etoile.jpg","couv_owl-width":126,"couv_owl-height":128,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/label_climat_air_energie-4-etoile-50x50.jpg","icon-width":50,"icon-height":50,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/label_climat_air_energie-4-etoile.jpg","ressources-width":126,"ressources-height":128,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/label_climat_air_energie-4-etoile.jpg","slider-width":126,"slider-height":128,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/label_climat_air_energie-4-etoile.jpg","page-width":126,"page-height":128,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/label_climat_air_energie-4-etoile.jpg","gallery_paysage-width":126,"gallery_paysage-height":128,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/label_climat_air_energie-4-etoile.jpg","gallery_portrait-width":126,"gallery_portrait-height":128}},"info_label_link":{"title":"Le label CLIMAT - AIR - ENERGIE","url":"\/climat-air-energie\/labellisation\/","target":""}},"presentation_label_2":{"logo_label":{"ID":3871,"id":3871,"title":"label_economie_circulaire_4-etoiles","filename":"label_economie_circulaire_4-etoiles.jpg","filesize":40541,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/label_economie_circulaire_4-etoiles.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/home-page\/label_economie_circulaire_4-etoiles\/","alt":"Label \u00e9conomie circulaire","author":"9","description":"","caption":"","name":"label_economie_circulaire_4-etoiles","status":"inherit","uploaded_to":3732,"date":"2022-01-04 08:18:06","modified":"2022-01-04 08:21:08","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":126,"height":128,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/label_economie_circulaire_4-etoiles.jpg","thumbnail-width":126,"thumbnail-height":128,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/label_economie_circulaire_4-etoiles.jpg","medium-width":126,"medium-height":128,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/label_economie_circulaire_4-etoiles.jpg","medium_large-width":126,"medium_large-height":128,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/label_economie_circulaire_4-etoiles.jpg","large-width":126,"large-height":128,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/label_economie_circulaire_4-etoiles.jpg","1536x1536-width":126,"1536x1536-height":128,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/label_economie_circulaire_4-etoiles.jpg","2048x2048-width":126,"2048x2048-height":128,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/label_economie_circulaire_4-etoiles-120x122.jpg","small-width":120,"small-height":122,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/label_economie_circulaire_4-etoiles.jpg","actu-home-width":126,"actu-home-height":128,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/label_economie_circulaire_4-etoiles.jpg","couv-width":126,"couv-height":128,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/label_economie_circulaire_4-etoiles.jpg","couv_owl-width":126,"couv_owl-height":128,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/label_economie_circulaire_4-etoiles-50x50.jpg","icon-width":50,"icon-height":50,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/label_economie_circulaire_4-etoiles.jpg","ressources-width":126,"ressources-height":128,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/label_economie_circulaire_4-etoiles.jpg","slider-width":126,"slider-height":128,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/label_economie_circulaire_4-etoiles.jpg","page-width":126,"page-height":128,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/label_economie_circulaire_4-etoiles.jpg","gallery_paysage-width":126,"gallery_paysage-height":128,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/label_economie_circulaire_4-etoiles.jpg","gallery_portrait-width":126,"gallery_portrait-height":128}},"info_label_link":{"title":"Le label ECONOMIE CIRCULAIRE","url":"\/economie-circulaire\/labellisation\/","target":""}},"programme_txt":"<h2>Pilotez votre transition \u00e9cologique<\/h2>\n<p>Le programme <strong>territoire engag\u00e9 transition \u00e9cologique<\/strong>\u00a0permet non seulement<br \/>\naux collectivit\u00e9s de piloter leur transition \u00e9cologique et ainsi, d\u2019agir pour plus de durabilit\u00e9 et d\u2019attractivit\u00e9<br \/>\nsur leur territoire. L\u2019obtention du label est aussi un moyen de valoriser leur engagement<br \/>\net leur progression aupr\u00e8s des citoyens .<\/p>\n<p>Le programme <strong>territoire engag\u00e9 transition \u00e9cologique<\/strong>\u00a0permet aux collectivit\u00e9s de m\u00e9tropole<br \/>\net d\u2019outre-mer d\u2019acc\u00e9der \u00e0 une m\u00e9thode transversale et adapt\u00e9e \u00e0 leurs territoires.<\/p>\n","programme_img":{"ID":4155,"id":4155,"title":"Carte_TEnTE_CAE_Eci-site_internet-v20220304","filename":"Carte_TEnTE_CAE_Eci-site_internet-v20220304-scaled.jpg","filesize":727979,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Carte_TEnTE_CAE_Eci-site_internet-v20220304-scaled.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/home-page\/carte_tente_cae_eci-site_internet-v20220304\/","alt":"Carte des collectivit\u00e9s labellis\u00e9es Territoire Engag\u00e9 Climat Air Energie","author":"8","description":"","caption":"","name":"carte_tente_cae_eci-site_internet-v20220304","status":"inherit","uploaded_to":3732,"date":"2022-03-17 13:29:08","modified":"2022-03-17 13:29:27","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2560,"height":2466,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Carte_TEnTE_CAE_Eci-site_internet-v20220304-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Carte_TEnTE_CAE_Eci-site_internet-v20220304-250x241.jpg","medium-width":250,"medium-height":241,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Carte_TEnTE_CAE_Eci-site_internet-v20220304-768x740.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":740,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Carte_TEnTE_CAE_Eci-site_internet-v20220304-700x674.jpg","large-width":700,"large-height":674,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Carte_TEnTE_CAE_Eci-site_internet-v20220304-1536x1480.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1480,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Carte_TEnTE_CAE_Eci-site_internet-v20220304-2048x1973.jpg","2048x2048-width":2048,"2048x2048-height":1973,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Carte_TEnTE_CAE_Eci-site_internet-v20220304-120x116.jpg","small-width":120,"small-height":116,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Carte_TEnTE_CAE_Eci-site_internet-v20220304-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Carte_TEnTE_CAE_Eci-site_internet-v20220304-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Carte_TEnTE_CAE_Eci-site_internet-v20220304-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Carte_TEnTE_CAE_Eci-site_internet-v20220304-50x48.jpg","icon-width":50,"icon-height":48,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Carte_TEnTE_CAE_Eci-site_internet-v20220304-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Carte_TEnTE_CAE_Eci-site_internet-v20220304-scaled.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1850,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Carte_TEnTE_CAE_Eci-site_internet-v20220304-scaled.jpg","page-width":1200,"page-height":1156,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Carte_TEnTE_CAE_Eci-site_internet-v20220304-scaled.jpg","gallery_paysage-width":463,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Carte_TEnTE_CAE_Eci-site_internet-v20220304-scaled.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":674}},"programme_titre":"Retrouvez des exemples de r\u00e9alisations et les progr\u00e8s <br \/>\r\nr\u00e9alis\u00e9s par les collectivit\u00e9s engag\u00e9es dans le programme !","bullet_point":[{"bullet_img":{"ID":3775,"id":3775,"title":"energie_renouvelable","filename":"energie_renouvelable.png","filesize":19999,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/energie_renouvelable.png","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/home-page\/energie_renouvelable\/","alt":"\u00e9nergie renouvelable","author":"9","description":"","caption":"","name":"energie_renouvelable","status":"inherit","uploaded_to":3732,"date":"2021-11-04 16:09:53","modified":"2021-11-04 16:10:41","menu_order":0,"mime_type":"image\/png","type":"image","subtype":"png","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":180,"height":180,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/energie_renouvelable-150x150.png","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/energie_renouvelable.png","medium-width":180,"medium-height":180,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/energie_renouvelable.png","medium_large-width":180,"medium_large-height":180,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/energie_renouvelable.png","large-width":180,"large-height":180,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/energie_renouvelable.png","1536x1536-width":180,"1536x1536-height":180,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/energie_renouvelable.png","2048x2048-width":180,"2048x2048-height":180,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/energie_renouvelable-120x120.png","small-width":120,"small-height":120,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/energie_renouvelable.png","actu-home-width":180,"actu-home-height":180,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/energie_renouvelable.png","couv-width":180,"couv-height":180,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/energie_renouvelable.png","couv_owl-width":180,"couv_owl-height":180,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/energie_renouvelable-50x50.png","icon-width":50,"icon-height":50,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/energie_renouvelable.png","ressources-width":180,"ressources-height":180,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/energie_renouvelable.png","slider-width":180,"slider-height":180,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/energie_renouvelable.png","page-width":180,"page-height":180,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/energie_renouvelable.png","gallery_paysage-width":180,"gallery_paysage-height":180,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/energie_renouvelable.png","gallery_portrait-width":180,"gallery_portrait-height":180}},"bullet_txt":"\u00c9nergies Renouvelables <br \/>\r\net de r\u00e9cup\u00e9ration","lien":"\/climat-air-energie\/referentiel-cae\/energies-renouvelables"},{"bullet_img":{"ID":3776,"id":3776,"title":"mobilite_durable","filename":"mobilite_durable.png","filesize":23621,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/mobilite_durable.png","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/home-page\/mobilite_durable\/","alt":"Mobilit\u00e9 durable","author":"9","description":"","caption":"","name":"mobilite_durable","status":"inherit","uploaded_to":3732,"date":"2021-11-04 16:09:54","modified":"2021-11-04 16:10:31","menu_order":0,"mime_type":"image\/png","type":"image","subtype":"png","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":180,"height":180,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/mobilite_durable-150x150.png","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/mobilite_durable.png","medium-width":180,"medium-height":180,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/mobilite_durable.png","medium_large-width":180,"medium_large-height":180,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/mobilite_durable.png","large-width":180,"large-height":180,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/mobilite_durable.png","1536x1536-width":180,"1536x1536-height":180,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/mobilite_durable.png","2048x2048-width":180,"2048x2048-height":180,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/mobilite_durable-120x120.png","small-width":120,"small-height":120,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/mobilite_durable.png","actu-home-width":180,"actu-home-height":180,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/mobilite_durable.png","couv-width":180,"couv-height":180,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/mobilite_durable.png","couv_owl-width":180,"couv_owl-height":180,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/mobilite_durable-50x50.png","icon-width":50,"icon-height":50,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/mobilite_durable.png","ressources-width":180,"ressources-height":180,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/mobilite_durable.png","slider-width":180,"slider-height":180,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/mobilite_durable.png","page-width":180,"page-height":180,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/mobilite_durable.png","gallery_paysage-width":180,"gallery_paysage-height":180,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/mobilite_durable.png","gallery_portrait-width":180,"gallery_portrait-height":180}},"bullet_txt":"Mobilit\u00e9<br \/>\r\ndurable","lien":"\/climat-air-energie\/referentiel-cae\/mobilite-durable"},{"bullet_img":{"ID":3774,"id":3774,"title":"consommation_responsable","filename":"consommation_responsable.png","filesize":28181,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/consommation_responsable.png","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/home-page\/consommation_responsable\/","alt":"Consommation responsable","author":"9","description":"","caption":"","name":"consommation_responsable","status":"inherit","uploaded_to":3732,"date":"2021-11-04 16:09:52","modified":"2021-11-04 16:10:49","menu_order":0,"mime_type":"image\/png","type":"image","subtype":"png","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":180,"height":180,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/consommation_responsable-150x150.png","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/consommation_responsable.png","medium-width":180,"medium-height":180,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/consommation_responsable.png","medium_large-width":180,"medium_large-height":180,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/consommation_responsable.png","large-width":180,"large-height":180,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/consommation_responsable.png","1536x1536-width":180,"1536x1536-height":180,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/consommation_responsable.png","2048x2048-width":180,"2048x2048-height":180,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/consommation_responsable-120x120.png","small-width":120,"small-height":120,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/consommation_responsable.png","actu-home-width":180,"actu-home-height":180,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/consommation_responsable.png","couv-width":180,"couv-height":180,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/consommation_responsable.png","couv_owl-width":180,"couv_owl-height":180,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/consommation_responsable-50x50.png","icon-width":50,"icon-height":50,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/consommation_responsable.png","ressources-width":180,"ressources-height":180,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/consommation_responsable.png","slider-width":180,"slider-height":180,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/consommation_responsable.png","page-width":180,"page-height":180,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/consommation_responsable.png","gallery_paysage-width":180,"gallery_paysage-height":180,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/consommation_responsable.png","gallery_portrait-width":180,"gallery_portrait-height":180}},"bullet_txt":"Consommation<br \/>\r\nresponsable","lien":"\/economie-circulaire\/referentiel-ec"},{"bullet_img":{"ID":3777,"id":3777,"title":"performance_energetique","filename":"performance_energetique.png","filesize":16825,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/performance_energetique.png","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/home-page\/performance_energetique\/","alt":"Performance \u00e9nergetique","author":"9","description":"","caption":"","name":"performance_energetique","status":"inherit","uploaded_to":3732,"date":"2021-11-04 16:09:55","modified":"2021-11-04 16:10:17","menu_order":0,"mime_type":"image\/png","type":"image","subtype":"png","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":180,"height":180,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/performance_energetique-150x150.png","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/performance_energetique.png","medium-width":180,"medium-height":180,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/performance_energetique.png","medium_large-width":180,"medium_large-height":180,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/performance_energetique.png","large-width":180,"large-height":180,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/performance_energetique.png","1536x1536-width":180,"1536x1536-height":180,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/performance_energetique.png","2048x2048-width":180,"2048x2048-height":180,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/performance_energetique-120x120.png","small-width":120,"small-height":120,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/performance_energetique.png","actu-home-width":180,"actu-home-height":180,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/performance_energetique.png","couv-width":180,"couv-height":180,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/performance_energetique.png","couv_owl-width":180,"couv_owl-height":180,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/performance_energetique-50x50.png","icon-width":50,"icon-height":50,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/performance_energetique.png","ressources-width":180,"ressources-height":180,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/performance_energetique.png","slider-width":180,"slider-height":180,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/performance_energetique.png","page-width":180,"page-height":180,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/performance_energetique.png","gallery_paysage-width":180,"gallery_paysage-height":180,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/performance_energetique.png","gallery_portrait-width":180,"gallery_portrait-height":180}},"bullet_txt":"Performance \u00e9nerg\u00e9tique <br \/>\r\ndes b\u00e2timents","lien":"\/climat-air-energie\/referentiel-cae\/performance-energetique-des-batiments"}],"titre_collectivites_home":"De nombreuses collectivit\u00e9s  ont d\u00e9j\u00e0 franchi le cap !","indicateurs_home":[{"picto":{"ID":3802,"id":3802,"title":"collectivites_labellisees","filename":"collectivites_labellisees-1.png","filesize":2902,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/collectivites_labellisees-1.png","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/home-page\/collectivites_labellisees-2\/","alt":"Collectivit\u00e9s labellis\u00e9es","author":"9","description":"","caption":"","name":"collectivites_labellisees-2","status":"inherit","uploaded_to":3732,"date":"2021-11-10 08:14:51","modified":"2021-11-10 08:15:18","menu_order":0,"mime_type":"image\/png","type":"image","subtype":"png","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":88,"height":91,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/collectivites_labellisees-1.png","thumbnail-width":88,"thumbnail-height":91,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/collectivites_labellisees-1.png","medium-width":88,"medium-height":91,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/collectivites_labellisees-1.png","medium_large-width":88,"medium_large-height":91,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/collectivites_labellisees-1.png","large-width":88,"large-height":91,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/collectivites_labellisees-1.png","1536x1536-width":88,"1536x1536-height":91,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/collectivites_labellisees-1.png","2048x2048-width":88,"2048x2048-height":91,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/collectivites_labellisees-1.png","small-width":88,"small-height":91,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/collectivites_labellisees-1.png","actu-home-width":88,"actu-home-height":91,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/collectivites_labellisees-1.png","couv-width":88,"couv-height":91,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/collectivites_labellisees-1.png","couv_owl-width":88,"couv_owl-height":91,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/collectivites_labellisees-1-48x50.png","icon-width":48,"icon-height":50,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/collectivites_labellisees-1.png","ressources-width":88,"ressources-height":91,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/collectivites_labellisees-1.png","slider-width":88,"slider-height":91,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/collectivites_labellisees-1.png","page-width":88,"page-height":91,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/collectivites_labellisees-1.png","gallery_paysage-width":88,"gallery_paysage-height":91,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/collectivites_labellisees-1.png","gallery_portrait-width":88,"gallery_portrait-height":91}},"chiffre":"331","unite":"","texte":"COLLECTIVIT\u00c9S<br\/>ENGAG\u00c9ES"},{"picto":{"ID":3805,"id":3805,"title":"million_d_habitants","filename":"million_d_habitants.png","filesize":7918,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/million_d_habitants.png","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/home-page\/million_d_habitants\/","alt":"Million d'habitants","author":"9","description":"","caption":"","name":"million_d_habitants","status":"inherit","uploaded_to":3732,"date":"2021-11-10 08:15:59","modified":"2021-11-10 08:16:11","menu_order":0,"mime_type":"image\/png","type":"image","subtype":"png","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":85,"height":87,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/million_d_habitants.png","thumbnail-width":85,"thumbnail-height":87,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/million_d_habitants.png","medium-width":85,"medium-height":87,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/million_d_habitants.png","medium_large-width":85,"medium_large-height":87,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/million_d_habitants.png","large-width":85,"large-height":87,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/million_d_habitants.png","1536x1536-width":85,"1536x1536-height":87,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/million_d_habitants.png","2048x2048-width":85,"2048x2048-height":87,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/million_d_habitants.png","small-width":85,"small-height":87,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/million_d_habitants.png","actu-home-width":85,"actu-home-height":87,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/million_d_habitants.png","couv-width":85,"couv-height":87,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/million_d_habitants.png","couv_owl-width":85,"couv_owl-height":87,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/million_d_habitants-50x50.png","icon-width":50,"icon-height":50,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/million_d_habitants.png","ressources-width":85,"ressources-height":87,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/million_d_habitants.png","slider-width":85,"slider-height":87,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/million_d_habitants.png","page-width":85,"page-height":87,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/million_d_habitants.png","gallery_paysage-width":85,"gallery_paysage-height":87,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/million_d_habitants.png","gallery_portrait-width":85,"gallery_portrait-height":87}},"chiffre":"32,7","unite":"","texte":"MILLIONS<br\/>D\u2019HABITANTS"},{"picto":{"ID":3806,"id":3806,"title":"picto_population_francaise","filename":"picto_population_francaise.png","filesize":8745,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/picto_population_francaise.png","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/home-page\/picto_population_francaise\/","alt":"Population fran\u00e7aise","author":"9","description":"","caption":"","name":"picto_population_francaise","status":"inherit","uploaded_to":3732,"date":"2021-11-10 08:16:34","modified":"2021-11-10 08:16:47","menu_order":0,"mime_type":"image\/png","type":"image","subtype":"png","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":88,"height":90,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/picto_population_francaise.png","thumbnail-width":88,"thumbnail-height":90,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/picto_population_francaise.png","medium-width":88,"medium-height":90,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/picto_population_francaise.png","medium_large-width":88,"medium_large-height":90,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/picto_population_francaise.png","large-width":88,"large-height":90,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/picto_population_francaise.png","1536x1536-width":88,"1536x1536-height":90,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/picto_population_francaise.png","2048x2048-width":88,"2048x2048-height":90,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/picto_population_francaise.png","small-width":88,"small-height":90,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/picto_population_francaise.png","actu-home-width":88,"actu-home-height":90,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/picto_population_francaise.png","couv-width":88,"couv-height":90,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/picto_population_francaise.png","couv_owl-width":88,"couv_owl-height":90,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/picto_population_francaise-50x50.png","icon-width":50,"icon-height":50,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/picto_population_francaise.png","ressources-width":88,"ressources-height":90,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/picto_population_francaise.png","slider-width":88,"slider-height":90,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/picto_population_francaise.png","page-width":88,"page-height":90,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/picto_population_francaise.png","gallery_paysage-width":88,"gallery_paysage-height":90,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/picto_population_francaise.png","gallery_portrait-width":88,"gallery_portrait-height":90}},"chiffre":"48,4","unite":"%","texte":"DE LA POPULATION FRAN\u00c7AISE"}],"temoignages_home":[{"texte":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00ab Le label CLIMAT-AIR-ENERGIE (ex Cit\u2019ergie) donne un sens suppl\u00e9mentaire \u00e0 l\u2019action de notre collectivit\u00e9 et nous incite \u00e0 \u00eatre plus efficaces encore dans la transition \u00e9nerg\u00e9tique, dans une d\u00e9marche d\u2019am\u00e9lioration continue. \u00bb<\/span><\/p>\n","nom":"Bruno PARIS","fonction":"Adjoint au maire en charge de la Transition \u00c9nerg\u00e9tique Ville de Lorient"},{"texte":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00ab Avec le label CLIMAT-AIR-ENERGIE (ex Cit&rsquo;ergie) nous cr\u00e9ons une culture collective nouvelle et d\u00e9finissons des objectifs r\u00e9alistes en mati\u00e8re de transition \u00e9nerg\u00e9tique et de r\u00e9ponse aux enjeux climatiques. \u00bb.<\/span><\/p>\n","nom":"Armelle Gegousse","fonction":"Adjointe \u00e0 la jeunesse, \u00e0 la citoyennet\u00e9 et \u00e0 la transition \u00e9cologique Ville de Ploemeur"},{"texte":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00ab Grace au label CLIMAT-AIR-ENERGIE (ex Cit&rsquo;ergie), nous avons une feuille de route claire pour les ann\u00e9es \u00e0 venir : \u00e0 nous, d\u2019entra\u00eener tous les acteurs du territoire dans une politique climat-air-\u00e9nergie ambitieuse. \u00bb<\/span><\/p>\n","nom":"Glen Dissaux","fonction":"Vice-pr\u00e9sident de Brest m\u00e9tropole en charge du plan climat air \u00e9nergie territorial"},{"texte":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00ab Aujourd\u2019hui, nous disons et r\u00e9p\u00e9tons tr\u00e8s facilement climat, transition \u00e9nerg\u00e9tique, biodiversit\u00e9, air, anthropoc\u00e8ne. Le label CLIMAT-AIR-ENERGIE (ex Cit&rsquo;ergie) nous sert \u00e0 v\u00e9rifier que nous faisons plus qu\u2019en parler. \u00bb<\/span><\/p>\n","nom":"Evelyne Azihari","fonction":"Vice-pr\u00e9sidente de l\u2019agglom\u00e9ration charg\u00e9e de la politique climat air \u00e9nergie COMMUNAUT\u00c9 D\u2019AGGLOM\u00c9RATION DE GRAND CH TELLERAULT VILLE DE CH TELLERAULT"},{"texte":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00ab Le label CLIMAT-AIR-ENERGIE (ex Cit&rsquo;ergie) nous aide \u00e0 asseoir la transversalit\u00e9 des politiques climatiques au sein de la collectivit\u00e9. \u00bb<\/span><\/p>\n","nom":"Anne VIGNOT","fonction":"Pr\u00e9sidente de Grand Besan\u00e7on M\u00e9tropole"},{"texte":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00ab Notre ville s\u2019engage \u00e0 r\u00e9duire les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre, am\u00e9liorer l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, r\u00e9duire la pollution atmosph\u00e9rique, d\u00e9velopper les mobilit\u00e9s alternatives \u00e0 la voiture ainsi que les \u00e9nergies renouvelables ou encore s\u2019adapter aux effets pour r\u00e9pondre au d\u00e9fi du changement climatique. \u00bb<\/span><\/p>\n","nom":"Daniel BESSIRON","fonction":"adjoint au d\u00e9veloppement durable et \u00e0 la transition \u00e9nerg\u00e9tique - Ville d\u2019Echirolles"},{"texte":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00ab L\u2019objectif pour Malaunay est \u00e0 pr\u00e9sent double: participer \u00e0 d\u00e9montrer la capacit\u00e9 des \u00abpetits territoires \u00bb \u00e0 \u00eatre des acteurs des transitions en devenant la premi\u00e8re petite commune de France \u00e0 atteindre le niveau 5 \u00e9toiles du label CLIMAT-AIR-ENERGIE (ex Cit&rsquo;ergie GOLD) ! \u00bb<\/span><\/p>\n","nom":"Guillaume COUTEY","fonction":"Maire de Malaunay"},{"texte":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00ab Le label CLIMAT-AIR-ENERGIE (ex Cit&rsquo;ergie) nous a permis d\u2019am\u00e9liorer et de r\u00e9\u00e9valuer en continu la politique climat-air-\u00e9nergie de la M\u00e9tropole, \u00e0 l\u2019aune des objectifs du Plan Climat notamment. \u00bb<\/span><\/p>\n","nom":"M. Herv\u00e9 PAUL","fonction":"Vice-Pr\u00e9sident de la M\u00e9tropole NCA, Pr\u00e9sident de la commission Eau, Assainissement, Energie et \u00e9lu r\u00e9f\u00e9rent label CLIMAT-AIR-ENERGIE (ex Cit'ergie)."},{"texte":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00ab On a eu une cinquantaine de produits qui sont sortis, on a eu de la cr\u00e9ation d&#8217;emplois depuis le r\u00e9f\u00e9rentiel ECONOMIE CIRCULAIRE [&#8230;] C&rsquo;est vraiment un acc\u00e9l\u00e9rateur du d\u00e9ploiement de l&rsquo;\u00e9conomie circulaire sur le territoire. \u00bb<\/span><\/p>\n","nom":"Etienne Vitr\u00e9","fonction":"Directeur du Syndicat mixte Cyclad"},{"texte":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00ab Le r\u00e9f\u00e9rentiel ECONOMIE CIRCULAIRE permet de montrer les gains pour le territoire, en emplois, en intensit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et aussi en intensit\u00e9 d&rsquo;usage de la mati\u00e8re [&#8230;] Les outils que proposent l&rsquo;ADEME permettent de gagner 6 mois \u00e0 1 an. \u00bb<\/span><\/p>\n","nom":"Emeline BAUME","fonction":"Elue d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 l'Economie Circulaire, Grand Lyon"}],"texte_video_home":"","video_home":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3732"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/9"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3732"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3732\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4886,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3732\/revisions\/4886"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3732"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}