{"id":1459,"date":"2020-01-09T10:56:35","date_gmt":"2020-01-09T09:56:35","guid":{"rendered":"https:\/\/citergie.ademe.fr\/?post_type=collectivites&#038;p=1459"},"modified":"2023-05-29T09:34:39","modified_gmt":"2023-05-29T07:34:39","slug":"ville-de-riom-et-ca-riom-limagne-et-volcans","status":"publish","type":"collectivites","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/ville-de-riom-et-ca-riom-limagne-et-volcans\/","title":{"rendered":"Ville de Riom et CA Riom Limagne et Volcans"},"featured_media":6243,"template":"","type_label":[10],"type_collectivite":[32,30],"localisation":[11],"acf":{"code_postal":"","population":"67000","annee_obtention":"","entree_label":"2019","note_globale":"50","site":"","nom_conseiller":"Marie-Luce Saillard \/ Elodie Houguet","pdf":false,"notes":[{"annee":"2022","note":"65.2\/43.5\/44.4\/46.8\/40.6\/51.8\/50"}],"objectif":"5.2\/8.7\/4.4\/14.4\/2.7\/2.7\/6.6","video":"","video_2":"","pres_collectivite_txt":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-6247\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RIOM_LOGO-250x106.jpg\" alt=\"\" width=\"215\" height=\"91\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RIOM_LOGO-250x106.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RIOM_LOGO-120x51.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RIOM_LOGO-50x21.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RIOM_LOGO.jpg 588w\" sizes=\"(max-width: 215px) 100vw, 215px\" \/> <img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-6248\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/CA_RLV_LOGO-250x239.jpg\" alt=\"\" width=\"100\" height=\"96\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/CA_RLV_LOGO-250x239.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/CA_RLV_LOGO-700x669.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/CA_RLV_LOGO-768x734.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/CA_RLV_LOGO-120x115.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/CA_RLV_LOGO.jpg 947w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/CA_RLV_LOGO-50x48.jpg 50w\" sizes=\"(max-width: 100px) 100vw, 100px\" \/><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les deux collectivit\u00e9s ont initi\u00e9 cette labellisation Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique Climat &#8211; Air &#8211; \u00c9nergie depuis fin 2019. \u00c0 cette date, la communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration Riom Limagne et Volcans (RLV) a adopt\u00e9 son PCAET et de son c\u00f4t\u00e9 la Ville de Riom animait une d\u00e9marche d\u2019\u00e9co-responsabilit\u00e9 depuis 10 ans, pr\u00e9mices du programme actuel \u00ab Riom fait sa transition \u00bb. Par la labellisation conjointe, l\u2019objectif pour elles \u00e9tait d\u2019avoir un engagement commun dans leur politique CAE, se traduisant en synergies d\u2019actions et de collaborations.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Nos collectivit\u00e9s ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019un apport m\u00e9thodologique pour enclencher cette dynamique de projets, en lui redonnant un nouveau souffle f\u00e9d\u00e9rateur apr\u00e8s des changements d\u2019\u00e9lus et d\u2019agents. L\u2019\u00e9valuation a permis de traduire de mani\u00e8re plus tangible la progression des collectivit\u00e9s dans leur r\u00e9alisation d\u2019actions et surtout d\u2019apporter une aide \u00e0 la d\u00e9finition de nouvelles actions, dans une logique d\u2019am\u00e9lioration continue.\u00a0<\/span><\/p>\n","active_le_visuel":false,"bloc_perf_ttl":"Une excellente performance de la collectivit\u00e9","texte_performance":"<p><b>2.1.2 <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">(r\u00e9f\u00e9rentiel 2021)<\/span> <b>\u2013 \u00c9laborer une strat\u00e9gie de gestion patrimoniale\u00a0<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les 2 collectivit\u00e9s saisissent l\u2019opportunit\u00e9 de r\u00e9alisation d\u2019un Sch\u00e9ma Directeur Immobilier \u00c9nerg\u00e9tique (SDIE) pour conduire une r\u00e9flexion globale d\u2019am\u00e9lioration de la gestion de leur patrimoine. Riom d\u00e9tient 99 b\u00e2timents (84\u00a0000\u00a0m\u00b2) et RLV 18 sites, consommant au total plus de 5\u00a0MWh d\u2019\u00e9nergie. Le SDIE leur permet de disposer d\u2019un diagnostic multifacette, de d\u00e9finir une strat\u00e9gie immobili\u00e8re et de programmer des investissements pour une meilleure performance.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La r\u00e9alisation du SDIE (dur\u00e9e 4 ans) est en cours au niveau de la Ville de Riom, laur\u00e9ate d\u2019un Appel \u00e0 Projet Ademe (50%) et Caisse des D\u00e9p\u00f4ts (50%), sur la r\u00e9gion AURA\u00a0: la phase de diagnostic est achev\u00e9e (100\u00a0% des b\u00e2timents expertis\u00e9s) et un travail est en cours sur les sc\u00e9narii.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ce dispositif a \u00e9t\u00e9 engag\u00e9 en mode projet avec 2 agents en copilotage, sur les aspects de gestion du patrimoine et d\u2019\u00e9nergie, et 1 poste en renfort ponctuel pour la saisie de donn\u00e9es.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration se structure pour r\u00e9pondre \u00e0 un prochain appel \u00e0 projet en la mati\u00e8re.\u00a0<\/span><\/p>\n","visuel_performance":{"ID":6246,"id":6246,"title":"musee Mandet a Riom photos Joel Damase","filename":"RLV-Riom_photo-CL-1_credit-Ville-de-Riom-scaled-e1684246819353.jpg","filesize":776134,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-1_credit-Ville-de-Riom-scaled-e1684246819353.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/ville-de-riom-et-ca-riom-limagne-et-volcans\/musee-mandet-a-riom-photos-joel-damase\/","alt":"SDIE : le Mus\u00e9e Mandet \u00e0 Riom a \u00e9t\u00e9 raccord\u00e9 au r\u00e9seau de chaleur. (Cr\u00e9dit photo : Riom)","author":"8","description":"","caption":"","name":"musee-mandet-a-riom-photos-joel-damase","status":"inherit","uploaded_to":1459,"date":"2023-05-16 13:39:09","modified":"2023-05-17 13:39:51","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":600,"height":399,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-1_credit-Ville-de-Riom-scaled-e1684246819353-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-1_credit-Ville-de-Riom-scaled-e1684246819353-250x166.jpg","medium-width":250,"medium-height":166,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-1_credit-Ville-de-Riom-scaled-e1684246371807-768x511.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":511,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-1_credit-Ville-de-Riom-scaled-e1684246371807-700x466.jpg","large-width":700,"large-height":466,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-1_credit-Ville-de-Riom-1536x1022.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1022,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-1_credit-Ville-de-Riom-2048x1363.jpg","2048x2048-width":2048,"2048x2048-height":1363,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-1_credit-Ville-de-Riom-scaled-e1684246819353-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-1_credit-Ville-de-Riom-scaled-e1684246819353-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-1_credit-Ville-de-Riom-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-1_credit-Ville-de-Riom-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-1_credit-Ville-de-Riom-scaled-e1684246819353-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-1_credit-Ville-de-Riom-scaled-e1684246819353-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-1_credit-Ville-de-Riom-1920x1278.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1278,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-1_credit-Ville-de-Riom-1200x798.jpg","page-width":1200,"page-height":798,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-1_credit-Ville-de-Riom-scaled-e1684246371807-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-1_credit-Ville-de-Riom-scaled-e1684246371807-700x532.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":532}},"ajouter_un_temoignage":[{"texte":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00ab\u00a0Ce travail sur la labellisation a permis une r\u00e9elle mobilisation de l\u2019ensemble des services, que je tiens \u00e0 remercier pour leur engagement et pour la qualit\u00e9 du travail fourni.\u00a0\u00bb<\/span><\/p>\n","nom":"M. Salesse","fonction":"DGS Riom"},{"texte":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00ab\u00a0C\u2019est ce type de synergie qui est recherch\u00e9 par les \u00e9lus et les Directions G\u00e9n\u00e9rales de l\u2019Agglom\u00e9ration et de la Ville centre dans le portage des projets de territoire.\u00a0\u00bb\u00a0<\/span><\/p>\n","nom":"Mme Fouilladieu","fonction":"DGS de Riom Limagne et Volcans"}],"ajouter_une_action":[{"titre_du_bloc_action":"Planification territoriale ","texte_action":"<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Portage par RLV d\u2019un Plan Climat Air \u00c9nergie Territorial (plan d\u2019actions \u00e0 mi-parcours).<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u00c9laboration d\u2019un Plan Local d\u2019Urbanisme intercommunautaire comportant une Orientation d&rsquo;Am\u00e9nagement et de Programmation sur le changement climatique.<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u00c9laboration par le syndicat de collecte d\u2019un Programme Local de Pr\u00e9vention des D\u00e9chets M\u00e9nagers et Assimil\u00e9s et d\u2019une strat\u00e9gie d\u2019\u00c9conomie Circulaire\u00a0: objectif &#8211; 23 kg\/hab.an de D\u00e9chets M\u00e9nagers et Assimil\u00e9s en 6 ans.<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Plan Local de l\u2019Habitat \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de tout le territoire, avec un axe \u00ab\u00a0promotion d\u2019un habitat durable et performant\u00a0\u00bb.<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u00c9laboration d\u2019un sch\u00e9ma directeur cyclable communautaire avec 271 km d\u2019am\u00e9nagements. Un Plan de Mobilit\u00e9 Simplifi\u00e9 volontaire est envisag\u00e9.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":" Patrimoine de la collectivit\u00e9 ","texte_action":"<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Outre l\u2019\u00e9laboration d\u2019un SDIE pour RLV et Riom, le CEP a r\u00e9alis\u00e9 les profils \u00e9nerg\u00e9tiques des 2 collectivit\u00e9s (baisse des consommations de RLV de 1 410 611 kWh de 2019 \u00e0 2021). Adh\u00e9sion par RLV pour toutes les communes du territoire au CEP qui suit les consommations des b\u00e2timents, tout en proposant des pistes d\u2019am\u00e9lioration. Le plan de sobri\u00e9t\u00e9 vise \u00e0 minima 10\u00a0% de baisse suppl\u00e9mentaire.\u00a0<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Plan Lumi\u00e8re engag\u00e9 par Riom pour optimiser son parc de 3500 points lumineux, soit 250 k\u20ac de consommation. <\/span><\/li>\n<\/ul>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Approvisionnement en \u00e9nergie, eau, et assainissement ","texte_action":"<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">D\u00e9veloppement de la production d\u2019\u00e9nergies renouvelables, en particulier avec des r\u00e9seaux et chaufferies bois-\u00e9nergie, ainsi que des installations de centrales solaires PV (au sol et en toitures). Le r\u00e9seau chaleur existant mesure 7,9 km et dessert 40 b\u00e2timents publics et priv\u00e9s, pour une vente de chaleur en 2021 \u00e0 hauteur 17 381 kwh.\u00a0<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Optimisation de la distribution d\u2019eau potable, de la gestion des eaux pluviales et de l\u2019assainissement (\u00e9laboration de sch\u00e9mas directeurs et int\u00e9gration de crit\u00e8res d\u2019efficacit\u00e9 pour les d\u00e9l\u00e9gataires).\u00a0<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Mise en \u0153uvre d\u2019actions en faveur de la pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9\u00a0: Territoire Engag\u00e9 pour la Nature, gestion d\u2019ENS, atlas intercommunal de la biodiversit\u00e9 \u2026\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":6245,"id":6245,"title":"RLV-Riom_photo-CL-2_credit-RLV","filename":"RLV-Riom_photo-CL-2_credit-RLV.jpg","filesize":254153,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-2_credit-RLV.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/ville-de-riom-et-ca-riom-limagne-et-volcans\/rlv-riom_photo-cl-2_credit-rlv\/","alt":"D\u00e9veloppement de la production d\u2019\u00e9nergies renouvelables : Ombri\u00e8res photovolta\u00efque sur parking de co-voiturage","author":"8","description":"","caption":"","name":"rlv-riom_photo-cl-2_credit-rlv","status":"inherit","uploaded_to":1459,"date":"2023-05-16 13:39:08","modified":"2023-05-17 13:38:03","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1080,"height":1080,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-2_credit-RLV.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-2_credit-RLV.jpg","medium-width":300,"medium-height":300,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-2_credit-RLV.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":768,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-2_credit-RLV.jpg","large-width":900,"large-height":900,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-2_credit-RLV.jpg","1536x1536-width":1080,"1536x1536-height":1080,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-2_credit-RLV.jpg","2048x2048-width":1080,"2048x2048-height":1080,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-2_credit-RLV.jpg","small-width":120,"small-height":120,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-2_credit-RLV.jpg","actu-home-width":270,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-2_credit-RLV.jpg","couv-width":620,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-2_credit-RLV.jpg","couv_owl-width":900,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-2_credit-RLV.jpg","icon-width":50,"icon-height":50,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-2_credit-RLV.jpg","ressources-width":280,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-2_credit-RLV.jpg","slider-width":1080,"slider-height":1080,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-2_credit-RLV.jpg","page-width":1080,"page-height":1080,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-2_credit-RLV.jpg","gallery_paysage-width":446,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-2_credit-RLV.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":700}}},{"titre_du_bloc_action":"Mobilit\u00e9 ","texte_action":"<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Promotion de la mobilit\u00e9 durable (usage de v\u00e9los, Transport en Commun, covoiturage \u2026) en interne et aupr\u00e8s du grand public. La navette \u00e9lectrique \u00ab\u00a0RLV info itin\u00e9rante\u00a0\u00bb a sillonne\u0301 le territoire en 2022 et 2023 pour faire conna\u00eetre les services de l\u2019EPCI au plus pr\u00e8s de la population.\u00a0<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Verdissement et optimisation de la flotte des collectivit\u00e9s et des d\u00e9l\u00e9gataires\u00a0: poursuite du d\u00e9ploiement des flottes v\u00e9lo, nombre de v\u00e9hicules optimis\u00e9 avec le renouvellement de 24 sur 37 seulement, 5 v\u00e9hicules \u00e9lectriques conserv\u00e9s et achat de 13 v\u00e9hicules \u00e9lectriques, 3 bennes au GNV pour les services techniques\u00a0; pour les transports en commun RLV (AOM) 5 Bus au GNV, 1 midibus 50pl \u00e9lectrique, 30 V\u00e9los \u00e0 Assistance \u00c9lectrique en location.\u00a0<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Projets d\u2019am\u00e9nagement du territoire en concertation avec les partenaires et usagers dans le cadre du PLUi et du Projet de Territoire\u00a0: animations ou d\u2019ateliers avec des publics cibles, exemple : Cyclistes ou Jardiniers des Jardins Communaux ou Ecoquartier.\u00a0<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Formations mutualis\u00e9es d\u2019agents sur les am\u00e9nagements cyclables et l\u2019\u00e9co-mobilit\u00e9\u00a0: 6 agents form\u00e9s en 2022, baisse des consommations d\u2019environ 15\u00a0%. <\/span><\/li>\n<\/ul>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":6244,"id":6244,"title":"RLV-Riom_photo-CL-3_credit-RLV","filename":"RLV-Riom_photo-CL-3_credit-RLV.jpg","filesize":536156,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-3_credit-RLV.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/ville-de-riom-et-ca-riom-limagne-et-volcans\/rlv-riom_photo-cl-3_credit-rlv\/","alt":"Navette \u00e9lectrique \u00ab RLV Info Itin\u00e9rante \u00bb, projet laur\u00e9at Tenmod (Cr\u00e9dit photo : RLV)","author":"8","description":"","caption":"","name":"rlv-riom_photo-cl-3_credit-rlv","status":"inherit","uploaded_to":1459,"date":"2023-05-16 13:39:07","modified":"2023-05-17 13:39:14","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1080,"height":720,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-3_credit-RLV-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-3_credit-RLV-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-3_credit-RLV-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-3_credit-RLV-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-3_credit-RLV.jpg","1536x1536-width":1080,"1536x1536-height":720,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-3_credit-RLV.jpg","2048x2048-width":1080,"2048x2048-height":720,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-3_credit-RLV-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-3_credit-RLV-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-3_credit-RLV-1080x620.jpg","couv-width":1080,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-3_credit-RLV.jpg","couv_owl-width":1080,"couv_owl-height":720,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-3_credit-RLV-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-3_credit-RLV-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-3_credit-RLV.jpg","slider-width":1080,"slider-height":720,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-3_credit-RLV.jpg","page-width":1080,"page-height":720,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-3_credit-RLV-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-CL-3_credit-RLV-700x720.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":720}}},{"titre_du_bloc_action":"Organisation interne ","texte_action":"<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Allocation de moyens humains pour mettre en \u0153uvre et suivre la politique CAE (postes d\u00e9di\u00e9s de chefs de projets transition \u00e9cologique et postes sp\u00e9cifiques\u00a0: urbanisme, mobilit\u00e9 douce, conseiller EnR \u2026)\u00a0: le service p\u00f4le Am\u00e9nagement et D\u00e9veloppement Durable de RLV comprend 8 personnes, le nombre d\u2019\u00c9quivalents Temps Plein de Riom est maintenu.\u00a0<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Gouvernance et portage structur\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9chelle des 2 collectivit\u00e9s : pilotage transversal, travail en mode projets, implication des \u00e9lus et directions. Le Comit\u00e9 de Pilotage est commun entre le PCAET et la d\u00e9marche Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9nerg\u00e9tique, et il regroupe les pilotes techniques et les \u00e9lus r\u00e9f\u00e9rents et DGS de chaque collectivit\u00e9. Le Comit\u00e9 de Pilotage \u00ab Riom fait sa transition \u00bb int\u00e8gre des \u00e9lus et l\u2019universit\u00e9 de Clermont-Ferrand. <\/span><\/li>\n<\/ul>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Communication et coop\u00e9ration ","texte_action":"<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">D\u00e9ploiement d\u2019actions d\u2019\u00c9ducation \u00e0 l\u2019Environnement et au D\u00e9veloppement Durable en milieu scolaire (621 enfants b\u00e9n\u00e9ficiaires en 2021\/2022).\u00a0<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Animation de d\u00e9marches d\u2019\u00e9conomie circulaire et d\u2019\u00c9cologie Industrielle et Territoriale\u00a0pour accompagner les entreprises \u00e0 la transition (21 entreprises labellis\u00e9es EcoRes\u2019Peer).<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Aide financi\u00e8re et technique pour l\u2019am\u00e9lioration de l\u2019habitat priv\u00e9 et la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique\u00a0: 420 b\u00e9n\u00e9ficiaires les 10 premiers mois du service, 53 logements b\u00e9n\u00e9ficiaires en 2022 avec 35 % de gains e\u0301nerge\u0301tiques en moyenne.<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Association des citoyens aux diff\u00e9rents projets des deux collectivit\u00e9s (groupes de travail, concertations, comit\u00e9 des partenaires \u2026). Au sein de \u201cRiom fait sa transition\u201d, pour l\u2019e\u0301coquartier, des pistes cyclables ou la ceinture verte, ou plus largement la consertation pour le Projet de Territoire de RLV, le PLUi ou encore les assises de la Culture.\u00a0<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false}],"video_refonte":"","pdf_show":false,"email_collec":"","description":"","nom_prenom_elu":"","statut_elu":"","photo_elu":false,"texte_elu":""},"fimg_url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/RLV-Riom_photo-phare_Credit-VilledeRiom-scaled.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites\/1459"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/collectivites"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6243"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1459"}],"wp:term":[{"taxonomy":"type_label","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_label?post=1459"},{"taxonomy":"type_collectivite","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_collectivite?post=1459"},{"taxonomy":"localisation","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/localisation?post=1459"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}