{"id":1472,"date":"2020-01-09T11:37:11","date_gmt":"2020-01-09T10:37:11","guid":{"rendered":"https:\/\/citergie.ademe.fr\/?post_type=collectivites&#038;p=1472"},"modified":"2023-05-17T15:35:30","modified_gmt":"2023-05-17T13:35:30","slug":"cc-argentan","status":"publish","type":"collectivites","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/cc-argentan\/","title":{"rendered":"CC &#038; Ville Argentan"},"featured_media":6250,"template":"","type_label":[10],"type_collectivite":[32,28],"localisation":[18],"acf":{"code_postal":"","population":"34000","annee_obtention":"","entree_label":"2019","note_globale":"50.40","site":"","nom_conseiller":"HOUGUET \u00c9lodie","pdf":false,"notes":[{"annee":"2022","note":"54.50\/61\/58.5\/33\/41.9\/52.9\/50.4"}],"objectif":"7.6\/4.4\/7.8\/6.9\/13.3\/10.2\/8.1","video":"","video_2":"","pres_collectivite_txt":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-6239 \" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/logo_argentan-250x309.png\" alt=\"logo_argentan\" width=\"96\" height=\"119\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/logo_argentan-250x309.png 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/logo_argentan-700x865.png 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/logo_argentan-768x949.png 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/logo_argentan-1243x1536.png 1243w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/logo_argentan-1658x2048.png 1658w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/logo_argentan-120x148.png 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/logo_argentan-40x50.png 40w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/logo_argentan-1920x2372.png 1920w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/logo_argentan-1200x1483.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 96px) 100vw, 96px\" \/> <img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-6240 \" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/logo_argentan_intercom-150x150.jpg\" alt=\"logo_argentan_intercom\" width=\"111\" height=\"111\" \/><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Depuis la mise en \u0153uvre de son Agenda 21 fondateur, il y a plus de dix ans, Argentan Intercom et la Ville d\u2019Argentan m\u00e8nent une politique de transition \u00e9nerg\u00e9tique et \u00e9cologique \u00e0 travers plusieurs programmes. La d\u00e9marche Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique Climat-Air-\u00c9nergie (ex-Cit\u2019ergie) a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e parall\u00e8lement au PCAET et a permis de d\u00e9velopper une strat\u00e9gie de transition, port\u00e9e sur le potentiel \u00e9conomique et de sobri\u00e9t\u00e9, construite en concertation, et de structurer un plan d\u2019actions chiffr\u00e9 et op\u00e9rationnel li\u00e9 \u00e0 la d\u00e9finition d\u2019une trajectoire de transition \u00e9cologique \u00e0 horizon 2030 et 2050.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La ville d\u2019Argentan et la Communaut\u00e9 de Communes d\u2019Argentan Intercom disposent depuis 2022 d\u2019une administration partag\u00e9e effective et c\u2019est dans ce cadre et de mani\u00e8re transverse que le service \u00ab\u00a0Urgence Climatique et D\u00e9veloppement Durable\u00a0\u00bb met en \u0153uvre la d\u00e9marche Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique Climat Air Energie.<\/span><\/p>\n","active_le_visuel":false,"bloc_perf_ttl":"Une excellente performance de la collectivit\u00e9","texte_performance":"<p><b>Action 2.1.2 <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">(r\u00e9f\u00e9rentiel 2021)<\/span> <b>\u2013 D\u00e9marche de sobri\u00e9t\u00e9\u00a0: Am\u00e9liorer la gestion du patrimoine b\u00e2ti par la mise en place d\u2019un sch\u00e9ma directeur immobilier<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Argentan Intercom s\u2019est engag\u00e9e dans une action de rationalisation de ses b\u00e2timents \u00e0 travers un Sch\u00e9ma Directeur Immobilier (par regroupement de sites, am\u00e9lioration du taux d&rsquo;usage, et externalisation de biens immobiliers vacants ou en devenir). La collectivit\u00e9 s\u2019est questionn\u00e9e sur les besoins et les usages, et des actions concr\u00e8tes en ont d\u00e9coul\u00e9\u00a0: vente de logements, regroupement et optimisation des locaux de la p\u00e9pini\u00e8re d\u2019entreprises pour accueillir les services techniques de l\u2019intercommunalit\u00e9, engagement de travaux pour la r\u00e9novation d\u2019une \u00e9cole en vue de la mutualisation avec une \u00e9cole maternelle et une \u00e9cole primaire. 4\u00a0891\u00a0m\u00b2 ont \u00e9t\u00e9 optimis\u00e9s et les consommations \u00e9nerg\u00e9tiques ont \u00e9t\u00e9 \u00e9conomis\u00e9es \u00e0 hauteur de 292\u00a0515\u00a0kWh.<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><\/p>\n","visuel_performance":{"ID":6242,"id":6242,"title":"Sobriete fonciere","filename":"Sobriete-fonciere.png","filesize":61851,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Sobriete-fonciere.png","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/cc-argentan\/sobriete-fonciere\/","alt":"Sobri\u00e9t\u00e9 fonci\u00e8re, classement des actifs audit\u00e9s pour le Sch\u00e9ma Directeur Immobilier","author":"8","description":"","caption":"","name":"sobriete-fonciere","status":"inherit","uploaded_to":1472,"date":"2023-05-16 13:30:22","modified":"2023-05-17 13:33:51","menu_order":0,"mime_type":"image\/png","type":"image","subtype":"png","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":512,"height":362,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Sobriete-fonciere-150x150.png","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Sobriete-fonciere-250x177.png","medium-width":250,"medium-height":177,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Sobriete-fonciere.png","medium_large-width":512,"medium_large-height":362,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Sobriete-fonciere.png","large-width":512,"large-height":362,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Sobriete-fonciere.png","1536x1536-width":512,"1536x1536-height":362,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Sobriete-fonciere.png","2048x2048-width":512,"2048x2048-height":362,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Sobriete-fonciere-120x85.png","small-width":120,"small-height":85,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Sobriete-fonciere-320x270.png","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Sobriete-fonciere.png","couv-width":512,"couv-height":362,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Sobriete-fonciere.png","couv_owl-width":512,"couv_owl-height":362,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Sobriete-fonciere-50x35.png","icon-width":50,"icon-height":35,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Sobriete-fonciere-490x280.png","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Sobriete-fonciere.png","slider-width":512,"slider-height":362,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Sobriete-fonciere.png","page-width":512,"page-height":362,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Sobriete-fonciere.png","gallery_paysage-width":512,"gallery_paysage-height":362,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Sobriete-fonciere.png","gallery_portrait-width":512,"gallery_portrait-height":362}},"ajouter_un_temoignage":[{"texte":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00ab\u00a0<\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">Dans cette d\u00e9marche de Transition \u00c9cologique et de mutualisation des services, le label Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique Climat Air \u00c9nergie permet d\u2019agir sur l\u2019ensemble des comp\u00e9tences de la Ville et de l\u2019Intercom de mani\u00e8re concr\u00e8te et op\u00e9rationnelle.<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0\u00bb<\/span><\/p>\n","nom":"Fr\u00e9d\u00e9ric LEVEILLE","fonction":"Maire-Pr\u00e9sident"}],"ajouter_une_action":[{"titre_du_bloc_action":"D\u00e9veloppement territorial","texte_action":"<p><b>Programme S\u2019Green<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> : R\u00e9alisation d&rsquo;une \u00e9tude sp\u00e9cifique sur la vuln\u00e9rabilit\u00e9 face au changement climatique dans le cadre du programme S&rsquo;Green de la Banque des territoires\u00a0: dans le cadre du projet c\u0153ur de ville (projet de requalification du c\u0153ur historique), la Ville d\u2019Argentan b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019un accompagnement pour la r\u00e9alisation d&rsquo;un diagnostic et d\u2019une cartographie des \u00eelots de chaleur sur le centre historique de la Ville d\u2019Argentan, et pour la formulation d\u2019un cahier de pr\u00e9conisations type. <\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Patrimoine de la collectivit\u00e9 ","texte_action":"<p><b>D\u00e9marche de sobri\u00e9t\u00e9 sur l\u2019\u00e9clairage public\u00a0:<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> Avant la d\u00e9marche de sobri\u00e9t\u00e9 sur le patrimoine b\u00e2ti, en 2016, Argentan Intercom avait engag\u00e9 un audit complet de l\u2019ensemble de l\u2019\u00e9clairage public en vue de d\u00e9finir une strat\u00e9gie globale de gestion \u00e0 moyen et \u00e0 long terme, car elle dispose de la comp\u00e9tence \u00e9clairage public.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En 2017, l\u2019op\u00e9ration pr\u00e9voyait le remplacement de 1\u00a0200\u00a0points lumineux par la technologie LED et l\u2019extinction de 23h30 \u00e0 05h30 de l\u2019ensemble du parc (hors c\u0153ur de ville resserr\u00e9).<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Vingt-quatre mois plus tard, le bilan permet d\u2019afficher 50\u00a0% d\u2019\u00e9conomie d\u2019\u00e9nergie gr\u00e2ce \u00e0 la sobri\u00e9t\u00e9 et \u00e0 l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique<\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Approvisionnement en \u00e9nergie, eau, et assainissement ","texte_action":"<p><b>Strat\u00e9gie biodiversit\u00e9<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> : \u00e9laboration de la strat\u00e9gie biodiversit\u00e9 avec la mise en place d\u2019un programme d\u2019actions op\u00e9rationnelles pour la p\u00e9riode 2022-2026. Elle int\u00e8gre une vision transversale, en d\u00e9clinant les axes de la gestion\/restauration des espaces urbains et naturels, l\u2019am\u00e9nagement\/urbanisme, le PCAET (dont un fort volet sur l&rsquo;adaptation), l&rsquo;\u00e9ducation, le tourisme, la communication, les \u00e9v\u00e8nements\/animations.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Fin 2022, un atlas de la biodiversit\u00e9 communale (ABC) a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 pour \u00e9valuer la biodiversit\u00e9 et pr\u00e9voir des indicateurs de suivi appropri\u00e9s par la suite.<\/span><b><i>\u00a0<\/i><\/b><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Mobilit\u00e9 ","texte_action":"<p><b>Verdissement de la flotte de bus<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> : Dans le cadre de la politique volontariste d\u2019Argentan Intercom en mati\u00e8re de transition \u00e9nerg\u00e9tique qui le place en leader des territoires normands, Argentan Intercom Mobilit\u00e9 a acquis trois bus Iveco Urbanway roulant au bio-gaz. Ces trois bus \u00e0 \u00e9nergie verte, entr\u00e9s en exploitation en 2021, sont aliment\u00e9s par un carburant produit exclusivement sur le territoire, et distribu\u00e9 \u00e0 partir d\u2019une station de charge install\u00e9e au Centre technique Municipal d\u2019Argentan.<\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":6237,"id":6237,"title":"Mobilit\u00e9 bus BIOGNV local","filename":"Mobilite-bus-BIOGNV-local.jpg","filesize":652364,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Mobilite-bus-BIOGNV-local.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/cc-argentan\/mobilite-bus-biognv-local\/","alt":"Bus de ville au BioGnv Local","author":"8","description":"","caption":"","name":"mobilite-bus-biognv-local","status":"inherit","uploaded_to":1472,"date":"2023-05-16 13:20:46","modified":"2023-05-17 13:34:41","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1914,"height":1080,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Mobilite-bus-BIOGNV-local-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Mobilite-bus-BIOGNV-local-250x141.jpg","medium-width":250,"medium-height":141,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Mobilite-bus-BIOGNV-local-768x433.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":433,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Mobilite-bus-BIOGNV-local-700x395.jpg","large-width":700,"large-height":395,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Mobilite-bus-BIOGNV-local-1536x867.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":867,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Mobilite-bus-BIOGNV-local.jpg","2048x2048-width":1914,"2048x2048-height":1080,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Mobilite-bus-BIOGNV-local-120x68.jpg","small-width":120,"small-height":68,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Mobilite-bus-BIOGNV-local-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Mobilite-bus-BIOGNV-local-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Mobilite-bus-BIOGNV-local-1914x900.jpg","couv_owl-width":1914,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Mobilite-bus-BIOGNV-local-50x28.jpg","icon-width":50,"icon-height":28,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Mobilite-bus-BIOGNV-local-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Mobilite-bus-BIOGNV-local.jpg","slider-width":1914,"slider-height":1080,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Mobilite-bus-BIOGNV-local-1200x677.jpg","page-width":1200,"page-height":677,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Mobilite-bus-BIOGNV-local-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Mobilite-bus-BIOGNV-local-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}}},{"titre_du_bloc_action":"Organisation interne ","texte_action":"<p><b>Service urgence climatique\u00a0: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">en 2020, renforcement de l\u2019ing\u00e9nierie interne avec la cr\u00e9ation d&rsquo;un service Urgence Climatique et D\u00e9veloppement Durable, int\u00e9grant l&rsquo;\u00e9largissement des strat\u00e9gies engag\u00e9es par Argentan Intercom (biodiversit\u00e9, PAT).<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Positionnement d\u2019un responsable du nouveau service, charg\u00e9 de projet transition \u00e9nerg\u00e9tique, et cr\u00e9ation de 4 postes en 2021 et 2022\u00a0:<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">&#8211;<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">Mission AGENDA 2030 \/ ESS \/ mobilit\u00e9<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">&#8211;<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">Mission Programme Alimentaire Territorial<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">&#8211;<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">Mission Biodiversit\u00e9<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">&#8211;<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">Mission r\u00e9silience et programme Coop&rsquo;Ter<\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Communication et coop\u00e9ration ","texte_action":"<p><b>Projet Alimentaire Territorial (PAT) <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">: l\u2019alimentation dans les cantines. Organisation de cycles de formation :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Formation au go\u00fbt et \u00e9ducation sensorielle\u00a0: 60 personnes (ATSEM, agents p\u00e9riscolaire, agents cuisine).<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Formation du responsable cuisine<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Formation des agriculteurs r\u00e9alis\u00e9e par la Chambre d\u2019agriculture (CA\u00a061) pour r\u00e9pondre aux march\u00e9s publics, et accompagnement individuel pour les r\u00e9ponses des agriculteurs\/producteurs (7 exploitations form\u00e9es)\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Accompagnement de la CA\u00a061 pour la r\u00e9daction du march\u00e9 public, via un sourcing permettant d\u2019allotir le march\u00e9<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Op\u00e9ration de lutte contre le gaspillage alimentaire organis\u00e9e avec le REGAL Normandie (pes\u00e9e dans les cantines).<\/span><\/li>\n<\/ul>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":6238,"id":6238,"title":"Identit\u00e9-visuelle_PAT_de-la-Fourche-\u00e0-la-Fourchette","filename":"Identite-visuelle_PAT_de-la-Fourche-a-la-Fourchette-scaled.jpg","filesize":131838,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Identite-visuelle_PAT_de-la-Fourche-a-la-Fourchette-scaled.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/cc-argentan\/identite-visuelle_pat_de-la-fourche-a-la-fourchette\/","alt":"Programme alimentaire territorial","author":"8","description":"","caption":"","name":"identite-visuelle_pat_de-la-fourche-a-la-fourchette","status":"inherit","uploaded_to":1472,"date":"2023-05-16 13:20:49","modified":"2023-05-17 13:35:23","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2560,"height":794,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Identite-visuelle_PAT_de-la-Fourche-a-la-Fourchette-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Identite-visuelle_PAT_de-la-Fourche-a-la-Fourchette-250x78.jpg","medium-width":250,"medium-height":78,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Identite-visuelle_PAT_de-la-Fourche-a-la-Fourchette-768x238.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":238,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Identite-visuelle_PAT_de-la-Fourche-a-la-Fourchette-700x217.jpg","large-width":700,"large-height":217,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Identite-visuelle_PAT_de-la-Fourche-a-la-Fourchette-1536x476.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":476,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Identite-visuelle_PAT_de-la-Fourche-a-la-Fourchette-2048x635.jpg","2048x2048-width":2048,"2048x2048-height":635,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Identite-visuelle_PAT_de-la-Fourche-a-la-Fourchette-120x37.jpg","small-width":120,"small-height":37,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Identite-visuelle_PAT_de-la-Fourche-a-la-Fourchette-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Identite-visuelle_PAT_de-la-Fourche-a-la-Fourchette-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Identite-visuelle_PAT_de-la-Fourche-a-la-Fourchette-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Identite-visuelle_PAT_de-la-Fourche-a-la-Fourchette-50x16.jpg","icon-width":50,"icon-height":16,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Identite-visuelle_PAT_de-la-Fourche-a-la-Fourchette-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Identite-visuelle_PAT_de-la-Fourche-a-la-Fourchette-1920x595.jpg","slider-width":1920,"slider-height":595,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Identite-visuelle_PAT_de-la-Fourche-a-la-Fourchette-1200x372.jpg","page-width":1200,"page-height":372,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Identite-visuelle_PAT_de-la-Fourche-a-la-Fourchette-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Identite-visuelle_PAT_de-la-Fourche-a-la-Fourchette-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}}}],"video_refonte":"","pdf_show":false,"email_collec":"","description":"","nom_prenom_elu":"","statut_elu":"","photo_elu":false,"texte_elu":""},"fimg_url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Argentan-photo_phare-1-scaled.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites\/1472"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/collectivites"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6250"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1472"}],"wp:term":[{"taxonomy":"type_label","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_label?post=1472"},{"taxonomy":"type_collectivite","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_collectivite?post=1472"},{"taxonomy":"localisation","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/localisation?post=1472"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}