{"id":332,"date":"2018-12-04T09:52:29","date_gmt":"2018-12-04T08:52:29","guid":{"rendered":"http:\/\/citergie.lndo.site\/collectivites\/besancon\/"},"modified":"2023-01-10T11:31:17","modified_gmt":"2023-01-10T10:31:17","slug":"besancon","status":"publish","type":"collectivites","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/besancon\/","title":{"rendered":"Besan\u00e7on"},"featured_media":330,"template":"","type_label":[4],"type_collectivite":[32],"localisation":[12],"acf":{"pdf":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/FBP2017-BESANCON.pdf","population":"115934","video":"<iframe title=\"Label CIT&#039;ERGIE pour le Grand Besan\u00e7on\" width=\"640\" height=\"360\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/h-2Jb9T0U4o?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe>","annee_obtention":"2021","entree_label":"2007","note_globale":"79.5","site":"http:\/\/www.besancon.fr\/","nom_conseiller":"SAILLARD Marie-Luce ","objectif":"3.3\/0.8\/5.2\/2.2\/3.3\/4\/3.1","notes":[{"annee":"2012","note":"63.8\/61.3\/44.4\/72.3\/67\/66.5\/63.3"},{"annee":"2016","note":"79.1\/81.3\/74.4\/80.4\/87.3\/70.2\/78.1"},{"annee":"2021","note":"81.2\/87.3\/66.4\/79.8\/88.9\/75.2\/79.5"}],"code_postal":"","pdf_show":false,"video_2":"","description":"","nom_prenom_elu":"","statut_elu":"","photo_elu":false,"texte_elu":"","pres_collectivite_txt":"<p><span style=\"font-weight: 400;\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"111\" class=\"alignnone size-medium wp-image-4162\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/LOGO-Ville-www-QUADRI-250x111.jpg\" alt=\"Logo ville de Besan\u00e7on\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/LOGO-Ville-www-QUADRI-250x111.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/LOGO-Ville-www-QUADRI-700x311.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/LOGO-Ville-www-QUADRI-768x341.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/LOGO-Ville-www-QUADRI-120x53.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/LOGO-Ville-www-QUADRI-50x22.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/LOGO-Ville-www-QUADRI.jpg 1063w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/>Cela fait maintenant plus de 15 ans que la Ville de Besan\u00e7on est engag\u00e9e dans la d\u00e9marche Cit\u2019ergie. Depuis 2006, elle a nous permis \u00e0 d\u2019int\u00e9grer la notion d\u2019\u00c9nergie &#8211; Climat dans l\u2019ensemble des comp\u00e9tences de la Ville (Am\u00e9nagement du territoire, mobilit\u00e9\u2026) et plus uniquement sur notre patrimoine. La Ville est consciente que ses actions mises en place doivent \u00eatre \u00e9valu\u00e9es pour d\u00e9montrer leur efficacit\u00e9, et le label CLIMAT &#8211; AIR &#8211; ENERGIE (ex Cit&rsquo;ergie) cr\u00e9e un cadre de r\u00e9f\u00e9rence et apporte un regard externe, notamment avec l\u2019appui du conseiller, sur la r\u00e9alit\u00e9 des avanc\u00e9es. Le dispositif permet \u00e9galement d\u2019\u00e9changer sur les bonnes pratiques avec d\u2019autres collectivit\u00e9s nationales et europ\u00e9ennes. Avec cette 3\u00e8me labellisation GOLD, le label permet d\u2019avoir une certaine reconnaissance par rapport au travail engag\u00e9.<\/span><\/p>\n","active_le_visuel":false,"bloc_perf_ttl":"Ce qu\u2019apporte le label CLIMAT-AIR-\u00c9NERGIE ","texte_performance":"<h2><strong>Une excellente performance de la collectivit\u00e9<\/strong><\/h2>\n<p><strong>N\u00b0 2.1.2 \u2013 Plan de r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique et \u00e9cologique des \u00e9coles et des cr\u00e8ches<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La Ville de Besan\u00e7on <\/span><b>a allou\u00e9 un budget de 60\u00a0millions\u00a0\u20ac<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> sur 5 ans pour la r\u00e9habilitation lourde ou la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique de b\u00e2timents scolaires ou petite enfance et la d\u00e9simperm\u00e9abilisation des cours d\u2019\u00e9cole afin de prendre en compte les fortes chaleurs. Les objectifs \u00e9nerg\u00e9tiques et environnementaux seront bas\u00e9s sur le niveau Effilogis Performance (Cref\u00a0\u2013\u00a060\u00a0%) de la R\u00e9gion Bourgogne Franche-Comt\u00e9, avec la mise en \u0153uvre de mat\u00e9riaux bio sourc\u00e9s, une Analyse du Cycle de Vie (ACV) et l\u2019\u00e9tude syst\u00e9matique de l\u2019installation de panneaux photovolta\u00efques. Les premiers b\u00e2timents en seront \u00e9quip\u00e9s, et seront au niveau b\u00e2timent \u00e0 \u00e9nergie positive (Bepos).\u00a0<\/span><\/p>\n","visuel_performance":{"ID":4163,"id":4163,"title":"illustration1-FCL-Besancon-pasdecredit","filename":"illustration1-FCL-Besancon-pasdecredit.png","filesize":117709,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration1-FCL-Besancon-pasdecredit.png","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/besancon\/illustration1-fcl-besancon-pasdecredit\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"","name":"illustration1-fcl-besancon-pasdecredit","status":"inherit","uploaded_to":332,"date":"2022-03-21 09:40:45","modified":"2022-03-21 09:40:45","menu_order":0,"mime_type":"image\/png","type":"image","subtype":"png","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":293,"height":181,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration1-FCL-Besancon-pasdecredit-150x150.png","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration1-FCL-Besancon-pasdecredit-250x154.png","medium-width":250,"medium-height":154,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration1-FCL-Besancon-pasdecredit.png","medium_large-width":293,"medium_large-height":181,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration1-FCL-Besancon-pasdecredit.png","large-width":293,"large-height":181,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration1-FCL-Besancon-pasdecredit.png","1536x1536-width":293,"1536x1536-height":181,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration1-FCL-Besancon-pasdecredit.png","2048x2048-width":293,"2048x2048-height":181,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration1-FCL-Besancon-pasdecredit-120x74.png","small-width":120,"small-height":74,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration1-FCL-Besancon-pasdecredit.png","actu-home-width":293,"actu-home-height":181,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration1-FCL-Besancon-pasdecredit.png","couv-width":293,"couv-height":181,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration1-FCL-Besancon-pasdecredit.png","couv_owl-width":293,"couv_owl-height":181,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration1-FCL-Besancon-pasdecredit-50x31.png","icon-width":50,"icon-height":31,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration1-FCL-Besancon-pasdecredit.png","ressources-width":293,"ressources-height":181,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration1-FCL-Besancon-pasdecredit.png","slider-width":293,"slider-height":181,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration1-FCL-Besancon-pasdecredit.png","page-width":293,"page-height":181,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration1-FCL-Besancon-pasdecredit.png","gallery_paysage-width":293,"gallery_paysage-height":181,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration1-FCL-Besancon-pasdecredit.png","gallery_portrait-width":293,"gallery_portrait-height":181}},"ajouter_un_temoignage":[{"texte":"<p><i><span style=\"font-weight: 400;\">\u00ab\u00a0Notre volont\u00e9 et celle de la politique que nous mettons en place c\u2019est de nous adapter, de r\u00e9pondre au mieux aux changements climatiques tout en limitant notre impact sur l\u2019environnement et de permettre aux habitants de notre ville et territoire de continuer \u00e0 y vivre confortablement.<\/span><\/i><\/p>\n<p><i><span style=\"font-weight: 400;\">Nous avons la volont\u00e9 et la possibilit\u00e9 de faire \u00e9merger de nouvelles actions sur les prochaines ann\u00e9es au travers du programme Cit\u2019ergie. Nous avons des objectifs en mati\u00e8re de diminution de consommations d\u2019\u00e9nergie ou d\u2019\u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre et en mati\u00e8re de production d\u2019\u00e9nergie renouvelables, mais notre objectif final est bien de devenir un territoire \u00e0 \u00e9nergie positive et nous savons que pour continuer \u00e0 \u00e9voluer dans ce sens il nous faudra travailler avec notre territoire, les institutions partenaires, f\u00e9d\u00e9rer les acteurs locaux, les entreprises, les associations, les habitants de la ville et de notre territoire et certainement nous organiser au travers de soci\u00e9t\u00e9s de projets et cr\u00e9er une agence locale de l\u2019\u00e9nergie et du climat.\u00a0\u00bb<\/span><\/i><\/p>\n","nom":"Anna\u00efck CHAUVET","fonction":"Adjointe \u00e0 la transition \u00e9nerg\u00e9tique, aux b\u00e2timents et aux moyens techniques de la Ville  "}],"ajouter_une_action":[{"titre_du_bloc_action":"D\u00e9veloppement territorial","texte_action":"<p><b><i>Commissions transversales pour les projets d\u2019am\u00e9nagement<\/i><\/b><span style=\"font-weight: 400;\">.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les projets d\u2019am\u00e9nagements ou de construction sont examin\u00e9s par des commissions transversales internes auxquelles participent l\u2019ensemble des directions. L\u2019analyse et l\u2019\u00e9valuation peuvent \u00eatre techniques en fonction des aspects analys\u00e9s par les diff\u00e9rentes directions mais une \u00e9valuation est aussi possible via la satisfaction des usagers.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Depuis 2020 la coordination des d\u00e9l\u00e9gations est assur\u00e9e dans trois instances pilot\u00e9es par le service Urbanisme, pour une centaine de Permis de Construire instruits par an\u00a0: une commission Permis de Construire, une commission Permis d\u2019Am\u00e9nager et une plateforme \u00ab\u00a0espaces publics\u00a0\u00bb o\u00f9 les services gestionnaires d\u00e9posent leurs projets au stade du programme pour s\u2019assurer de la coordination technique et de la validation de la commande politique pour toutes les interventions sur l\u2019espace public.<\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Patrimoine de la collectivit\u00e9 ","texte_action":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Apr\u00e8s le plan de r\u00e9novation des \u00e9coles pr\u00e9sent\u00e9 en premi\u00e8re page, Besan\u00e7on a initi\u00e9 un second plan de r\u00e9novation de son patrimoine, avec un premier choix, la r\u00e9novation de 6 gymnases, d\u00e9but\u00e9e en 2021.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les b\u00e2timents ont \u00e9t\u00e9 choisis en tenant compte de l\u2019\u00e9tat de l\u2019enveloppe de leurs performances \u00e9nerg\u00e9tiques et de leur taux d\u2019utilisation. Le plan de financement met en avant la notion d\u2019Intracting, avec le fait que les \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie permettent le remboursement des int\u00e9r\u00eats li\u00e9s \u00e0 l\u2019emprunt. Cette r\u00e9novation baissera de 3\u00a0% la facture \u00e9nerg\u00e9tique de la Ville en intervenant sur seulement 6 b\u00e2timents (sur pr\u00e8s de 500, soit 1\u00a0%). Des panneaux photovolta\u00efques seront install\u00e9s sur 4 gymnases sur 5.<\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Approvisionnement en \u00e9nergie, eau, et assainissement ","texte_action":"<p><b><i>Les \u00e9nergies renouvelables et de r\u00e9cup\u00e9ration sont utilis\u00e9es \u00e0 81\u00a0% dans les r\u00e9seaux de chaleur pr\u00e9sents sur le territoire. L\u2019\u00e9nergie provient principalement de la biomasse et de la r\u00e9cup\u00e9ration de la chaleur issue de l\u2019incin\u00e9ration des d\u00e9chets.<\/i><\/b><b><i>\u00a0<\/i><\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Depuis plus de 10 ans, le contrat de DSP du chauffage urbain comporte une \u00ab\u00a0Option Maitrise de l\u2019\u00c9nergie\u00a0\u00bb. Tous les abonn\u00e9s peuvent souscrire cette option\u00a0: une moyenne de consommation de chaleur est r\u00e9alis\u00e9e et sert de base. Lorsque l\u2019abonn\u00e9 a diminu\u00e9 sa consommation de 5\u00a0% par rapport \u00e0 sa consommation de base, il b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019une prime et \u00e0 l\u2019inverse, si sa consommation est plus \u00e9lev\u00e9e, il est p\u00e9nalis\u00e9. Aujourd\u2019hui 34 abonn\u00e9s ont souscrit cette option, ce qui a permis de diminuer leurs consommations d\u2019\u00e9nergie de 11\u00a0%.<\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":4164,"id":4164,"title":"illustration3-FCL-Besancon-pasdecredit","filename":"illustration3-FCL-Besancon-pasdecredit.png","filesize":53610,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration3-FCL-Besancon-pasdecredit.png","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/besancon\/illustration3-fcl-besancon-pasdecredit\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"","name":"illustration3-fcl-besancon-pasdecredit","status":"inherit","uploaded_to":332,"date":"2022-03-21 09:42:31","modified":"2022-03-21 09:44:07","menu_order":0,"mime_type":"image\/png","type":"image","subtype":"png","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":141,"height":210,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration3-FCL-Besancon-pasdecredit-141x150.png","thumbnail-width":141,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration3-FCL-Besancon-pasdecredit.png","medium-width":141,"medium-height":210,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration3-FCL-Besancon-pasdecredit.png","medium_large-width":141,"medium_large-height":210,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration3-FCL-Besancon-pasdecredit.png","large-width":141,"large-height":210,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration3-FCL-Besancon-pasdecredit.png","1536x1536-width":141,"1536x1536-height":210,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration3-FCL-Besancon-pasdecredit.png","2048x2048-width":141,"2048x2048-height":210,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration3-FCL-Besancon-pasdecredit-120x179.png","small-width":120,"small-height":179,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration3-FCL-Besancon-pasdecredit.png","actu-home-width":141,"actu-home-height":210,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration3-FCL-Besancon-pasdecredit.png","couv-width":141,"couv-height":210,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration3-FCL-Besancon-pasdecredit.png","couv_owl-width":141,"couv_owl-height":210,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration3-FCL-Besancon-pasdecredit-34x50.png","icon-width":34,"icon-height":50,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration3-FCL-Besancon-pasdecredit.png","ressources-width":141,"ressources-height":210,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration3-FCL-Besancon-pasdecredit.png","slider-width":141,"slider-height":210,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration3-FCL-Besancon-pasdecredit.png","page-width":141,"page-height":210,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration3-FCL-Besancon-pasdecredit.png","gallery_paysage-width":141,"gallery_paysage-height":210,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration3-FCL-Besancon-pasdecredit.png","gallery_portrait-width":141,"gallery_portrait-height":210}}},{"titre_du_bloc_action":"Mobilit\u00e9 ","texte_action":"<p>La mise en place du v\u00e9lopartage an centre-ville de Besan\u00e7on avec V\u00e9locit\u00e9 a permis d\u2019augmenter l\u2019usage du v\u00e9lo sur cette zone. Par ailleurs et sur l\u2019ensemble du territoire, les voies cyclables et voies r\u00e9serv\u00e9es augmentent.<br \/>\nLe service de transport public, Ginko, a mis en place \u00ab Ginko v\u00e9lo \u00bb, avec 70 % de cette offre sur le territoire de la Ville de Besan\u00e7on. La flotte offre 670 VAE en location. L\u2019abonnement au service v\u00e9lo est offert aux abonn\u00e9s du transport en commun.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":4165,"id":4165,"title":"illustration2-FCL-Besancon-pasdecredit","filename":"illustration2-FCL-Besancon-pasdecredit.png","filesize":139567,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration2-FCL-Besancon-pasdecredit.png","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/besancon\/illustration2-fcl-besancon-pasdecredit\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"","name":"illustration2-fcl-besancon-pasdecredit","status":"inherit","uploaded_to":332,"date":"2022-03-21 09:44:46","modified":"2022-03-21 09:44:46","menu_order":0,"mime_type":"image\/png","type":"image","subtype":"png","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":289,"height":195,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration2-FCL-Besancon-pasdecredit-150x150.png","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration2-FCL-Besancon-pasdecredit-250x169.png","medium-width":250,"medium-height":169,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration2-FCL-Besancon-pasdecredit.png","medium_large-width":289,"medium_large-height":195,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration2-FCL-Besancon-pasdecredit.png","large-width":289,"large-height":195,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration2-FCL-Besancon-pasdecredit.png","1536x1536-width":289,"1536x1536-height":195,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration2-FCL-Besancon-pasdecredit.png","2048x2048-width":289,"2048x2048-height":195,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration2-FCL-Besancon-pasdecredit-120x81.png","small-width":120,"small-height":81,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration2-FCL-Besancon-pasdecredit.png","actu-home-width":289,"actu-home-height":195,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration2-FCL-Besancon-pasdecredit.png","couv-width":289,"couv-height":195,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration2-FCL-Besancon-pasdecredit.png","couv_owl-width":289,"couv_owl-height":195,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration2-FCL-Besancon-pasdecredit-50x34.png","icon-width":50,"icon-height":34,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration2-FCL-Besancon-pasdecredit.png","ressources-width":289,"ressources-height":195,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration2-FCL-Besancon-pasdecredit.png","slider-width":289,"slider-height":195,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration2-FCL-Besancon-pasdecredit.png","page-width":289,"page-height":195,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration2-FCL-Besancon-pasdecredit.png","gallery_paysage-width":289,"gallery_paysage-height":195,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illustration2-FCL-Besancon-pasdecredit.png","gallery_portrait-width":289,"gallery_portrait-height":195}}},{"titre_du_bloc_action":"Organisation interne ","texte_action":"<p><b><i>Le Service Achat est mutualis\u00e9 entre la Ville et la Communaut\u00e9 Urbaine.\u00a0<\/i><\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Un sch\u00e9ma de promotion des achats publics socialement et \u00e9cologiquement responsables (SPASER) a volontairement \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9 en 2021. Il suppose la syst\u00e9matisation des clauses D\u00e9veloppement Durable. Tous les march\u00e9s r\u00e9currents de fournitures int\u00e8grent ces clauses. Une formation des \u00e9lus a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e pour les sensibiliser. L\u2019\u00e9lu en charge de la commande publique est responsable \u00e9galement du D\u00e9veloppement Durable. Une clause sp\u00e9cifique \u00e0 la Ville\u00a0: la prise en compte du bien-\u00eatre animal (par exemple utilisation de produits non test\u00e9s sur les animaux). L\u2019entretien des b\u00e2timents inclut des clauses \u00e9cologiques. En ce qui concerne les b\u00e2timents, la d\u00e9marche a permis d\u2019int\u00e9grer les mat\u00e9riaux biosourc\u00e9s et recycl\u00e9s.<\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Communication et coop\u00e9ration ","texte_action":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Besan\u00e7on est engag\u00e9e dans une d\u00e9marche de lutte contre la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, le SLIME (Service Local d\u2019Intervention pour la Maitrise de l\u2019Energie), ensuite \u00e9tendu \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du Grand Besan\u00e7on et \u00e0 une communaut\u00e9 de communes limitrophe. Un charg\u00e9 de mission de la Ville se rend au domicile du m\u00e9nage qui a des impay\u00e9s \u00e9nerg\u00e9tiques pour l\u2019aider \u00e0 mieux comprendre ses factures d\u2019eau et d\u2019\u00e9nergie, analyser le niveau d\u2019isolation du logement, le conseiller sur des \u00e9cogestes et enfin lui distribuer du petit mat\u00e9riel. Chaque ann\u00e9e plus de 120 m\u00e9nages sont rencontr\u00e9s. L&rsquo;\u00e9conomie pour le m\u00e9nage est en moyenne de 100\u00a0\u20ac.<\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false}],"video_refonte":"","email_collec":""},"fimg_url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/besancon.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites\/332"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/collectivites"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/330"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=332"}],"wp:term":[{"taxonomy":"type_label","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_label?post=332"},{"taxonomy":"type_collectivite","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_collectivite?post=332"},{"taxonomy":"localisation","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/localisation?post=332"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}