{"id":354,"date":"2018-12-04T09:53:58","date_gmt":"2018-12-04T08:53:58","guid":{"rendered":"http:\/\/citergie.lndo.site\/collectivites\/ca-cap-excellence\/"},"modified":"2022-03-25T16:05:05","modified_gmt":"2022-03-25T15:05:05","slug":"ca-cap-excellence","status":"publish","type":"collectivites","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/ca-cap-excellence\/","title":{"rendered":"CA Cap Excellence"},"featured_media":0,"template":"","type_label":[10],"type_collectivite":[30],"localisation":[23],"acf":{"population":"102809","video":"<iframe title=\"Cit\u2019ergie 2016 \u2013 La ville de Cap Excellence labellis\u00e9e Cap Cit\u2019ergie\" frameborder=\"0\" width=\"640\" height=\"359\" src=\"https:\/\/geo.dailymotion.com\/player.html?video=x3oswdj&\" allowfullscreen allow=\"autoplay; fullscreen; picture-in-picture\"><\/iframe>","annee_obtention":"2021","entree_label":"2013","note_globale":"51.3","site":"http:\/\/www.capexcellence.net","nom_conseiller":"LESCUYER Linda ","objectif":"9.7\/9.8\/9.6\/8.3\/8.9\/8.2\/9.1","notes":[{"annee":"2015","note":"58.5\/36.5\/30\/23.3\/44.1\/35.2\/37.3"},{"annee":"2021","note":"56.7\/52.8\/48.9\/35.3\/61.3\/50\/51.3"}],"pres_collectivite_txt":"<p><b><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"77\" class=\"alignnone size-medium wp-image-4212\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CAPEX_logo-250x77.jpg\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CAPEX_logo-250x77.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CAPEX_logo-700x215.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CAPEX_logo-768x235.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CAPEX_logo-1536x471.jpg 1536w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CAPEX_logo-2048x628.jpg 2048w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CAPEX_logo-120x37.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CAPEX_logo-50x15.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CAPEX_logo-1920x589.jpg 1920w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CAPEX_logo-1200x368.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/> Depuis 2014<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">, la d\u00e9marche Territoire Engag\u00e9 CLIMAT &#8211; AIR &#8211; ENERGIE (ex-Cit\u2019ergie) <\/span><b>soutient la strat\u00e9gie de CAP EXCELLENCE et la mise en \u0153uvre op\u00e9rationnelle du Plan Climat \u00c9nergie Territorial<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> communautaire.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Adoss\u00e9e \u00e0 une <\/span><b>gouvernance transversale<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">, la dynamique du processus de lab\u00e9lisation vient <\/span><b>renforcer l\u2019ambition de l\u2019EPCI<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> en proposant un cadre et une m\u00e9thode <\/span><b>assurant la progression du territoire communautaire en mati\u00e8re de transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">. En <\/span><b>garantissant un processus d\u2019am\u00e9lioration continue<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">, ce label <\/span><b>conforte la politique du territoire<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">, en interne comme en externe. Il permet \u00e9galement de <\/span><b>renforcer la confiance de la population et des acteurs financiers vis-\u00e0-vis de l\u2019engagement communautaire.<\/b><\/p>\n<p><b>L\u2019obtention de la 3\u00e8me \u00e9toile en 2021 a confirm\u00e9 et valoris\u00e9 l\u2019engagement des \u00e9quipes politiques et administratives<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> de Cap Excellence dans un <\/span><b>travail de co-construction permanente<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> des strat\u00e9gies Climat Air Energie.<\/span><\/p>\n","active_le_visuel":false,"bloc_perf_ttl":"Ce qu\u2019apporte le label CLIMAT-AIR-\u00c9NERGIE","texte_performance":"<h2>Une excellente performance de la collectivit\u00e9<\/h2>\n<p><b>6.5.3 Lab\u00e9lisation Aires Terrestres \u00c9ducatives de l&rsquo;Office Fran\u00e7ais de la Biodiversit\u00e9 obtenue par deux coll\u00e8ges du Territoire de Cap Excellence (Gourdeliane et le Raizet)<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La cr\u00e9ation d\u2019Aires Terrestres Educatives-ATE (labellis\u00e9es par l\u2019Agence Fran\u00e7aise pour la Biodiversit\u00e9) a permis d\u2019associer des scolaires au projet de protection de la mangrove initi\u00e9 sur le territoire de Cap Excellence avec le Conservatoire du Littoral. L\u2019objectif \u00e9tait d\u2019\u00e9tudier, de valoriser et de prot\u00e9ger la mangrove avec des coll\u00e9giens. A ce jour 1,5Ha de mangrove ont \u00e9t\u00e9 restaur\u00e9s. En 2021, 2 coll\u00e8ges du territoire ont obtenu pour la 1\u00e8re fois en France le label ATE. Les travaux des \u00e9l\u00e8ves ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s au congr\u00e8s mondial pour la nature, organis\u00e9 \u00e0 Marseille en septembre 2021.<\/span><\/p>\n","visuel_performance":{"ID":4211,"id":4211,"title":"illus1-Visite d\u2019eleves de Marseille - exposition congres mondial-pas de credit photo","filename":"illus1-Visite-deleves-de-Marseille-exposition-congres-mondial-pas-de-credit-photo-e1647954473562.jpg","filesize":118757,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Visite-deleves-de-Marseille-exposition-congres-mondial-pas-de-credit-photo-e1647954473562.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/ca-cap-excellence\/illus1-visite-deleves-de-marseille-exposition-congres-mondial-pas-de-credit-photo\/","alt":"1 \u2013 Visite d\u2019\u00e9l\u00e8ves de Marseille sur le stand d\u2019exposition de l\u2019ATE de Gourdeliane au congr\u00e8s mondial de la nature \u00e0 Marseille","author":"8","description":"","caption":"","name":"illus1-visite-deleves-de-marseille-exposition-congres-mondial-pas-de-credit-photo","status":"inherit","uploaded_to":354,"date":"2022-03-22 13:06:36","modified":"2022-03-22 13:06:42","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":600,"height":683,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Visite-deleves-de-Marseille-exposition-congres-mondial-pas-de-credit-photo-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Visite-deleves-de-Marseille-exposition-congres-mondial-pas-de-credit-photo-250x285.jpg","medium-width":250,"medium-height":285,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Visite-deleves-de-Marseille-exposition-congres-mondial-pas-de-credit-photo-768x875.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":875,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Visite-deleves-de-Marseille-exposition-congres-mondial-pas-de-credit-photo-700x797.jpg","large-width":700,"large-height":797,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Visite-deleves-de-Marseille-exposition-congres-mondial-pas-de-credit-photo-e1647954473562.jpg","1536x1536-width":600,"1536x1536-height":683,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Visite-deleves-de-Marseille-exposition-congres-mondial-pas-de-credit-photo-e1647954473562.jpg","2048x2048-width":600,"2048x2048-height":683,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Visite-deleves-de-Marseille-exposition-congres-mondial-pas-de-credit-photo-120x137.jpg","small-width":120,"small-height":137,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Visite-deleves-de-Marseille-exposition-congres-mondial-pas-de-credit-photo-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Visite-deleves-de-Marseille-exposition-congres-mondial-pas-de-credit-photo-1067x620.jpg","couv-width":1067,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Visite-deleves-de-Marseille-exposition-congres-mondial-pas-de-credit-photo-1067x900.jpg","couv_owl-width":1067,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Visite-deleves-de-Marseille-exposition-congres-mondial-pas-de-credit-photo-44x50.jpg","icon-width":44,"icon-height":50,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Visite-deleves-de-Marseille-exposition-congres-mondial-pas-de-credit-photo-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Visite-deleves-de-Marseille-exposition-congres-mondial-pas-de-credit-photo-e1647954473562.jpg","slider-width":600,"slider-height":683,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Visite-deleves-de-Marseille-exposition-congres-mondial-pas-de-credit-photo-e1647954473562.jpg","page-width":600,"page-height":683,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Visite-deleves-de-Marseille-exposition-congres-mondial-pas-de-credit-photo-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Visite-deleves-de-Marseille-exposition-congres-mondial-pas-de-credit-photo-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}},"ajouter_un_temoignage":[{"texte":"<p><i><span style=\"font-weight: 400;\">\u00ab\u00a0Cap Excellence s\u2019est tr\u00e8s t\u00f4t positionn\u00e9e comme une Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration innovante et dynamique, d\u00e9sireuse de mettre en place des projets de d\u00e9veloppement durable et de contribuer \u00e0 l\u2019objectif d\u2019atteindre l\u2019autonomie \u00e9nerg\u00e9tique de la Guadeloupe \u00e0 l\u2019horizon 2030. Cette nouvelle reconnaissance consacre l\u2019engagement depuis 2015 de Cap Excellence dans une d\u00e9marche visant \u00e0 am\u00e9liorer sa politique d\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et climatique.\u00a0\u00bb<\/span><\/i><\/p>\n","nom":"\u00c9ric JALTON","fonction":"Pr\u00e9sident de Cap Excellence"}],"ajouter_une_action":[{"titre_du_bloc_action":"D\u00e9veloppement territorial ","texte_action":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les cons\u00e9quences du changement climatique sont connues et concr\u00e8tement prises en compte par CAP EXCELLENCE depuis 2014, avec une int\u00e9gration syst\u00e9matique dans les projets structurants et les documents de planification comme le Programme d&rsquo;Actions de Pr\u00e9vention des Inondations (PAPI), le Sch\u00e9ma de Coh\u00e9rence Territorial (SCoT), le Programme Local de l\u2019Habitat (PLH), le Nouveau Programme National de Renouvellement Urbain (NPNRU), et bien s\u00fbr le Plan Climat-Air-\u00c9nergie Territorial (PCAET). Ce dernier inclut un sc\u00e9nario \u00ab\u00a0adaptation\u00a0\u00bb bas\u00e9 sur une approche mixte de protection du territoire, notamment par la protection de la barri\u00e8re naturelle qu\u2019est la mangrove (\u00e0 l\u2019exemple de l\u2019action pr\u00e9sent\u00e9e en premi\u00e8re page), et la limitation de l\u2019urbanisation dans les zones vuln\u00e9rables.\u00a0<\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Patrimoine de la collectivit\u00e9 ","texte_action":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">CAP EXCELLENCE dispose d\u2019un patrimoine b\u00e2ti r\u00e9duit et majoritairement h\u00e9rit\u00e9 des communes membres. La r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique de ce patrimoine fait l\u2019objet d\u2019une Programmation Pluriannuelle d\u2019Investissement (PPI), pour laquelle CAP EXCELLENCE a cherch\u00e9 \u00e0 mobiliser tous les outils financiers disponibles. L\u2019intensit\u00e9 de financement alternatif au budget de la collectivit\u00e9 est de 57\u00a0% sur 4 ans, permettant ainsi de r\u00e9aliser plus rapidement les travaux d\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique. La mise en \u0153uvre de ce PPI permettra de r\u00e9aliser 40% d\u2019\u00e9conomies sur les d\u00e9penses annuelles de la collectivit\u00e9 en mati\u00e8re d\u2019\u00e9nergie.<\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Approvisionnement en \u00e9nergie, eau, et assainissement ","texte_action":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le risque d\u2019inondation est renforc\u00e9 par le changement climatique en particulier sur les territoires insulaires. Consciente de ces enjeux majeurs de protection des populations, CAP EXCELLENCE a cr\u00e9\u00e9 un site internet d\u00e9di\u00e9 au PAPI permettant une communication accrue aupr\u00e8s de la population sur les risques inondations. Des cartes superposant le PLU et toutes les zones \u00e0 risques y sont disponibles. <\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":4209,"id":4209,"title":"illus2-Quizz sur \u00ab les bons gestes \u00bb du PAPI-pas de credit photo","filename":"illus2-Quizz-sur-les-bons-gestes-du-PAPI-pas-de-credit-photo.jpg","filesize":517264,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-Quizz-sur-les-bons-gestes-du-PAPI-pas-de-credit-photo.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/ca-cap-excellence\/illus2-quizz-sur-les-bons-gestes-du-papi-pas-de-credit-photo\/","alt":"Quizz sur \u00ab les bons gestes \u00bb du PAPI","author":"8","description":"","caption":"","name":"illus2-quizz-sur-les-bons-gestes-du-papi-pas-de-credit-photo","status":"inherit","uploaded_to":354,"date":"2022-03-22 13:04:30","modified":"2022-03-22 13:08:15","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1753,"height":1240,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-Quizz-sur-les-bons-gestes-du-PAPI-pas-de-credit-photo-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-Quizz-sur-les-bons-gestes-du-PAPI-pas-de-credit-photo-250x177.jpg","medium-width":250,"medium-height":177,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-Quizz-sur-les-bons-gestes-du-PAPI-pas-de-credit-photo-768x543.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":543,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-Quizz-sur-les-bons-gestes-du-PAPI-pas-de-credit-photo-700x495.jpg","large-width":700,"large-height":495,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-Quizz-sur-les-bons-gestes-du-PAPI-pas-de-credit-photo-1536x1087.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1087,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-Quizz-sur-les-bons-gestes-du-PAPI-pas-de-credit-photo.jpg","2048x2048-width":1753,"2048x2048-height":1240,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-Quizz-sur-les-bons-gestes-du-PAPI-pas-de-credit-photo-120x85.jpg","small-width":120,"small-height":85,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-Quizz-sur-les-bons-gestes-du-PAPI-pas-de-credit-photo-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-Quizz-sur-les-bons-gestes-du-PAPI-pas-de-credit-photo-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-Quizz-sur-les-bons-gestes-du-PAPI-pas-de-credit-photo-1753x900.jpg","couv_owl-width":1753,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-Quizz-sur-les-bons-gestes-du-PAPI-pas-de-credit-photo-50x35.jpg","icon-width":50,"icon-height":35,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-Quizz-sur-les-bons-gestes-du-PAPI-pas-de-credit-photo-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-Quizz-sur-les-bons-gestes-du-PAPI-pas-de-credit-photo.jpg","slider-width":1753,"slider-height":1240,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-Quizz-sur-les-bons-gestes-du-PAPI-pas-de-credit-photo-1200x849.jpg","page-width":1200,"page-height":849,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-Quizz-sur-les-bons-gestes-du-PAPI-pas-de-credit-photo-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-Quizz-sur-les-bons-gestes-du-PAPI-pas-de-credit-photo-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}}},{"titre_du_bloc_action":"Mobilit\u00e9 ","texte_action":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Afin de favoriser le d\u00e9veloppement des mobilit\u00e9s d\u00e9carbon\u00e9es sur le territoire communautaire, Cap Excellence a accompagn\u00e9 une association nomm\u00e9e \u00ab Chorographe \u00bb dans la mise en \u0153uvre d\u2019une carte participative d\u00e9di\u00e9e aux d\u00e9placements doux. Ainsi, le projet \u00ab Chimen An Nou \u00bb contribue \u00e0 la co-construction d\u2019un projet d\u2019am\u00e9lioration des espaces publics de l\u2019agglom\u00e9ration centre, dans le but d\u2019inciter la population \u00e0 se d\u00e9placer autrement qu\u2019en voiture : \u00e0 v\u00e9lo, \u00e0 pied\u2026<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Il permet \u00e9galement d&rsquo;identifier les points remarquables du territoire comme les espaces publics ou naturels propices \u00e0 une d\u00e9couverte. Le projet chimen an nou est une carte, accessible \u00e0 tous les usagers via le site internet<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/chimenannou.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><span style=\"font-weight: 400;\">https:\/\/chimenannou.com\/<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">(<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Projet soutenu par l&rsquo;ADEME et la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts) <\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Organisation interne ","texte_action":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Depuis son entr\u00e9e dans la d\u00e9marche Territoire Engag\u00e9 Climat Air \u00c9nergie les effectifs de la Direction du D\u00e9veloppement Durable, qui porte la d\u00e9marche ont doubl\u00e9. Elle compte aujourd\u2019hui 5 personnes dont une adjointe \u00e0 la Directrice du D\u00e9veloppement Durable notamment en charge de l\u2019ing\u00e9nierie financi\u00e8re et une cheffe du Service d\u2019information g\u00e9ographique et r\u00e9silience territoriale qui couvre aussi la comp\u00e9tence urbanisme durable.<\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Communication et coop\u00e9ration ","texte_action":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">En 2020, Cap Excellence a initi\u00e9 son projet alimentaire territorial. L\u2019un des axes principaux de ce projet vise \u00e0 inciter la population \u00e0 consommer des produits locaux de saison. Pour les accompagner dans cette d\u00e9marche, la communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration a tourn\u00e9 une s\u00e9rie de formats courts avec des acteurs de l\u2019alimentation locale pour apprendre aux usagers \u00e0 cuisiner et donc \u00e0 manger local\u00a0: \u00ab\u00a0<\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">An nou manj\u00e9 lokal\u00a0\u00bb<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0. Ces vid\u00e9os sont disponibles sur <a href=\"https:\/\/youtu.be\/0XnQP8HgwE0\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">la cha\u00eene YouTube de Cap Excellence.<\/a><\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0 Ces vid\u00e9os totalisent plus de 5 000 vues d\u00e9but 2022.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Par ailleurs, CAP EXCELLENCE a inscrit la cr\u00e9ation d&rsquo;un p\u00f4le d&rsquo;agro-transformation (Agro-Parc) dans le Projet Alimentaire Territorial (PAT), CAPVore, reconnu par l&rsquo;\u00c9tat en 2021.\u00a0<\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":4208,"id":4208,"title":"illus3-An nou manje lokal-pas de credit photo","filename":"illus3-An-nou-manje-lokal-pas-de-credit-photo.png","filesize":974225,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-An-nou-manje-lokal-pas-de-credit-photo.png","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/ca-cap-excellence\/illus3-an-nou-manje-lokal-pas-de-credit-photo\/","alt":"\u00c9pisode N\u00b05 de la s\u00e9rie de vid\u00e9os \u00ab An nou manj\u00e9 lokal \u00bb","author":"8","description":"","caption":"","name":"illus3-an-nou-manje-lokal-pas-de-credit-photo","status":"inherit","uploaded_to":354,"date":"2022-03-22 13:03:30","modified":"2022-03-22 13:08:36","menu_order":0,"mime_type":"image\/png","type":"image","subtype":"png","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":954,"height":537,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-An-nou-manje-lokal-pas-de-credit-photo-150x150.png","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-An-nou-manje-lokal-pas-de-credit-photo-250x141.png","medium-width":250,"medium-height":141,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-An-nou-manje-lokal-pas-de-credit-photo-768x432.png","medium_large-width":768,"medium_large-height":432,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-An-nou-manje-lokal-pas-de-credit-photo-700x394.png","large-width":700,"large-height":394,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-An-nou-manje-lokal-pas-de-credit-photo.png","1536x1536-width":954,"1536x1536-height":537,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-An-nou-manje-lokal-pas-de-credit-photo.png","2048x2048-width":954,"2048x2048-height":537,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-An-nou-manje-lokal-pas-de-credit-photo-120x68.png","small-width":120,"small-height":68,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-An-nou-manje-lokal-pas-de-credit-photo-320x270.png","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-An-nou-manje-lokal-pas-de-credit-photo.png","couv-width":954,"couv-height":537,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-An-nou-manje-lokal-pas-de-credit-photo.png","couv_owl-width":954,"couv_owl-height":537,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-An-nou-manje-lokal-pas-de-credit-photo-50x28.png","icon-width":50,"icon-height":28,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-An-nou-manje-lokal-pas-de-credit-photo-490x280.png","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-An-nou-manje-lokal-pas-de-credit-photo.png","slider-width":954,"slider-height":537,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-An-nou-manje-lokal-pas-de-credit-photo.png","page-width":954,"page-height":537,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-An-nou-manje-lokal-pas-de-credit-photo-700x446.png","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-An-nou-manje-lokal-pas-de-credit-photo-700x537.png","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":537}}}],"video_refonte":"","code_postal":"","pdf":false,"pdf_show":false,"email_collec":"","video_2":"","description":"","nom_prenom_elu":"","statut_elu":"","photo_elu":false,"texte_elu":""},"fimg_url":false,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites\/354"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/collectivites"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=354"}],"wp:term":[{"taxonomy":"type_label","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_label?post=354"},{"taxonomy":"type_collectivite","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_collectivite?post=354"},{"taxonomy":"localisation","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/localisation?post=354"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}