{"id":390,"date":"2018-12-04T09:56:21","date_gmt":"2018-12-04T08:56:21","guid":{"rendered":"http:\/\/citergie.lndo.site\/collectivites\/lorient-agglomeration\/"},"modified":"2022-06-29T16:20:10","modified_gmt":"2022-06-29T14:20:10","slug":"lorient-agglomeration","status":"publish","type":"collectivites","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/lorient-agglomeration\/","title":{"rendered":"Lorient Agglom\u00e9ration"},"featured_media":388,"template":"","type_label":[39],"type_collectivite":[30],"localisation":[6],"acf":{"pdf":false,"population":"203000","video":"<iframe title=\"Lorient Agglom\u00e9ration et la Ville de Lorient re\u00e7oivent le label Cit\u2019ergie\" width=\"640\" height=\"360\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/tsavNv_IvZo?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe>","annee_obtention":"2015","entree_label":"2013","note_globale":"69.7","site":"https:\/\/www.lorient-agglo.bzh\/","nom_conseiller":"THIBAULT Nicolas","objectif":"5.3\/6\/5.6\/9.6\/3.7\/5.2\/5.9","notes":[{"annee":"2015","note":"64.1\/62.1\/39.1\/52.6\/56.6\/68\/58.5"},{"annee":"2020","note":"79.5\/63.9\/67.1\/51.4\/80.7\/73.6\/69.7"}],"code_postal":"","video_2":"","pdf_show":false,"description":"","nom_prenom_elu":"","statut_elu":"","photo_elu":false,"texte_elu":"","pres_collectivite_txt":"<p>La d\u00e9marche Cit\u2019ergie a consolid\u00e9 l\u2019implication de toutes les directions.<br \/>\nElle a amen\u00e9 l\u2019installation d\u2019une gouvernance avec les \u00e9lus et la direction g\u00e9n\u00e9rale. Les quatre ans de mise en \u0153uvre, suite \u00e0 la premi\u00e8re labellisation, ont garanti un suivi avec les diff\u00e9rents pilotes et permis une nette am\u00e9lioration.<br \/>\nLa d\u00e9marche a aussi consolid\u00e9 la coop\u00e9ration entre la ville centre, l\u2019agglom\u00e9ration, l\u2019agence d\u2019urbanisme. Elle a renforc\u00e9 l\u2019\u00e9change d\u2019informations, la transversalit\u00e9 entre les directions, orient\u00e9 les efforts vers les enjeux prioritaires.<br \/>\nLe volontarisme de l\u2019EPCI a \u00e9t\u00e9 reconnu du niveau local au national, lui donnant acc\u00e8s \u00e0 davantage de financements. Les \u00e9changes d\u2019exp\u00e9riences avec d\u2019autres collectivit\u00e9s engag\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 favoris\u00e9s. Le pragmatisme et l\u2019efficacit\u00e9 de la m\u00e9thode ont donn\u00e9 envie \u00e0 l\u2019agglom\u00e9ration de renouveler le processus pour soutenir la mise en \u0153uvre du nouveau plan climat air \u00e9nergie territorial.<\/p>\n","active_le_visuel":false,"bloc_perf_ttl":"Ce qu\u2019apporte le label CLIMAT - AIR - \u00c9NERGIE","texte_performance":"<h2>Une excellente performance de la collectivit\u00e9<\/h2>\n<p><strong>Mesure 3.3.1, 3.3.2, 3.3.5 &#8211; Performance \u00e9nerg\u00e9tique des services industriels de l\u2019agglom\u00e9ration<\/strong><br \/>\nLes \u00e9quipements industriels de production d\u2019eau, d\u2019assainissement, de traitement des d\u00e9chets, repr\u00e9sentant 80% de la facture \u00e9nerg\u00e9tique de son patrimoine, l\u2019agglom\u00e9ration a concentr\u00e9 ses efforts sur ces sites. Ceci a permis une r\u00e9duction de 20% des consommations d\u2019\u00e9nergie en 3 ans et la construction de 14 nouvelles centrales photovolta\u00efques (460 MWh au total). Le traitement des d\u00e9chets a \u00e9t\u00e9 certifi\u00e9 ISO 50001. Des clauses d\u2019int\u00e9ressement aux \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergies ont \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9es dans les march\u00e9s d\u2019exploitation.<br \/>\nPour en savoir plus : <a href=\"https:\/\/www.lorient-agglo.bzh\/en-actions\/transition-energetique\/optimisation-energetique\/\">https:\/\/www.lorient-agglo.bzh\/en-actions\/transition-energetique\/optimisation-energetique\/<\/a><\/p>\n","visuel_performance":{"ID":4440,"id":4440,"title":"QNA_A_100","filename":"QNA_A_100-e1651739748678.jpg","filesize":64638,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/QNA_A_100-e1651739748678.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/lorient-agglomeration\/qna_a_100\/","alt":"Performance et production \u00e9nerg\u00e9tique STEP","author":"8","description":"","caption":"","name":"qna_a_100","status":"inherit","uploaded_to":390,"date":"2022-05-05 08:34:37","modified":"2022-05-05 08:34:47","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":550,"height":413,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/QNA_A_100-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/QNA_A_100-250x188.jpg","medium-width":250,"medium-height":188,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/QNA_A_100-768x576.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":576,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/QNA_A_100-700x525.jpg","large-width":700,"large-height":525,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/QNA_A_100-e1651739748678.jpg","1536x1536-width":550,"1536x1536-height":413,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/QNA_A_100-e1651739748678.jpg","2048x2048-width":550,"2048x2048-height":413,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/QNA_A_100-120x90.jpg","small-width":120,"small-height":90,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/QNA_A_100-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/QNA_A_100-1280x620.jpg","couv-width":1280,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/QNA_A_100-1280x900.jpg","couv_owl-width":1280,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/QNA_A_100-50x38.jpg","icon-width":50,"icon-height":38,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/QNA_A_100-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/QNA_A_100-e1651739748678.jpg","slider-width":550,"slider-height":413,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/QNA_A_100-1200x900.jpg","page-width":1200,"page-height":900,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/QNA_A_100-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/QNA_A_100-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}},"ajouter_un_temoignage":[{"texte":"<p><em>\u00ab La tourn\u00e9e des communes lors de l\u2019\u00e9laboration du Plan Climat Air Energie Territorial a \u00e9t\u00e9 l\u2019occasion de mettre en avant la d\u00e9marche Cit\u2019ergie. Ainsi, lors du lancement de son renouvellement, 4 communes ont souhait\u00e9 s\u2019engager aux c\u00f4t\u00e9s de l\u2019agglom\u00e9ration, dans une approche mutualis\u00e9e, favorisant l\u2019\u00e9change d\u2019exp\u00e9rience et l\u2019\u00e9mulation. D\u2019autres communes ont<\/em><br \/>\n<em>manifest\u00e9 depuis l\u2019envie de rejoindre ce groupement. \u00bb<\/em><\/p>\n","nom":"Bruno PARIS","fonction":"Vice-Pr\u00e9sident Lorient Agglom\u00e9ration en charge de la transition \u00e9cologique"}],"ajouter_une_action":[{"titre_du_bloc_action":"D\u00e9veloppement territorial","texte_action":"<p><strong>La r\u00e9ussite de la pr\u00e9vention des d\u00e9chets<\/strong><br \/>\nDes actions significatives sont engag\u00e9es, notamment la collecte en porte \u00e0 porte des biod\u00e9chets depuis 2003, la mise en place progressive d\u2019une collecte toutes les deux semaines pour les d\u00e9chets r\u00e9siduels, l\u2019ouverture d\u2019une ressourcerie, l\u2019animation d\u2019une d\u00e9marche d\u2019\u00e9conomie circulaire, des d\u00e9fis familles z\u00e9ro d\u00e9chets &#8230; Ceci a entrain\u00e9 la baisse des d\u00e9chets r\u00e9siduels avec un ratio de 160 kg\/an par habitant en 2018 (baisse de 21% depuis 2010), et l\u2019am\u00e9lioration du taux de valorisation qui d\u00e9passe d\u00e9sormais les 60%.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":4439,"id":4439,"title":"482051_familles vers le zero dechet","filename":"482051_familles-vers-le-zero-dechet.jpg","filesize":239169,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/482051_familles-vers-le-zero-dechet.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/lorient-agglomeration\/482051_familles-vers-le-zero-dechet\/","alt":"Familles z\u00e9ro d\u00e9chets","author":"8","description":"","caption":"","name":"482051_familles-vers-le-zero-dechet","status":"inherit","uploaded_to":390,"date":"2022-05-05 08:32:22","modified":"2022-05-05 08:32:36","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1280,"height":677,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/482051_familles-vers-le-zero-dechet-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/482051_familles-vers-le-zero-dechet-250x132.jpg","medium-width":250,"medium-height":132,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/482051_familles-vers-le-zero-dechet-768x406.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":406,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/482051_familles-vers-le-zero-dechet-700x370.jpg","large-width":700,"large-height":370,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/482051_familles-vers-le-zero-dechet.jpg","1536x1536-width":1280,"1536x1536-height":677,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/482051_familles-vers-le-zero-dechet.jpg","2048x2048-width":1280,"2048x2048-height":677,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/482051_familles-vers-le-zero-dechet-120x63.jpg","small-width":120,"small-height":63,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/482051_familles-vers-le-zero-dechet-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/482051_familles-vers-le-zero-dechet-1280x620.jpg","couv-width":1280,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/482051_familles-vers-le-zero-dechet.jpg","couv_owl-width":1280,"couv_owl-height":677,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/482051_familles-vers-le-zero-dechet-50x26.jpg","icon-width":50,"icon-height":26,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/482051_familles-vers-le-zero-dechet-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/482051_familles-vers-le-zero-dechet.jpg","slider-width":1280,"slider-height":677,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/482051_familles-vers-le-zero-dechet-1200x635.jpg","page-width":1200,"page-height":635,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/482051_familles-vers-le-zero-dechet-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/482051_familles-vers-le-zero-dechet-700x677.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":677}}},{"titre_du_bloc_action":"Patrimoine de la collectivit\u00e9 ","texte_action":"<p><strong>L\u2019essor des \u00e9nergies renouvelables thermiques<\/strong><br \/>\nLe taux de couverture de la production de chaleur par des \u00e9nergies renouvelables est pass\u00e9 de 1,6% en 2013 \u00e0 22,8% en 2018 suite \u00e0 la mise en place de chaufferies bois, de panneaux solaires thermiques et de syst\u00e8mes de r\u00e9cup\u00e9ration de chaleur fatale. Ce taux passera \u00e0 plus de 200% en 2020 avec l\u2019installation de valorisation du gaz sur le site de stockage des d\u00e9chets.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Approvisionnement en \u00e9nergie, eau, et assainissement ","texte_action":"<p><strong>Importants efforts sur les services industriels de l\u2019agglom\u00e9ration.<\/strong><br \/>\nIls ont permis de r\u00e9duire les consommations d\u2019\u00e9nergie et de d\u00e9velopper la production d\u2019\u00e9nergie renouvelable (voir d\u00e9tail en page 1).<\/p>\n<p><strong>Contrat d\u2019Objectif Territorial pour le d\u00e9veloppement des<\/strong><br \/>\n<strong>\u00e9nergies renouvelables thermiques<\/strong><br \/>\nL\u2019agglom\u00e9ration propose aux ma\u00eetres d\u2019ouvrage un accompagnement global, de l\u2019\u00e9tude d\u2019opportunit\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 la r\u00e9alisation et le suivi de l\u2019installation. Plus de cinquante entreprises ont d\u00e9j\u00e0 b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de ce service. 16 r\u00e9seaux de chaleur sont r\u00e9alis\u00e9s ou en projet sur les communes du territoire (16M\u20ac de travaux).<br \/>\nL\u2019objectif tr\u00e8s ambitieux de ce COT (18 GWh) a \u00e9t\u00e9 atteint.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Mobilit\u00e9 ","texte_action":"<p><strong>Plan de D\u00e9placement de l\u2019Administration<\/strong><br \/>\nLe PDA s\u2019articule autour de 4 volets: d\u00e9placements domicile-travail, professionnels, organisation du travail et visiteurs. En plus de la prise en charge des abonnements train, bus et v\u00e9lo \u00e0 hauteur de 75% (20% des agents concern\u00e9s), 11% des agents b\u00e9n\u00e9ficient de l\u2019indemnit\u00e9 kilom\u00e9trique v\u00e9lo.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Organisation interne ","texte_action":"<p><strong>Volet financier du plan d\u2019action<\/strong><br \/>\nLorient Agglom\u00e9ration r\u00e9pond aux appels \u00e0 projet ou appels \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat propos\u00e9s en phase avec sa feuille de route : cela permet de disposer \u00e0 la fois d\u2019une ing\u00e9nierie et d\u2019enveloppes d\u2019investissement.<br \/>\nL\u2019agglom\u00e9ration a aussi mis en place un budget annexe pour financer de nouvelles actions de transition \u00e9nerg\u00e9tique gr\u00e2ce aux recettes per\u00e7ues par les CEE (400000 \u20ac\/an) et la vente d\u2019\u00e9nergie renouvelable<br \/>\n(1,1 million d\u2019\u20ac\/an).<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Communication et coop\u00e9ration ","texte_action":"<p><strong>La plateforme de services \u00c9nergies aux communes<\/strong><br \/>\nAu service des 25 communes de l\u2019agglom\u00e9ration et d\u2019environ 25 partenaires, elle est positionn\u00e9e au sein du service \u00e9nergies et repr\u00e9sente 3 ETP environ. Elle comprend le Conseil en \u00c9nergie Partag\u00e9, la valorisation des Certificats d\u2019\u00c9conomies d\u2019\u00c9nergies, l\u2019achat group\u00e9 d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et de gaz naturel (100 GWh\/an), l\u2019accompagnement et le financement de la chaleur renouvelable, l\u2019animation d\u2019un r\u00e9seau d\u2019agents et d\u2019\u00e9lus des communes.<br \/>\n<strong>L\u2019aventure des Carbonautes<\/strong> : <a href=\"http:\/\/aloen.fr\/\">http:\/\/aloen.fr\/<\/a><br \/>\nEn 2018, l\u2019Agence Locale de l\u2019Energie de Bretagne-Sud (ALOEN), avec<br \/>\nle soutien de l\u2019agglom\u00e9ration pour la communication, a co-construit<br \/>\navec 23 associations un jeu de piste sur la transition \u00e9cologique qui<br \/>\na r\u00e9uni plus de 600 personnes.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":4438,"id":4438,"title":"affiche aloenfinal","filename":"affiche-aloenfinal.jpg","filesize":294568,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/affiche-aloenfinal.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/lorient-agglomeration\/affiche-aloenfinal\/","alt":"L\u2019aventure des Carbonautes","author":"8","description":"","caption":"","name":"affiche-aloenfinal","status":"inherit","uploaded_to":390,"date":"2022-05-05 08:30:27","modified":"2022-05-05 08:30:42","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":898,"height":1280,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/affiche-aloenfinal-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/affiche-aloenfinal-250x356.jpg","medium-width":211,"medium-height":300,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/affiche-aloenfinal-768x1095.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":1095,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/affiche-aloenfinal-700x998.jpg","large-width":700,"large-height":998,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/affiche-aloenfinal.jpg","1536x1536-width":898,"1536x1536-height":1280,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/affiche-aloenfinal.jpg","2048x2048-width":898,"2048x2048-height":1280,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/affiche-aloenfinal-120x171.jpg","small-width":120,"small-height":171,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/affiche-aloenfinal-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/affiche-aloenfinal-898x620.jpg","couv-width":898,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/affiche-aloenfinal-898x900.jpg","couv_owl-width":898,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/affiche-aloenfinal-35x50.jpg","icon-width":35,"icon-height":50,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/affiche-aloenfinal-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/affiche-aloenfinal.jpg","slider-width":898,"slider-height":1280,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/affiche-aloenfinal.jpg","page-width":898,"page-height":1280,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/affiche-aloenfinal-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/affiche-aloenfinal-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}}}],"video_refonte":"","email_collec":""},"fimg_url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CA-Lorient-HCohonner.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites\/390"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/collectivites"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/388"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=390"}],"wp:term":[{"taxonomy":"type_label","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_label?post=390"},{"taxonomy":"type_collectivite","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_collectivite?post=390"},{"taxonomy":"localisation","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/localisation?post=390"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}