{"id":4203,"date":"2022-03-22T12:39:17","date_gmt":"2022-03-22T11:39:17","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?post_type=collectivites&#038;p=4203"},"modified":"2022-09-07T15:44:52","modified_gmt":"2022-09-07T13:44:52","slug":"la-motte-servolex","status":"publish","type":"collectivites","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/la-motte-servolex\/","title":{"rendered":"La Motte-Servolex"},"featured_media":4207,"template":"","type_label":[10],"type_collectivite":[32],"localisation":[11],"acf":{"pres_collectivite_txt":"<p><span style=\"font-weight: 400;\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"215\" class=\"alignnone size-medium wp-image-4210\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/La-Motte-Servolex_Logo-250x215.jpg\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/La-Motte-Servolex_Logo-250x215.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/La-Motte-Servolex_Logo-700x602.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/La-Motte-Servolex_Logo-768x661.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/La-Motte-Servolex_Logo-1536x1321.jpg 1536w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/La-Motte-Servolex_Logo-120x103.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/La-Motte-Servolex_Logo-50x43.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/La-Motte-Servolex_Logo-1200x1032.jpg 1200w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/La-Motte-Servolex_Logo.jpg 1538w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/>La Ville de La Motte-Servolex est engag\u00e9e depuis de nombreuses ann\u00e9es dans des d\u00e9marches de D\u00e9veloppement Durable, notamment par le biais d\u2019un programme d\u2019action Agenda 21 renouvel\u00e9 en 2018.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Cet engagement se caract\u00e9rise par l\u2019existence d\u2019un charg\u00e9 de mission Environnement et D\u00e9veloppement Durable au sein de la collectivit\u00e9 depuis 2008, qui travaille exclusivement sur l\u2019analyse, le suivi et les projets dans ce domaine. Ce charg\u00e9 de mission, par ailleurs r\u00e9f\u00e9rent Agenda 21 pour la commune, dispose d\u2019une connaissance et d\u2019une ma\u00eetrise pouss\u00e9e des th\u00e9matiques et enjeux Climat Air \u00c9nergie Territoriaux et a naturellement \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 chef de projet pour la d\u00e9marche Territoire Engag\u00e9 CLIMAT &#8211; AIR &#8211; ENERGIE (anciennement Cit\u2019ergie).\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Au-del\u00e0 de la reconnaissance de sa politique de d\u00e9veloppement durable que pourra apporter la labellisation, l\u2019engagement de la Ville dans cette d\u00e9marche constitue une suite logique de sa politique de d\u00e9veloppement durable.<\/span><\/p>\n","active_le_visuel":false,"bloc_perf_ttl":"Ce qu\u2019apporte le label CLIMAT - AIR - \u00c9NERGIE","texte_performance":"<h2>Une excellente performance de la collectivit\u00e9<\/h2>\n<p><strong>Mesure <b>1.3.1 \u2013 Plan d\u2019Action Biodiversit\u00e9 en Ville<\/b><\/strong><br \/>\n<span style=\"font-weight: 400;\">Concernant la restauration des habitats et des continuit\u00e9s \u00e9cologiques en milieu urbain, le Plan d\u2019Action Biodiversit\u00e9 en Ville consiste en un programme de plantation de haies vives en ville (bocag\u00e8res, fruiti\u00e8res, arbustives) et de passages \u00e0 faune. Il s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 sur la p\u00e9riode 2015-2022 et a \u00e9t\u00e9 prolong\u00e9 jusqu\u2019en 2024 par le Contrat Vert et Bleu r\u00e9gional. Son impact sera \u00e9tudi\u00e9 d\u2019ici 10 ans. Les am\u00e9nagements r\u00e9alis\u00e9s et projet\u00e9s (tels que 6\u00a0km de haies vives plant\u00e9es pour un objectif de 8\u00a0km, 5 e\u0301curoducs sur 6 pr\u00e9vus) ont \u00e9t\u00e9 inscrits au r\u00e8glement graphique du PLUi-HD lors de son \u00e9laboration<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">. <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Un Atlas de la biodiversit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 en 2017, et sera renouvel\u00e9 en 2022, ce qui permettra de suivre l\u2019\u00e9volution.<\/span><\/p>\n","visuel_performance":{"ID":4230,"id":4230,"title":"PABV - Ecureuil sur ecuroduc","filename":"PABV-Ecureuil-sur-ecuroduc-1-scaled-e1647957824179.jpg","filesize":75209,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/PABV-Ecureuil-sur-ecuroduc-1-scaled-e1647957824179.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/la-motte-servolex\/pabv-ecureuil-sur-ecuroduc-2\/","alt":"Plan d\u2019Action Biodiversit\u00e9 en ville - \u00c9curoduc","author":"8","description":"","caption":"","name":"pabv-ecureuil-sur-ecuroduc-2","status":"inherit","uploaded_to":4203,"date":"2022-03-22 14:03:28","modified":"2022-03-22 14:03:38","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":550,"height":308,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/PABV-Ecureuil-sur-ecuroduc-1-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/PABV-Ecureuil-sur-ecuroduc-1-250x140.jpg","medium-width":250,"medium-height":140,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/PABV-Ecureuil-sur-ecuroduc-1-768x430.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":430,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/PABV-Ecureuil-sur-ecuroduc-1-700x392.jpg","large-width":700,"large-height":392,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/PABV-Ecureuil-sur-ecuroduc-1-1536x859.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":859,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/PABV-Ecureuil-sur-ecuroduc-1-2048x1146.jpg","2048x2048-width":2048,"2048x2048-height":1146,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/PABV-Ecureuil-sur-ecuroduc-1-120x67.jpg","small-width":120,"small-height":67,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/PABV-Ecureuil-sur-ecuroduc-1-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/PABV-Ecureuil-sur-ecuroduc-1-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/PABV-Ecureuil-sur-ecuroduc-1-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/PABV-Ecureuil-sur-ecuroduc-1-50x28.jpg","icon-width":50,"icon-height":28,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/PABV-Ecureuil-sur-ecuroduc-1-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/PABV-Ecureuil-sur-ecuroduc-1-1920x1074.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1074,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/PABV-Ecureuil-sur-ecuroduc-1-1200x671.jpg","page-width":1200,"page-height":671,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/PABV-Ecureuil-sur-ecuroduc-1-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/PABV-Ecureuil-sur-ecuroduc-1-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}},"ajouter_un_temoignage":[{"texte":"<p><i><span style=\"font-weight: 400;\">\u00ab\u00a0Nous satisfaire de nos actions et du chemin parcouru, ce n\u2019est pas le genre de notre commune. \u00c9lus et agents avancent de mani\u00e8re pragmatique en mesurant l\u2019impact de notre d\u00e9marche, notamment \u00e0 travers un regard ext\u00e9rieur expert. Merci aux collectivit\u00e9s qui ont trac\u00e9 la voie et aux organismes comme l\u2019ADEME qui permettent une mise en perspective de notre action, pour nous aider \u00e0 progresser collectivement.\u00a0\u00bb<\/span><\/i><\/p>\n","nom":"Luc BERTHOUD","fonction":"Maire"}],"ajouter_une_action":[{"titre_du_bloc_action":"D\u00e9veloppement territorial","texte_action":"<p><b>Pr\u00e9servation de l\u2019\u00e9quilibre nature, agriculture et urbain :<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> Un exemple de respect de cet \u00e9quilibre est le choix d&rsquo;urbaniser un \u00c9cohameau sur un site complexe de friche industrielle, ce qui a \u00e9pargn\u00e9 9\u00a0ha de terrain agricole. Au-del\u00e0 du Plan d\u2019Action Biodiversit\u00e9 en Ville pr\u00e9sent\u00e9 en premi\u00e8re page, La Motte-Servolex a beaucoup \u0153uvr\u00e9 avec le Grand Chamb\u00e9ry sur l&rsquo;int\u00e9gration d&rsquo;objectifs et indicateurs ambitieux dans le Plan Local d&rsquo;Urbanisme intercommunal Habitat et D\u00e9placements (PLUi-HD) et notamment \u00e0 travers l&rsquo;Orientation d&rsquo;Am\u00e9nagement et de Programmation (OAP) Energie-Climat. Les nouveaux permis de construire ont une moyenne de taux d\u2019\u00e9nergies renouvelables de 73\u00a0%, des coefficients de biotope entre 41 et 75\u00a0% et des coefficients de pleine terre entre 38 et 67\u00a0%.<\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":4216,"id":4216,"title":"\u00c9coquartier de la carri\u00e8re des Granges","filename":"Ecoquartier-des-Granges-phase-amenagement-@Drone-Rhone-Alpes.jpg","filesize":579813,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Ecoquartier-des-Granges-phase-amenagement-@Drone-Rhone-Alpes.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/la-motte-servolex\/dcim102mediadji_0182-jpg\/","alt":"\u00c9coquartier de la carri\u00e8re des Granges","author":"8","description":"","caption":"\u00c9coquartier de la carri\u00e8re des Granges","name":"dcim102mediadji_0182-jpg","status":"inherit","uploaded_to":4203,"date":"2022-03-22 13:21:53","modified":"2022-03-22 13:22:46","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2000,"height":1500,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Ecoquartier-des-Granges-phase-amenagement-@Drone-Rhone-Alpes-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Ecoquartier-des-Granges-phase-amenagement-@Drone-Rhone-Alpes-250x188.jpg","medium-width":250,"medium-height":188,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Ecoquartier-des-Granges-phase-amenagement-@Drone-Rhone-Alpes-768x576.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":576,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Ecoquartier-des-Granges-phase-amenagement-@Drone-Rhone-Alpes-700x525.jpg","large-width":700,"large-height":525,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Ecoquartier-des-Granges-phase-amenagement-@Drone-Rhone-Alpes-1536x1152.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1152,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Ecoquartier-des-Granges-phase-amenagement-@Drone-Rhone-Alpes.jpg","2048x2048-width":2000,"2048x2048-height":1500,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Ecoquartier-des-Granges-phase-amenagement-@Drone-Rhone-Alpes-120x90.jpg","small-width":120,"small-height":90,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Ecoquartier-des-Granges-phase-amenagement-@Drone-Rhone-Alpes-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Ecoquartier-des-Granges-phase-amenagement-@Drone-Rhone-Alpes-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Ecoquartier-des-Granges-phase-amenagement-@Drone-Rhone-Alpes-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Ecoquartier-des-Granges-phase-amenagement-@Drone-Rhone-Alpes-50x38.jpg","icon-width":50,"icon-height":38,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Ecoquartier-des-Granges-phase-amenagement-@Drone-Rhone-Alpes-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Ecoquartier-des-Granges-phase-amenagement-@Drone-Rhone-Alpes-1920x1440.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1440,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Ecoquartier-des-Granges-phase-amenagement-@Drone-Rhone-Alpes-1200x900.jpg","page-width":1200,"page-height":900,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Ecoquartier-des-Granges-phase-amenagement-@Drone-Rhone-Alpes-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Ecoquartier-des-Granges-phase-amenagement-@Drone-Rhone-Alpes-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}}},{"titre_du_bloc_action":"Patrimoine de la collectivit\u00e9 ","texte_action":"<p><b>Suivi des consommations \u00e9nerg\u00e9tiques des b\u00e2timents publics :<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> La Ville a mis en place depuis 2006 le suivi des consommations \u00e9nerg\u00e9tiques de son patrimoine avec le logiciel D\u00c9CLIC. Elle utilise depuis 2017 le logiciel VERTUOZ qui permet de suivre les consommations de gaz et d&rsquo;\u00e9lectricit\u00e9, avec une int\u00e9gration de la t\u00e9l\u00e9rel\u00e8ve des points de consommation \u00e9lectrique.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><b>R\u00e9novation du parc d\u2019\u00e9clairage public communal en LED\u00a0: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">\u00c0 la suite d\u2019un \u00e9tat des lieux de l&rsquo;\u00e9clairage public r\u00e9alis\u00e9 en 2010 par Citeos, la commune a mis en place un programme de r\u00e9novation, formalis\u00e9 sur la p\u00e9riode 2011-2019, et des moyens pour moderniser son \u00e9clairage public. Des travaux de r\u00e9novation ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s par secteurs. Les consommations d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 ont baiss\u00e9 de 55\u00a0% entre 2010 et 2020. La Ville a pour objectif de r\u00e9nover son \u00e9clairage public \u00e0 100\u00a0% d\u2019ici 2023<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">. <\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Approvisionnement en \u00e9nergie, eau, et assainissement ","texte_action":"<p><b>D\u00e9veloppement d&rsquo;une fili\u00e8re bois \u00e9nergie locale :<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> 600 MAP de plaquettes foresti\u00e8res sont produites annuellement depuis la for\u00eat communale, certifi\u00e9e PEFC, qui alimente 2 chaudi\u00e8res bois communales, la chaufferie bois de l\u2019EHPAD et bient\u00f4t le mini r\u00e9seau de chaleur bois du groupe scolaire Pergaud.<\/span><\/p>\n<p><b>Gestion des eaux pluviales : <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">La Motte-Servolex s\u2019appuie sur l&rsquo;OAP Cycle de l&rsquo;Eau du PLUi-HD, dans laquelle des pr\u00e9conisations concr\u00e8tes sont issues d&rsquo;une mod\u00e9lisation du ruissellement effectu\u00e9e sur le<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">Grand Chamb\u00e9ry et sur la commune. La Ville a \u00e9t\u00e9 facilitatrice sur les volets foncier et d\u2019information aupr\u00e8s des professionnels agricoles dans le cadre de l&rsquo;\u00e9laboration du Plan Am\u00e9nagement Pr\u00e9vention Inondation (PAPI). La Ville agit \u00e9galement sur la qualit\u00e9 de eaux (programme z\u00e9ro phyto, bonnes pratiques agricoles tel que financement de semis de plantes engrais verts, jardins partag\u00e9s\u2026), sur la d\u00e9simperm\u00e9abilisation et la r\u00e9cup\u00e9ration d\u2019eaux pluviales.\u00a0<\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":4213,"id":4213,"title":"For\u00eat communale - PEFC","filename":"Foret-communale-PEFC-Belvedere-sur-commune-scaled.jpg","filesize":943585,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Foret-communale-PEFC-Belvedere-sur-commune-scaled.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/la-motte-servolex\/chateau-richard\/","alt":"For\u00eat communale - PEFC","author":"8","description":"","caption":" For\u00eat certifi\u00e9e PEFC \u2013 Belv\u00e9d\u00e8re","name":"chateau-richard","status":"inherit","uploaded_to":4203,"date":"2022-03-22 13:16:52","modified":"2022-03-22 13:18:21","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2560,"height":1920,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Foret-communale-PEFC-Belvedere-sur-commune-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Foret-communale-PEFC-Belvedere-sur-commune-250x188.jpg","medium-width":250,"medium-height":188,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Foret-communale-PEFC-Belvedere-sur-commune-768x576.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":576,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Foret-communale-PEFC-Belvedere-sur-commune-700x525.jpg","large-width":700,"large-height":525,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Foret-communale-PEFC-Belvedere-sur-commune-1536x1152.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1152,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Foret-communale-PEFC-Belvedere-sur-commune-2048x1536.jpg","2048x2048-width":2048,"2048x2048-height":1536,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Foret-communale-PEFC-Belvedere-sur-commune-120x90.jpg","small-width":120,"small-height":90,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Foret-communale-PEFC-Belvedere-sur-commune-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Foret-communale-PEFC-Belvedere-sur-commune-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Foret-communale-PEFC-Belvedere-sur-commune-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Foret-communale-PEFC-Belvedere-sur-commune-50x38.jpg","icon-width":50,"icon-height":38,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Foret-communale-PEFC-Belvedere-sur-commune-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Foret-communale-PEFC-Belvedere-sur-commune-1920x1440.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1440,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Foret-communale-PEFC-Belvedere-sur-commune-1200x900.jpg","page-width":1200,"page-height":900,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Foret-communale-PEFC-Belvedere-sur-commune-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Foret-communale-PEFC-Belvedere-sur-commune-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}}},{"titre_du_bloc_action":"Mobilit\u00e9 ","texte_action":"<p><b>Plan De Mobilit\u00e9 Durable (PDM) : <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Prenant la suite du PDE, le diagnostic initial du PDM est en cours avec la mise en \u0153uvre d\u2019un plan d\u2019action pour d\u00e9velopper la mobilit\u00e9 alternative \u00e0 l\u2019autosolisme pour les trajets des agents domicile travail et professionnels (accompagnement par l\u2019Agence \u00e9comobilit\u00e9, Soci\u00e9t\u00e9 Publique Locale d\u00e9partementale).<\/span><\/p>\n<p><b>Flotte de v\u00e9hicules propres : <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">La Ville ach\u00e8te pour ses agents des v\u00e9hicules tr\u00e8s peu \u00e9metteurs de CO<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">2<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"> ou polluants\u00a0: 3 v\u00e9hicules \u00e9lectriques, 1 balayeuse EURO 6, 1 v\u00e9hicule utilitaire H<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">2<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">, 3 VAE, 1 v\u00e9lo H2, 3 v\u00e9los classiques et 1 scooter \u00e9lectrique. <\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Organisation interne ","texte_action":"<p><b>Sensibilisation des agents : <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">De nombreuses actions de sensibilisation sont r\u00e9alis\u00e9es aupr\u00e8s des agents en lien avec l&rsquo;Agenda 21. Le plan de formation refl\u00e8te les objectifs de celui-ci, tels que la protection de l&rsquo;environnement et la biodiversit\u00e9. 60 agents ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9s en 2 ans.<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><b>Position hi\u00e9rarchique du charg\u00e9 de mission Environnement et D\u00e9veloppement durable : <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">Le charg\u00e9 de mission de la d\u00e9marche Territoire Engag\u00e9 Climat Air \u00c9nergie, \u00e9galement en charge des projets Climat Air Energie, a une position transversale dans l\u2019organigramme de la Ville. Il est sous la direction directe du Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services et du Maire, et n\u2019a pas de rapport hi\u00e9rarchique avec les services techniques. Ce positionnement montre l&rsquo;engagement et l&rsquo;importance transversale accord\u00e9e aux enjeux environnementaux par la commune.<\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Communication et coop\u00e9ration ","texte_action":"<p><b>D\u00e9ploiement des outils de communication :<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> Le site internet de la Ville a \u00e9t\u00e9 totalement revu avec une arborescence claire et synth\u00e9tique, des cartes interactives et des infographies. Une application Smartphone est \u00e9galement propos\u00e9e avec des entr\u00e9es th\u00e9matiques transport (par exemple des itin\u00e9raires p\u00e9destres), nature et agenda culturel ainsi qu\u2019un dispositif de signalement. En compl\u00e9ment la Ville a cr\u00e9\u00e9 la plateforme internet M.A.R.Motte-Servolex, portail num\u00e9rique des commer\u00e7ants locaux.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><b>D\u00e9ploiement des partenariats publics-associatifs-priv\u00e9s en faveur de la transition \u00e9cologique :<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> La Ville travaille avec de nombreux partenaires via les projets qu&rsquo;elle met en \u0153uvre, notamment les commer\u00e7ants et les points de vente \u00e0 la ferme et coop\u00e9rative via la plateforme M.A.R.Motte-Servolex, la LPO AuRA et la Chambre d\u2019Agriculture Savoie Mont-Blanc sur la biodiversit\u00e9, l\u2019association Compost\u2019Action avec la cr\u00e9ation de jardins partag\u00e9s, le Grand Chamb\u00e9ry et l\u2019entreprise d\u2019espaces verts Gonthier sur le compostage collectif \u00ab\u00a0Au Compost\u00a0\u00bb, l\u2019<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">Association de Parents d&rsquo;Enfants Inadapt\u00e9s (APEI) Chamb\u00e9ry sur la collecte s\u00e9lective de papiers, etc.<\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false}],"video_refonte":"","code_postal":"","population":"12000","annee_obtention":"2021","entree_label":"2019","note_globale":"52.2","site":"","nom_conseiller":"","pdf":false,"pdf_show":false,"notes":[{"annee":"2021","note":"61.9\/56.1\/36.5\/46\/41.9\/60.1\/52.2"}],"objectif":"14.7\/7.9\/17.4\/15.3\/15.7\/4.6\/11.9","email_collec":"","video":"","video_2":"","description":"","nom_prenom_elu":"","statut_elu":"","photo_elu":false,"texte_elu":""},"fimg_url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Banniere-CLIMAT-AIR-ENERGIE-1.png","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites\/4203"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/collectivites"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4207"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4203"}],"wp:term":[{"taxonomy":"type_label","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_label?post=4203"},{"taxonomy":"type_collectivite","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_collectivite?post=4203"},{"taxonomy":"localisation","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/localisation?post=4203"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}