{"id":424,"date":"2018-12-04T09:58:25","date_gmt":"2018-12-04T08:58:25","guid":{"rendered":"http:\/\/citergie.lndo.site\/collectivites\/ca-seine-eure\/"},"modified":"2022-03-25T16:06:54","modified_gmt":"2022-03-25T15:06:54","slug":"ca-seine-eure","status":"publish","type":"collectivites","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/ca-seine-eure\/","title":{"rendered":"CA Seine-Eure"},"featured_media":422,"template":"","type_label":[10],"type_collectivite":[30],"localisation":[18],"acf":{"pdf":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/FBP2018-CA-Seine-Eure.pdf","population":"103330","video":"<iframe title=\"Cit\u2019ergie\u00ae -T\u00e9moignage de la Communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration de Seine-Eure (CASE)-janvier 2013\" frameborder=\"0\" width=\"640\" height=\"359\" src=\"https:\/\/geo.dailymotion.com\/player.html?video=x1bcxoh&\" allowfullscreen allow=\"autoplay; fullscreen; picture-in-picture\"><\/iframe>","annee_obtention":"2021","entree_label":"2011","note_globale":"55.7","site":"http:\/\/www.agglo-seine-eure.fr","nom_conseiller":"HOUGUET \u00c9lodie","objectif":"7.5\/7.8\t4.3\/5.8\/7.8\/10.3\/7.3","notes":[{"annee":"2017","note":"56.3\/58.6\/60.3\/48.5\/65.9\/67.9\/59.4"},{"annee":"2021","note":"60.1\/51.8\/54.7\t\/48.7\/59.3\/59.2\/55.7"}],"code_postal":"","video_2":"<iframe title=\"Label Cit\u2019ergie 2017 \u00e0 la communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration Seine-Eure (27)\" width=\"640\" height=\"360\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/4_BR2XT7Q5k?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe>","pres_collectivite_txt":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"250\" class=\"alignnone size-medium wp-image-4214\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CA-Seine-Eure_logo-250x250.png\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CA-Seine-Eure_logo-250x250.png 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CA-Seine-Eure_logo-700x700.png 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CA-Seine-Eure_logo-150x150.png 150w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CA-Seine-Eure_logo-768x768.png 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CA-Seine-Eure_logo-120x120.png 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CA-Seine-Eure_logo-50x50.png 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CA-Seine-Eure_logo.png 900w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019Agglom\u00e9ration Seine-Eure est engag\u00e9e de longue date dans plusieurs d\u00e9marches de Transition \u00c9cologique : Agenda 21, Plan Climat \u00c9nergie Territorial, Territoire \u00e0 \u00c9nergie Positive pour la Croissance Verte. Dans un souci, d\u2019efficience, de lisibilit\u00e9 et de coh\u00e9rence de ses politiques de Transitions, l\u2019Agglo a fait le choix d\u2019\u00e9laborer son <strong>PCAET<\/strong> et sa d\u00e9marche Territoire Engag\u00e9 CLIMAT &#8211; AIR &#8211; ENERGIE (TE CAE) de mani\u00e8re simultan\u00e9e. Elle r\u00e9affirme ainsi sa volont\u00e9 d\u2019inscrire durablement son territoire dans une trajectoire ambitieuse de transition \u00e9cologique et solidaire.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La d\u00e9marche TE CAE est un outil m\u00e9thodologique efficace, qui aide la collectivit\u00e9 \u00e0 progresser et \u00e0 maintenir une dynamique interne forte sur les questions air &#8211; \u00e9nergie &#8211; climat. Le label permet \u00e9galement de valoriser le travail engag\u00e9 par les services et les \u00e9lus.\u00a0<\/span><\/p>\n","active_le_visuel":false,"bloc_perf_ttl":"Ce qu\u2019apporte le label CLIMAT - AIR - \u00c9NERGIE","texte_performance":"<h2>Une excellente performance de la collectivit\u00e9<\/h2>\n<p><b>Mesure 6.2.3\u2013 La maison de l\u2019Habitat\u00a0<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La Maison de l\u2019Habitat vise \u00e0 faciliter les d\u00e9marches de r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tiques des particuliers. Elle permet \u00e9galement de trouver l\u2019ensemble des r\u00e9ponses aux questions de construction, financement, calcul des \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie. C\u2019est un service gratuit et personnalis\u00e9 (visite \u00e0 domicile, \u00e9laboration du plan de financement, montage des dossiers de subventions, rencontre avec un architecte, un juriste\u2026). Depuis 2016, 1\u00a0500 propri\u00e9taires ont \u00e9t\u00e9 accompagn\u00e9s, 380 dossiers de r\u00e9novation ont abouti et 6,8 M\u20ac de travaux ont \u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9r\u00e9s.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Sont en outre propos\u00e9s des services pour la recherche de logements \u00e0 louer ou \u00e0 acheter.\u00a0<\/span><\/p>\n","visuel_performance":{"ID":4217,"id":4217,"title":"Logo maison de l'habitat","filename":"Logo-maison-de-lhabitat.png","filesize":14691,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo-maison-de-lhabitat.png","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/ca-seine-eure\/logo-maison-de-lhabitat\/","alt":"Maison de l\u2019Habitat","author":"8","description":"","caption":"","name":"logo-maison-de-lhabitat","status":"inherit","uploaded_to":424,"date":"2022-03-22 13:22:23","modified":"2022-03-22 13:22:37","menu_order":0,"mime_type":"image\/png","type":"image","subtype":"png","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":267,"height":95,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo-maison-de-lhabitat-150x95.png","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":95,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo-maison-de-lhabitat-250x89.png","medium-width":250,"medium-height":89,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo-maison-de-lhabitat.png","medium_large-width":267,"medium_large-height":95,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo-maison-de-lhabitat.png","large-width":267,"large-height":95,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo-maison-de-lhabitat.png","1536x1536-width":267,"1536x1536-height":95,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo-maison-de-lhabitat.png","2048x2048-width":267,"2048x2048-height":95,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo-maison-de-lhabitat-120x43.png","small-width":120,"small-height":43,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo-maison-de-lhabitat.png","actu-home-width":267,"actu-home-height":95,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo-maison-de-lhabitat.png","couv-width":267,"couv-height":95,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo-maison-de-lhabitat.png","couv_owl-width":267,"couv_owl-height":95,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo-maison-de-lhabitat-50x18.png","icon-width":50,"icon-height":18,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo-maison-de-lhabitat.png","ressources-width":267,"ressources-height":95,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo-maison-de-lhabitat.png","slider-width":267,"slider-height":95,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo-maison-de-lhabitat.png","page-width":267,"page-height":95,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo-maison-de-lhabitat.png","gallery_paysage-width":267,"gallery_paysage-height":95,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo-maison-de-lhabitat.png","gallery_portrait-width":267,"gallery_portrait-height":95}},"ajouter_un_temoignage":[{"texte":"<p><i><span style=\"font-weight: 400;\">\u00abPlus qu\u2019un label qui valorise les orientations vot\u00e9es par notre collectivit\u00e9, la d\u00e9marche Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie (TE CAE) est un v\u00e9ritable outil de pilotage pour que du vote, nous passions \u00e0 la r\u00e9alisation..\u00a0\u00bb<\/span><\/i><\/p>\n","nom":"Anne TERLEZ","fonction":"Vice-Pr\u00e9sidente aux Transitions, Habitat et Politique de la Ville"}],"ajouter_une_action":[{"titre_du_bloc_action":"D\u00e9veloppement territorial ","texte_action":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">La collectivit\u00e9 a lanc\u00e9 en 2016 une maison de la r\u00e9novation, qui a \u00e9volu\u00e9 en maison de l\u2019habitat en 2019, guichet unique et facilitateur pour toutes les questions li\u00e9es au logement\u00a0: la r\u00e9novation, l\u2019achat, une demande de location, le montage financier de son projet, etc. Une \u00e9quipe de 10 professionnels conseille et accompagne personnellement et gratuitement chaque porteur de projet. <\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Patrimoine de la collectivit\u00e9","texte_action":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019agglom\u00e9ration poss\u00e8de plusieurs projets phares, int\u00e9grant des objectifs de performance \u00e9nerg\u00e9tique et environnementale ambitieux\u00a0: une cr\u00e8che inter entreprise Haute Qualit\u00e9 Environnementale et une autre cr\u00e8che inter entreprise RT 2012 -20%, la piscine certifi\u00e9e HQE (niveau excellent de Certiv\u00e9a, et notamment tr\u00e8s performant sur la qualit\u00e9 de l\u2019air), la patinoire avec un syst\u00e8me de r\u00e9cup\u00e9ration de chaleur des groupes frigorifiques. <\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":4219,"id":4219,"title":"Glaceo-credit_photo-Agglomeration Seine-Eure","filename":"Glaceo-credit_photo-Agglomeration-Seine-Eure.png","filesize":277394,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Glaceo-credit_photo-Agglomeration-Seine-Eure.png","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/ca-seine-eure\/glaceo-credit_photo-agglomeration-seine-eure\/","alt":"Patinoire Glaceo","author":"8","description":"","caption":"","name":"glaceo-credit_photo-agglomeration-seine-eure","status":"inherit","uploaded_to":424,"date":"2022-03-22 13:25:47","modified":"2022-03-22 13:26:07","menu_order":0,"mime_type":"image\/png","type":"image","subtype":"png","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":520,"height":342,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Glaceo-credit_photo-Agglomeration-Seine-Eure-150x150.png","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Glaceo-credit_photo-Agglomeration-Seine-Eure-250x164.png","medium-width":250,"medium-height":164,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Glaceo-credit_photo-Agglomeration-Seine-Eure.png","medium_large-width":520,"medium_large-height":342,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Glaceo-credit_photo-Agglomeration-Seine-Eure.png","large-width":520,"large-height":342,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Glaceo-credit_photo-Agglomeration-Seine-Eure.png","1536x1536-width":520,"1536x1536-height":342,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Glaceo-credit_photo-Agglomeration-Seine-Eure.png","2048x2048-width":520,"2048x2048-height":342,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Glaceo-credit_photo-Agglomeration-Seine-Eure-120x79.png","small-width":120,"small-height":79,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Glaceo-credit_photo-Agglomeration-Seine-Eure-320x270.png","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Glaceo-credit_photo-Agglomeration-Seine-Eure.png","couv-width":520,"couv-height":342,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Glaceo-credit_photo-Agglomeration-Seine-Eure.png","couv_owl-width":520,"couv_owl-height":342,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Glaceo-credit_photo-Agglomeration-Seine-Eure-50x33.png","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Glaceo-credit_photo-Agglomeration-Seine-Eure-490x280.png","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Glaceo-credit_photo-Agglomeration-Seine-Eure.png","slider-width":520,"slider-height":342,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Glaceo-credit_photo-Agglomeration-Seine-Eure.png","page-width":520,"page-height":342,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Glaceo-credit_photo-Agglomeration-Seine-Eure.png","gallery_paysage-width":520,"gallery_paysage-height":342,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Glaceo-credit_photo-Agglomeration-Seine-Eure.png","gallery_portrait-width":520,"gallery_portrait-height":342}}},{"titre_du_bloc_action":"Approvisionnement en \u00e9nergie, eau, et assainissement ","texte_action":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019Agglom\u00e9ration Seine-Eure alimente une unit\u00e9 de m\u00e9thanisation priv\u00e9 avec une partie de ses boues de station d\u2019\u00e9puration. Le biogaz ainsi produit alimente un r\u00e9seau de chaleur qui dessert un coll\u00e8ge et une piscine intercommunale.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La puissance est de 700 kW thermique. 2\u00a0547\u00a0MWh d\u2019\u00e9nergie thermique et 3\u00a0955\u00a0MWh d\u2019\u00e9nergie \u00e9lectrique ont \u00e9t\u00e9 produits en 2020. Le taux de couverture par les \u00e9nergies renouvelables du r\u00e9seau est de 82\u00a0%. <\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Mobilit\u00e9 ","texte_action":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019Agglom\u00e9ration porte une politique volontariste pour favoriser les mobilit\u00e9s alternatives. \u00c0 ce titre, elle a d\u00e9velopp\u00e9 un certain nombre de services \u00e0 destination des acteurs du territoire : mise \u00e0 disposition d\u2019une flotte de V\u00e9los \u00e0 Assistance \u00c9lectrique (VAE) pour les entreprises ; v\u00e9loth\u00e8que pour les \u00e9coles ; v\u00e9los en libre-service pour les particuliers. Elle a \u00e9galement r\u00e9alis\u00e9 un sch\u00e9ma directeur des infrastructures cyclables qui ambitionne d\u2019atteindre les 250 km de pistes cyclable d\u2019ici 2026.<\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Organisation interne ","texte_action":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pour permettre l\u2019adh\u00e9sion de son personnel \u00e0 la d\u00e9marche environnementale qu\u2019elle a engag\u00e9e, l\u2019Agglom\u00e9ration Seine-Eure a int\u00e9gr\u00e9 dans les fiches de postes des objectifs de respect des d\u00e9marches Agenda 21 et Plan Climat Territorial. Elle cherche \u00e0 sensibiliser l\u2019ensemble de ses agents \u00e0 travers l\u2019organisation de diff\u00e9rents ateliers au cours de l\u2019ann\u00e9e (gaspillage alimentaire, faire ses produits cosm\u00e9tiques soi-m\u00eame, \u00e9co-agents).<\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Communication et coop\u00e9ration ","texte_action":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019Agglo Seine-Eure a r\u00e9alis\u00e9 20 fiches D\u00e9veloppement Durable, diffus\u00e9es par s\u00e9rie de 3 dans le magazine de l\u2019Agglom\u00e9ration, qui mettent en valeur ses actions dans le domaine de la Transition \u00c9cologique et \u00c9nerg\u00e9tique \u00e0 destination du grand public. La collectivit\u00e9 a \u00e9galement \u00e9labor\u00e9 une identit\u00e9 graphique sp\u00e9cifique \u00e0 cette d\u00e9marche\u00a0: Ma plan\u00e8te, mon Agglo et Moi\u00a0! <\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":4218,"id":4218,"title":"Logo Ma planete","filename":"Logo-Ma-planete.png","filesize":78256,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo-Ma-planete.png","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/ca-seine-eure\/logo-ma-planete\/","alt":"Ma plan\u00e8te, mon Agglo et Moi","author":"8","description":"","caption":"","name":"logo-ma-planete","status":"inherit","uploaded_to":424,"date":"2022-03-22 13:24:31","modified":"2022-03-22 13:24:48","menu_order":0,"mime_type":"image\/png","type":"image","subtype":"png","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1220,"height":915,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo-Ma-planete-150x150.png","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo-Ma-planete-250x188.png","medium-width":250,"medium-height":188,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo-Ma-planete-768x576.png","medium_large-width":768,"medium_large-height":576,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo-Ma-planete-700x525.png","large-width":700,"large-height":525,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo-Ma-planete.png","1536x1536-width":1220,"1536x1536-height":915,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo-Ma-planete.png","2048x2048-width":1220,"2048x2048-height":915,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo-Ma-planete-120x90.png","small-width":120,"small-height":90,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo-Ma-planete-320x270.png","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo-Ma-planete-1220x620.png","couv-width":1220,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo-Ma-planete-1220x900.png","couv_owl-width":1220,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo-Ma-planete-50x38.png","icon-width":50,"icon-height":38,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo-Ma-planete-490x280.png","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo-Ma-planete.png","slider-width":1220,"slider-height":915,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo-Ma-planete-1200x900.png","page-width":1200,"page-height":900,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo-Ma-planete-700x446.png","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo-Ma-planete-700x915.png","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":915}}}],"video_refonte":"","pdf_show":false,"email_collec":"","description":"","nom_prenom_elu":"","statut_elu":"","photo_elu":false,"texte_elu":""},"fimg_url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CA-SeineEure-altivolus.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites\/424"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/collectivites"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/422"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=424"}],"wp:term":[{"taxonomy":"type_label","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_label?post=424"},{"taxonomy":"type_collectivite","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_collectivite?post=424"},{"taxonomy":"localisation","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/localisation?post=424"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}