{"id":434,"date":"2018-12-04T09:58:56","date_gmt":"2018-12-04T08:58:56","guid":{"rendered":"http:\/\/citergie.lndo.site\/collectivites\/cc-du-bassin-de-pompey\/"},"modified":"2022-03-30T12:23:39","modified_gmt":"2022-03-30T10:23:39","slug":"cc-du-bassin-de-pompey","status":"publish","type":"collectivites","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/cc-du-bassin-de-pompey\/","title":{"rendered":"CC du Bassin de Pompey"},"featured_media":432,"template":"","type_label":[10],"type_collectivite":[28],"localisation":[15],"acf":{"pdf":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/FBP2017-CC-BASSIN_POMPEY.pdf","population":"40353","video":"<a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=_6uHURI5Hbg\">https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=_6uHURI5Hbg<\/a>","annee_obtention":"2021","entree_label":"2013","note_globale":"53.5","site":"http:\/\/www.bassinpompey.fr\/","nom_conseiller":"MANCEAU Jean-Luc","objectif":"5\/4.8\/4.9\/3.3\/11.7\/9.2\/6.2","notes":[{"annee":"2014","note":"56.7\/38.7\/32.5\/53.7\/61.4\/48.3\/49.3"},{"annee":"2016","note":"55.6\/58.7\/26.9\/53.5\/65.5\/50\/52.2"},{"annee":"2021","note":"63.1\/53.1\/28.1\/57\/63.7\/58.1\/53.5"}],"pres_collectivite_txt":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"75\" class=\"alignnone size-medium wp-image-4285\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Bassin_Pompey_logo-250x75.png\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Bassin_Pompey_logo-250x75.png 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Bassin_Pompey_logo-700x210.png 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Bassin_Pompey_logo-120x36.png 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Bassin_Pompey_logo-50x15.png 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Bassin_Pompey_logo.png 730w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/><span style=\"font-weight: 400;\">Le Bassin de Pompey est l\u2019exemple r\u00e9ussi de territoire en reconversion industrielle qui a su retrouver un dynamisme en s\u2019appuyant sur les enjeux d\u2019une transition \u00e9cologique : la prise en compte de l\u2019Humain, de ses activit\u00e9s et de son environnement. Les d\u00e9marches environnementales, d\u00e9ploy\u00e9es et int\u00e9gr\u00e9es de longue date dans les politiques territoriales, trouvent dans le label Climat Air \u00c9nergie (anciennement Cit\u2019ergie) un moyen de d\u00e9monstration des efforts de la collectivit\u00e9 et de ses partenaires, et de mobilisation de l\u2019ensemble des acteurs.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Travaill\u00e9e en ad\u00e9quation avec l\u2019\u00e9laboration du Plan Climat-Air-\u00c9nergie Territorial (PCAET), cette d\u00e9marche qualit\u00e9 nous oblige, nous engage et l\u00e9gitime toujours cette volont\u00e9 de nous d\u00e9passer dans la prise en compte des enjeux environnementaux au sein de l\u2019ensemble des projets du territoire.\u00a0<\/span><\/p>\n","active_le_visuel":false,"bloc_perf_ttl":"Ce qu\u2019apporte le label CLIMAT-AIR-\u00c9NERGIE","texte_performance":"<h2>Une excellente performance de la collectivit\u00e9<\/h2>\n<p><strong>Mesure 6.4.1 \u2013 <b>Soutenir une Alimentation et une agriculture durable<\/b><\/strong><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En 2018, le Bassin de Pompey a lanc\u00e9 un chantier d\u2019insertion avec le mara\u00eechage comme principal support d\u2019activit\u00e9. La production fournit la Cuisine Centrale du Bassin de Pompey, qui produit les repas pour les cr\u00e8ches, \u00e9coles et maison de retraite, et dont l\u2019un des engagements premiers est d\u2019utiliser majoritairement la production locale de qualit\u00e9. Certifi\u00e9s BIO d\u00e8s le d\u00e9part, ce sont ainsi plusieurs tonnes de produits qui passent des champs du territoire aux assiettes des habitants\u00a0: en 2019, 28\u00a0% des produits livr\u00e9s sont issus des circuits courts. Les produits livr\u00e9s vont \u00eatre diversifi\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 une quarantaine d\u2019arbres fruitiers r\u00e9cemment plant\u00e9s.\u00a0<\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><\/i><\/p>\n","visuel_performance":{"ID":4286,"id":4286,"title":"Chantier d\u2019insertion en maraichage biologique g\u00e9r\u00e9 par le Bassin de Pompey","filename":"Chantier-dinsertion-en-maraichage-biologique-gere-par-le-Bassin-de-Pompey-e1648454919306.jpg","filesize":36199,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Chantier-dinsertion-en-maraichage-biologique-gere-par-le-Bassin-de-Pompey-e1648454919306.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/cc-du-bassin-de-pompey\/chantier-dinsertion-en-maraichage-biologique-gere-par-le-bassin-de-pompey\/","alt":"Chantier d\u2019insertion en maraichage biologique g\u00e9r\u00e9 par le Bassin de Pompey","author":"8","description":"","caption":"","name":"chantier-dinsertion-en-maraichage-biologique-gere-par-le-bassin-de-pompey","status":"inherit","uploaded_to":434,"date":"2022-03-28 07:57:49","modified":"2022-03-28 07:57:56","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":400,"height":300,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Chantier-dinsertion-en-maraichage-biologique-gere-par-le-Bassin-de-Pompey-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Chantier-dinsertion-en-maraichage-biologique-gere-par-le-Bassin-de-Pompey-250x188.jpg","medium-width":250,"medium-height":188,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Chantier-dinsertion-en-maraichage-biologique-gere-par-le-Bassin-de-Pompey-768x576.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":576,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Chantier-dinsertion-en-maraichage-biologique-gere-par-le-Bassin-de-Pompey-700x525.jpg","large-width":700,"large-height":525,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Chantier-dinsertion-en-maraichage-biologique-gere-par-le-Bassin-de-Pompey-e1648454919306.jpg","1536x1536-width":400,"1536x1536-height":300,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Chantier-dinsertion-en-maraichage-biologique-gere-par-le-Bassin-de-Pompey-e1648454919306.jpg","2048x2048-width":400,"2048x2048-height":300,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Chantier-dinsertion-en-maraichage-biologique-gere-par-le-Bassin-de-Pompey-120x90.jpg","small-width":120,"small-height":90,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Chantier-dinsertion-en-maraichage-biologique-gere-par-le-Bassin-de-Pompey-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Chantier-dinsertion-en-maraichage-biologique-gere-par-le-Bassin-de-Pompey-1024x620.jpg","couv-width":1024,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Chantier-dinsertion-en-maraichage-biologique-gere-par-le-Bassin-de-Pompey-e1648454919306.jpg","couv_owl-width":400,"couv_owl-height":300,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Chantier-dinsertion-en-maraichage-biologique-gere-par-le-Bassin-de-Pompey-50x38.jpg","icon-width":50,"icon-height":38,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Chantier-dinsertion-en-maraichage-biologique-gere-par-le-Bassin-de-Pompey-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Chantier-dinsertion-en-maraichage-biologique-gere-par-le-Bassin-de-Pompey-e1648454919306.jpg","slider-width":400,"slider-height":300,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Chantier-dinsertion-en-maraichage-biologique-gere-par-le-Bassin-de-Pompey-e1648454919306.jpg","page-width":400,"page-height":300,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Chantier-dinsertion-en-maraichage-biologique-gere-par-le-Bassin-de-Pompey-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Chantier-dinsertion-en-maraichage-biologique-gere-par-le-Bassin-de-Pompey-700x768.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":768}},"ajouter_un_temoignage":[{"texte":"<p><i><span style=\"font-weight: 400;\">\u00ab\u00a0Le label Climat Air \u00c9nergie (ex-Cit\u2019ergie) et le Plan Climat-Air-\u00c9nergie Territorial sont des r\u00e9v\u00e9lateurs des dynamiques port\u00e9es par les acteurs du territoire depuis quelques ann\u00e9es d\u00e9j\u00e0, et nous incitent \u00e0 nous d\u00e9passer. Ces d\u00e9marches nous permettent d\u2019embarquer les communes, agents territoriaux et acteurs du territoire dans cette ambition environnementale retranscrite par ailleurs, au sein de l\u2019ensemble de nos politiques publiques pour r\u00e9duire l\u2019impact carbone du territoire. Tous acteur, tous label Climat Air \u00c9nergie\u00a0!\u00a0\u00bb<\/span><\/i><\/p>\n","nom":"Mme BEGORRE MAIRE Odile","fonction":"Vice-Pr\u00e9sidente d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux innovations territoriale et environnement aux transitions et aux mutations"}],"ajouter_une_action":[{"titre_du_bloc_action":"D\u00e9veloppement territorial ","texte_action":"<p><b>D\u00e9finir en mettre en \u0153uvre la strat\u00e9gie de pr\u00e9vention et de gestion des d\u00e9chets<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Comp\u00e9tence historique du Bassin de Pompey, la gestion des d\u00e9chets a fait l\u2019objet de nombreuses \u00e9volutions telles que la collecte des biod\u00e9chets en porte \u00e0 porte depuis 1999, avec la construction d\u2019une plateforme de compostage, ou encore la mise en \u0153uvre de la TEOMi (Taxe d\u2019Enl\u00e8vement des Ordures M\u00e9nag\u00e8res Incitative) li\u00e9e \u00e0 l\u2019extension des consignes de tri d\u00e8s 2016. Le d\u00e9fi de demain porte sur la mise en \u0153uvre d\u2019un contrat de performance\u00a0: l\u2019id\u00e9e est de passer d\u2019une logique de \u00ab\u00a0prestation de service\u00a0\u00bb \u00e0 celle de \u00ab\u00a0relation de service\u00a0\u00bb entre les collectivit\u00e9s et leur prestataire en enrichissant les clauses de performances et en indexant leur r\u00e9tribution sur l\u2019atteinte d\u2019objectifs communs.<\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Patrimoine de la collectivit\u00e9 ","texte_action":"<p><b>\u00catre exemplaire sur les b\u00e2timents publics neufs et r\u00e9nov\u00e9s<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En mati\u00e8re de r\u00e9novation, le Bassin de Pompey s&rsquo;engage \u00e0 proposer syst\u00e9matiquement une ambition de projet sup\u00e9rieure \u00e0 la r\u00e9glementation thermique en vigueur lors de toute r\u00e9novation lourde de b\u00e2timent, et \u00e0 \u00e9tudier la solution de chauffage bois.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Dans la pratique, les constructions neuves cherchent des performances ambitieuses\u00a0: P\u00f4le tertiaire avec chaufferie bois, cuisine centrale avec un objectif de haute performance sur l\u2019\u00e9nergie et l\u2019eau, extension de la d\u00e9chetterie avec autoconsommation et revente d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 d\u2019origine renouvelable gr\u00e2ce \u00e0 500\u00a0m<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">2<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"> de photovolta\u00efque et performance thermique 20\u00a0% meilleure que la r\u00e9glementation thermique, haut niveau d\u2019ambition pour le futur centre aquatique, r\u00e9seau de chaleur urbain \u00e0 d\u00e9ployer. <\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":4283,"id":4283,"title":"Panneaux photovolta\u00efques install\u00e9s sur la nouvelle d\u00e9chetterie intercommunale","filename":"Panneaux-photovoltaiques-installes-sur-la-nouvelle-dechetterie-intercommunale-scaled.jpg","filesize":596499,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Panneaux-photovoltaiques-installes-sur-la-nouvelle-dechetterie-intercommunale-scaled.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/cc-du-bassin-de-pompey\/panneaux-photovoltaiques-installes-sur-la-nouvelle-dechetterie-intercommunale\/","alt":"Panneaux photovolta\u00efques install\u00e9s sur la nouvelle d\u00e9chetterie intercommunale","author":"8","description":"","caption":"","name":"panneaux-photovoltaiques-installes-sur-la-nouvelle-dechetterie-intercommunale","status":"inherit","uploaded_to":434,"date":"2022-03-28 07:57:18","modified":"2022-03-28 07:57:49","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2560,"height":1920,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Panneaux-photovoltaiques-installes-sur-la-nouvelle-dechetterie-intercommunale-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Panneaux-photovoltaiques-installes-sur-la-nouvelle-dechetterie-intercommunale-250x188.jpg","medium-width":250,"medium-height":188,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Panneaux-photovoltaiques-installes-sur-la-nouvelle-dechetterie-intercommunale-768x576.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":576,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Panneaux-photovoltaiques-installes-sur-la-nouvelle-dechetterie-intercommunale-700x525.jpg","large-width":700,"large-height":525,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Panneaux-photovoltaiques-installes-sur-la-nouvelle-dechetterie-intercommunale-1536x1152.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1152,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Panneaux-photovoltaiques-installes-sur-la-nouvelle-dechetterie-intercommunale-2048x1536.jpg","2048x2048-width":2048,"2048x2048-height":1536,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Panneaux-photovoltaiques-installes-sur-la-nouvelle-dechetterie-intercommunale-120x90.jpg","small-width":120,"small-height":90,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Panneaux-photovoltaiques-installes-sur-la-nouvelle-dechetterie-intercommunale-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Panneaux-photovoltaiques-installes-sur-la-nouvelle-dechetterie-intercommunale-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Panneaux-photovoltaiques-installes-sur-la-nouvelle-dechetterie-intercommunale-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Panneaux-photovoltaiques-installes-sur-la-nouvelle-dechetterie-intercommunale-50x38.jpg","icon-width":50,"icon-height":38,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Panneaux-photovoltaiques-installes-sur-la-nouvelle-dechetterie-intercommunale-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Panneaux-photovoltaiques-installes-sur-la-nouvelle-dechetterie-intercommunale-1920x1440.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1440,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Panneaux-photovoltaiques-installes-sur-la-nouvelle-dechetterie-intercommunale-1200x900.jpg","page-width":1200,"page-height":900,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Panneaux-photovoltaiques-installes-sur-la-nouvelle-dechetterie-intercommunale-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Panneaux-photovoltaiques-installes-sur-la-nouvelle-dechetterie-intercommunale-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}}},{"titre_du_bloc_action":"Approvisionnement en \u00e9nergie, eau, et assainissement ","texte_action":"<p><b>Valoriser les d\u00e9chets r\u00e9siduels et les biod\u00e9chets<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Territoire souvent consid\u00e9r\u00e9 comme pr\u00e9curseur dans ce domaine, le Bassin de Pompey a d\u00e9velopp\u00e9 sa propre plateforme de compostage et la collecte des biod\u00e9chets il y a maintenant plus de 20 ans. L&rsquo;extension de consignes de tri en lien avec la mise en place de la Taxe d&rsquo;Enl\u00e8vement des Ordures M\u00e9nag\u00e8res Incitative en 2016 a engendr\u00e9 une baisse de plus de 20 % des ordures m\u00e9nag\u00e8res r\u00e9siduelles. Soucieux d\u2019aller encore plus loin et de garantir l\u2019acc\u00e8s \u00e0 tous, le d\u00e9ploiement d\u2019environ 40 points d\u2019apports volontaire est pr\u00e9vu sur 2022 et 2023. Cette capacit\u00e9 d\u2019innovation sera aussi traduite au sein de son futur march\u00e9 de collecte qui sera un march\u00e9 global de performance, \u00e9tablit en lien avec l\u2019ADEME dans le cadre d\u2019une exp\u00e9rimentation nationale.<\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Mobilit\u00e9 ","texte_action":"<p><b>D\u00e9velopper le r\u00e9seau et les infrastructures cyclables<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Depuis 2008, le Bassin de Pompey s&rsquo;\u00e9tait dot\u00e9 d&rsquo;un Sch\u00e9ma Directeur Cyclable qui a conduit \u00e0 une offre de 37\u00a0km de voies vertes et 20\u00a0km de voiries avec itin\u00e9raires cyclables ou partage de l\u2019espace. Une personne est d\u00e9di\u00e9e aux mobilit\u00e9s douces et pilote le d\u00e9ploiement du plan v\u00e9lo dont la construction est participative (r\u00e9union publique, concertation, site internet d\u00e9di\u00e9 <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">https:\/\/planvelo.bassinpompey.fr\/<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"> , etc.). <\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":4284,"id":4284,"title":"Piste cyclable","filename":"Piste-cyclable-scaled.jpg","filesize":1565972,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Piste-cyclable-scaled.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/cc-du-bassin-de-pompey\/piste-cyclable\/","alt":"Piste cyclable","author":"8","description":"","caption":"","name":"piste-cyclable","status":"inherit","uploaded_to":434,"date":"2022-03-28 07:57:31","modified":"2022-03-28 07:57:53","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2560,"height":1706,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Piste-cyclable-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Piste-cyclable-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Piste-cyclable-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Piste-cyclable-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Piste-cyclable-1536x1024.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1024,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Piste-cyclable-2048x1365.jpg","2048x2048-width":2048,"2048x2048-height":1365,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Piste-cyclable-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Piste-cyclable-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Piste-cyclable-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Piste-cyclable-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Piste-cyclable-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Piste-cyclable-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Piste-cyclable-1920x1280.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1280,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Piste-cyclable-1200x800.jpg","page-width":1200,"page-height":800,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Piste-cyclable-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Piste-cyclable-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}}},{"titre_du_bloc_action":"Organisation interne","texte_action":"<p><strong>U<\/strong><b>n pilotage partag\u00e9 de la politique climat-air-\u00e9nergie<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Premier axe du Plan Climat-Air-\u00c9nergie Territorial (PCAET) \u00e0 d\u00e9ployer pour les 6 ann\u00e9es \u00e0 venir, la gouvernance a \u00e9t\u00e9 renforc\u00e9e en lien avec les communes via :<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">&#8211; une commission projet \u00ab\u00a0strat\u00e9gie climat &#8211; air- \u00e9nergie\u00a0\u00bb qui rassemble un repr\u00e9sentant par commune,<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">&#8211; une commission th\u00e9matique \u00ab\u00a0politique environnementale et transitions\u00a0\u00bb avec les membres du conseil communautaire.<\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Communication et coop\u00e9ration","texte_action":"<p><b>Contribuer \u00e0 l&rsquo;innovation et l&rsquo;excellence sur la th\u00e9matique climat-air-\u00e9nergie<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le soutien \u00e0 la plateforme tri-modale s&rsquo;est av\u00e9r\u00e9 \u00eatre un succ\u00e8s. En effet, l&rsquo;extension de l\u2019infrastructure portuaire et fluviale se poursuit et permet de rayonner dans l\u2019ensemble du pays.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><b>Soutenir une agriculture et une alimentation plus durable<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Avec la cr\u00e9ation d\u2019un chantier d\u2019insertion en mara\u00eechage biologique alimentant la cuisine centrale, qui dessert les \u00e9coles et les cr\u00e8ches du territoire (plus de 2\u00a0500 repas par jour), le Bassin de Pompey participe au d\u00e9veloppement des fili\u00e8res courtes et biologiques sur son territoire.<\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false}],"video_refonte":"","code_postal":"","pdf_show":false,"email_collec":"","video_2":"","description":"","nom_prenom_elu":"","statut_elu":"","photo_elu":false,"texte_elu":""},"fimg_url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CC_Bassin_Pompey.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites\/434"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/collectivites"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/432"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=434"}],"wp:term":[{"taxonomy":"type_label","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_label?post=434"},{"taxonomy":"type_collectivite","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_collectivite?post=434"},{"taxonomy":"localisation","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/localisation?post=434"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}