{"id":464,"date":"2018-12-04T10:00:26","date_gmt":"2018-12-04T09:00:26","guid":{"rendered":"http:\/\/citergie.lndo.site\/collectivites\/cc-thouarsais\/"},"modified":"2022-09-16T15:16:52","modified_gmt":"2022-09-16T13:16:52","slug":"cc-thouarsais","status":"publish","type":"collectivites","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/cc-thouarsais\/","title":{"rendered":"CC Thouarsais"},"featured_media":462,"template":"","type_label":[39],"type_collectivite":[28],"localisation":[19],"acf":{"pdf":false,"population":"35665","video":"<iframe title=\"Communaut\u00e9 de communes de Thouarsais | Labellis\u00e9e \u2b50\u2b50\u2b50 CLIMAT - AIR - ENERGIE\" width=\"640\" height=\"360\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/EV00Y4mARZs?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe>","annee_obtention":"2021","entree_label":"2016","note_globale":"65.1","site":"http:\/\/www.thouars-communaute.fr","nom_conseiller":"THIBAULT Nicolas","objectif":"7.5\/12.7\/9.8\/7.1\/9.3\/7.7\/8.8","notes":[{"annee":"2017","note":"60.5\/35.1\/64\/28.2\/70.9\/68.2\/54.3"},{"annee":"2021","note":"70.3\/55.5\/61.3\/65.3\/73\/65.3\/65.1"}],"code_postal":"","pdf_show":false,"video_2":"","description":"","nom_prenom_elu":"","statut_elu":"","photo_elu":false,"texte_elu":"","pres_collectivite_txt":"<p><b><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"87\" class=\"alignnone size-medium wp-image-4113\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CC_Thouarsais_logo-250x87.jpeg\" alt=\"Logo Thouarsais\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CC_Thouarsais_logo-250x87.jpeg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CC_Thouarsais_logo-700x243.jpeg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CC_Thouarsais_logo-768x266.jpeg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CC_Thouarsais_logo-1536x533.jpeg 1536w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CC_Thouarsais_logo-2048x710.jpeg 2048w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CC_Thouarsais_logo-120x42.jpeg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CC_Thouarsais_logo-50x17.jpeg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CC_Thouarsais_logo-1920x666.jpeg 1920w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CC_Thouarsais_logo-1200x416.jpeg 1200w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/><\/b><\/p>\n<p><b>La d\u00e9marche Territoire Engag\u00e9 CLIMAT &#8211; AIR &#8211; ENERGIE (ex-Cit\u2019ergie) porte un double int\u00e9r\u00eat pour la Communaut\u00e9 de Communes du Thouarsais.<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> D\u2019une part, la collectivit\u00e9 souhaite faire reconna\u00eetre au niveau europ\u00e9en et national la qualit\u00e9 de sa politique et des actions men\u00e9es, au regard de ses comp\u00e9tences, en termes d\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et de r\u00e9duction des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de son territoire. D\u2019autre part, la collectivit\u00e9 s\u2019engage, \u00e0 travers cette d\u00e9marche, dans un processus d\u2019am\u00e9lioration continue conduit dans le cadre d\u2019un projet partag\u00e9 par l\u2019ensemble des services et des directions de la collectivit\u00e9.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La d\u00e9marche a \u00e9galement permis \u00e0 la collectivit\u00e9 de d\u00e9montrer sa capacit\u00e9 \u00e0 <\/span><b>fonctionner en mode projet<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> et \u00e0 <\/span><b>coconstruire un programme d\u2019actions de mani\u00e8re concert\u00e9e avec l\u2019ensemble de ses services<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">.<\/span><\/p>\n","active_le_visuel":false,"bloc_perf_ttl":"Ce qu\u2019apporte le label CLIMAT - AIR - \u00c9NERGIE","texte_performance":"<h2>Une excellente performance de la collectivit\u00e9<\/h2>\n<p><strong>1.2.2 (Aide \u00e0 l&rsquo;\u00c9valuation 2021) \u2013 Le Sch\u00e9ma Directeur des Mobilit\u00e9s (SDM)<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">T<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">erritoire rural, la voiture pr\u00e9domine et les alternatives sont difficiles \u00e0 mettre en \u0153uvre. Avec un score inf\u00e9rieur dans cet axe lors du premier label Cit\u2019ergie, la CCT a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019agir sur cette th\u00e9matique complexe en recrutant une cheffe de projet et en r\u00e9alisant son Sch\u00e9ma directeur mobilit\u00e9s. 7 enjeux ont ainsi \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9s pour d\u00e9velopper une mobilit\u00e9 plus durable sur le territoire, par exemple favoriser le d\u00e9veloppement du covoiturage, les modes actifs, etc. La mise en \u0153uvre des actions a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9, comme l\u2019illustrent les plus de 3\u00a0millions\u00a0\u20ac engag\u00e9s dans les am\u00e9nagements cyclables ou la mise en place d\u2019un transport solidaire (T\u2019Solid\u2019R)<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">. La maison des mobilit\u00e9s a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e pour accompagner les habitant sur des solutions de mobilit\u00e9. En 2020 ce sont 1111 informations qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9livr\u00e9es aux particuliers (soit 93 contacts par mois en moyenne) et 1484 informations ont pu \u00eatre apport\u00e9e en 2021 soit plus 120 renseignements et conseils d\u00e9livr\u00e9s par mois en moyenne)<\/span><\/p>\n","visuel_performance":{"ID":4112,"id":4112,"title":"Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_inauguration-credit_CCT","filename":"Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_inauguration-credit_CCT-e1647438611608.jpg","filesize":23742,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_inauguration-credit_CCT-e1647438611608.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/cc-thouarsais\/communaute_de_communes_du_thouarsais_photo_inauguration-credit_cct\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"","name":"communaute_de_communes_du_thouarsais_photo_inauguration-credit_cct","status":"inherit","uploaded_to":464,"date":"2022-03-16 13:39:38","modified":"2022-03-16 13:39:38","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":400,"height":267,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_inauguration-credit_CCT-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_inauguration-credit_CCT-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_inauguration-credit_CCT-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_inauguration-credit_CCT-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_inauguration-credit_CCT-1536x1024.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1024,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_inauguration-credit_CCT-e1647438611608.jpg","2048x2048-width":400,"2048x2048-height":267,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_inauguration-credit_CCT-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_inauguration-credit_CCT-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_inauguration-credit_CCT-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_inauguration-credit_CCT-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_inauguration-credit_CCT-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_inauguration-credit_CCT-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_inauguration-credit_CCT-1920x1280.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1280,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_inauguration-credit_CCT-1200x800.jpg","page-width":1200,"page-height":800,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_inauguration-credit_CCT-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_inauguration-credit_CCT-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}},"ajouter_un_temoignage":[{"texte":"<p><i><span style=\"font-weight: 400;\">\u00ab Afin de valoriser la politique men\u00e9e et d\u2019am\u00e9liorer notre exemplarit\u00e9 en interne, il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 de renouveler notre engagement dans le processus de labellisation Territoire Engag\u00e9 CLIMAT &#8211; AIR &#8211; ENERGIE (ex-Cit\u2019ergie). Ce label nous permet de mettre en avant le Thouarsais au niveau europ\u00e9en mais \u00e9galement national, pour la qualit\u00e9 de la politique \u00e9nergie-climat que nous menons depuis d\u00e9j\u00e0 de nombreuses ann\u00e9es. \u00bb<\/span><\/i><\/p>\n","nom":"Bernard PAINEAU","fonction":"Pr\u00e9sident de la Communaut\u00e9 de Communes du Thouarsais"}],"ajouter_une_action":[{"titre_du_bloc_action":"D\u00e9veloppement territorial\u00a0","texte_action":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">En plus du Sch\u00e9ma Directeur des Mobilit\u00e9s pr\u00e9sent\u00e9 en premi\u00e8re page, un nouveau sch\u00e9ma de collecte et l\u2019Extension des Consignes de Tri (ECT) ont \u00e9t\u00e9 mis en place sur le territoire de la Communaut\u00e9 de Communes du Thouarsais (CCT) en 2019. Outre une incitation \u00e0 la r\u00e9duction des d\u00e9chets et au compostage, la diminution de la fr\u00e9quence de passage (une fois tous les 15 jours) a permis la r\u00e9duction des kilom\u00e8tres parcourus et la suppression d\u2019une Benne \u00e0 Ordures M\u00e9nag\u00e8res. Ces mesures, men\u00e9es en parall\u00e8le des actions de pr\u00e9vention \u00e0 la production de d\u00e9chets, ont eu un effet tr\u00e8s cons\u00e9quent sur les ordures m\u00e9nag\u00e8res, qui sont pass\u00e9es de 185kg\/habitant en 2019 \u00e0 127kg\/habitant en 2020, soit une baisse de pr\u00e8s d\u2019un tiers (58 kg) en 1 an.<\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Patrimoine de la collectivit\u00e9","texte_action":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">La CCT a mis en place un Sch\u00e9ma Directeur de l\u2019Immobilier (SDI) en 2020. Il d\u00e9finit et d\u00e9crit les grandes orientations de la politique patrimoniale et immobili\u00e8re de la collectivit\u00e9.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Dans le cadre de la pr\u00e9paration budg\u00e9taire, la collectivit\u00e9 dispose d\u2019un Plan Pluriannuel d&rsquo;Investissement (PPI) \u00e0 5 ans. D&rsquo;ici 2023 tous les b\u00e2timents de plus de 1 000 m\u00b2 vont \u00eatre audit\u00e9s pour atteindre les objectifs du d\u00e9cret tertiaire. Sur toutes les op\u00e9rations significatives (r\u00e9novation, construction), la collectivit\u00e9 s\u2019attache \u00e0 anticiper les r\u00e8glementations thermiques ou environnementales et \u00e9tudie la faisabilit\u00e9 d\u2019installer des \u00e9nergies renouvelables.<\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":{"ID":4112,"id":4112,"title":"Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_inauguration-credit_CCT","filename":"Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_inauguration-credit_CCT-e1647438611608.jpg","filesize":23742,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_inauguration-credit_CCT-e1647438611608.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/cc-thouarsais\/communaute_de_communes_du_thouarsais_photo_inauguration-credit_cct\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"","name":"communaute_de_communes_du_thouarsais_photo_inauguration-credit_cct","status":"inherit","uploaded_to":464,"date":"2022-03-16 13:39:38","modified":"2022-03-16 13:39:38","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":400,"height":267,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_inauguration-credit_CCT-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_inauguration-credit_CCT-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_inauguration-credit_CCT-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_inauguration-credit_CCT-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_inauguration-credit_CCT-1536x1024.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1024,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_inauguration-credit_CCT-e1647438611608.jpg","2048x2048-width":400,"2048x2048-height":267,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_inauguration-credit_CCT-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_inauguration-credit_CCT-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_inauguration-credit_CCT-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_inauguration-credit_CCT-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_inauguration-credit_CCT-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_inauguration-credit_CCT-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_inauguration-credit_CCT-1920x1280.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1280,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_inauguration-credit_CCT-1200x800.jpg","page-width":1200,"page-height":800,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_inauguration-credit_CCT-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_inauguration-credit_CCT-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}}},{"titre_du_bloc_action":"Approvisionnement en \u00e9nergie, eau, et assainissement ","texte_action":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Avec le projet TIPER la collectivit\u00e9 soutient le d\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouvelables depuis 2005. La CCT dispose de <strong>4 parcs \u00e9oliens<\/strong> (28 \u00e9oliennes), d\u2019une puissance cumul\u00e9e de 67,7 MW et d\u2019une production annuelle estim\u00e9e de 154 GWh. Le taux de couverture par les \u00e9nergies renouvelables \u00e9lectriques de la consommation d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 sp\u00e9cifique au territoire est d\u00e9sormais de 86 %, contre 21 % en 2015, soit une multiplication de ce taux par 4 en 6 ans.<\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":4111,"id":4111,"title":"Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_eoliennes-credit_CCT","filename":"Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_eoliennes-credit_CCT.jpg","filesize":1502201,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_eoliennes-credit_CCT.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/cc-thouarsais\/communaute_de_communes_du_thouarsais_photo_eoliennes-credit_cct\/","alt":"Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo eoliennes -credit_CCT","author":"8","description":"","caption":"","name":"communaute_de_communes_du_thouarsais_photo_eoliennes-credit_cct","status":"inherit","uploaded_to":464,"date":"2022-03-16 13:37:31","modified":"2022-03-16 13:37:52","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1500,"height":1125,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_eoliennes-credit_CCT-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_eoliennes-credit_CCT-250x188.jpg","medium-width":250,"medium-height":188,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_eoliennes-credit_CCT-768x576.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":576,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_eoliennes-credit_CCT-700x525.jpg","large-width":700,"large-height":525,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_eoliennes-credit_CCT.jpg","1536x1536-width":1500,"1536x1536-height":1125,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_eoliennes-credit_CCT.jpg","2048x2048-width":1500,"2048x2048-height":1125,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_eoliennes-credit_CCT-120x90.jpg","small-width":120,"small-height":90,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_eoliennes-credit_CCT-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_eoliennes-credit_CCT-1500x620.jpg","couv-width":1500,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_eoliennes-credit_CCT-1500x900.jpg","couv_owl-width":1500,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_eoliennes-credit_CCT-50x38.jpg","icon-width":50,"icon-height":38,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_eoliennes-credit_CCT-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_eoliennes-credit_CCT.jpg","slider-width":1500,"slider-height":1125,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_eoliennes-credit_CCT-1200x900.jpg","page-width":1200,"page-height":900,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_eoliennes-credit_CCT-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_eoliennes-credit_CCT-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}}},{"titre_du_bloc_action":"Mobilit\u00e9","texte_action":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le territoire est rural, la voiture pr\u00e9domine et les alternatives sont difficiles \u00e0 mettre en \u0153uvre. Le d\u00e9veloppement des am\u00e9nagements cyclables est essentiel pour le territoire, c\u2019est pourquoi la CCT a \u00e9labor\u00e9 un plan v\u00e9lo. L\u2019objectif de ce plan est de favoriser les d\u00e9placements en v\u00e9lo pour les trajets du quotidien en les facilitant. Une part importante du plan v\u00e9lo est la mise en place de liaisons cyclables plus s\u00e9curis\u00e9es. La collectivit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 retenue dans le cadre de l\u2019appel \u00e0 projet \u00ab Fonds Mobilit\u00e9s Actives \u2013 Am\u00e9nagement Cyclables \u00bb, qui financera le projet \u00e0 hauteur de 50% soit environ 1,48 million d\u2019euros. Ce projet d\u2019am\u00e9nagement concerne 3 communes. En parall\u00e8le, les itin\u00e9raires \u00ab\u00a0A V\u00e9los\u00a0\u00bb, qui sont des itin\u00e9raires secondaires s\u00e9curis\u00e9s et jalonn\u00e9s par des panneaux d\u2019information, ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9s sur l\u2019ensemble du territoire de la Communaut\u00e9 de communes du Thouarsais. <\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Organisation interne ","texte_action":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Afin de garantir une coh\u00e9rence et une efficacit\u00e9 maximales de l\u2019action \u00e9coresponsable de la CCT et du Centre Intercommunal d\u2019Action Sociale (CIAS) pour l\u2019ensemble de la commande publique, la collectivit\u00e9 applique et adapte l\u2019int\u00e9gration de crit\u00e8res environnementaux, sociaux, \u00e9thiques et \u00e9quitables \u00e0 chaque fois que cela peut l\u2019\u00eatre et prend en compte le co\u00fbt global de l\u2019achat (acquisition, utilisation, \u00e9limination). L\u2019avantage ou l\u2019\u00e9quivalence \u00e9conomique sont ainsi mis en avant. <\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Communication et coop\u00e9ration ","texte_action":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">La collectivit\u00e9 s\u2019est port\u00e9e volontaire pour exp\u00e9rimenter le d\u00e9ploiement de la d\u00e9marche ABC\u2019Terre sur son territoire. La mobilisation d\u2019experts agricoles locaux, de la Chambre d\u2019agriculture et des agriculteurs du GIEE Sols Vivants a permis la mise en \u0153uvre des 5 \u00e9tapes de la m\u00e9thode, aboutissant au diagnostic initial du stockage de carbone dans les sols cultiv\u00e9s et du bilan de Gaz \u00e0 Effet de Serre (GES) des syst\u00e8mes de culture du territoire. Une quinzaine d\u2019agriculteurs volontaires ont pris part aux ateliers participatifs. <\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":4110,"id":4110,"title":"Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_animation","filename":"Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_animation.jpg","filesize":719266,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_animation.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/cc-thouarsais\/communaute_de_communes_du_thouarsais_photo_animation\/","alt":"Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_animation","author":"8","description":"","caption":"","name":"communaute_de_communes_du_thouarsais_photo_animation","status":"inherit","uploaded_to":464,"date":"2022-03-16 13:36:33","modified":"2022-03-16 13:36:44","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1490,"height":671,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_animation-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_animation-250x113.jpg","medium-width":250,"medium-height":113,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_animation-768x346.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":346,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_animation-700x315.jpg","large-width":700,"large-height":315,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_animation.jpg","1536x1536-width":1490,"1536x1536-height":671,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_animation.jpg","2048x2048-width":1490,"2048x2048-height":671,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_animation-120x54.jpg","small-width":120,"small-height":54,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_animation-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_animation-1490x620.jpg","couv-width":1490,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_animation.jpg","couv_owl-width":1490,"couv_owl-height":671,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_animation-50x23.jpg","icon-width":50,"icon-height":23,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_animation-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_animation.jpg","slider-width":1490,"slider-height":671,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_animation-1200x540.jpg","page-width":1200,"page-height":540,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_animation-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Communaute_de_Communes_du_Thouarsais_photo_animation-700x671.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":671}}}],"video_refonte":"","email_collec":""},"fimg_url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CC-Thouars_ValleeThouet-PhilippeWall.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites\/464"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/collectivites"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/462"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=464"}],"wp:term":[{"taxonomy":"type_label","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_label?post=464"},{"taxonomy":"type_collectivite","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_collectivite?post=464"},{"taxonomy":"localisation","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/localisation?post=464"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}