{"id":481,"date":"2018-12-04T10:01:29","date_gmt":"2018-12-04T09:01:29","guid":{"rendered":"http:\/\/citergie.lndo.site\/collectivites\/communaute-urbaine-dunkerque\/"},"modified":"2023-01-10T11:45:34","modified_gmt":"2023-01-10T10:45:34","slug":"communaute-urbaine-dunkerque","status":"publish","type":"collectivites","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/communaute-urbaine-dunkerque\/","title":{"rendered":"Communaut\u00e9 urbaine Dunkerque"},"featured_media":479,"template":"","type_label":[4],"type_collectivite":[29],"localisation":[16],"acf":{"pdf":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/FBP2018-CU-Dunkerque.pdf","population":"195914","video":"<iframe title=\"B\u00e9n\u00e9fice du Label Cit\u2019ergie pour la collectivit\u00e9 labellis\u00e9e GOLD\" width=\"640\" height=\"360\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/NWfpFGuiNMw?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe>","annee_obtention":"2021","entree_label":"2010","note_globale":"78.7","site":"http:\/\/www.communaute-urbaine-dunkerque.fr\/","nom_conseiller":"CHATTON Charlotte","objectif":"1\/2.4\/0.6\/0,9\/1.4\/0.6\/1","notes":[{"annee":"2013","note":"80.4\/68.8\/76.3\/74.6\/75.9\/80.3\/76.5"},{"annee":"2017","note":"91.3\/74\/82.8\/75.1\/78.4\/83.9\/81.3"},{"annee":"2021","note":"82.8\/62.2\/75.3\/85.6\/81.9\/80.1\/78.7"}],"code_postal":"","pdf_show":false,"video_2":"","description":"","nom_prenom_elu":"","statut_elu":"","photo_elu":false,"texte_elu":"","pres_collectivite_txt":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"87\" class=\"alignnone size-medium wp-image-3930\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo-CUD-250x87.jpg\" alt=\"Logo CU Dunkerque\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo-CUD-250x87.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo-CUD-700x243.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo-CUD-768x267.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo-CUD-120x42.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo-CUD-50x17.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo-CUD.jpg 1063w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/>La Communaut\u00e9 Urbaine de Dunkerque a de longue date pris en compte les enjeux environnementaux et \u00e9nerg\u00e9tiques. Territoire littoral, complexe industrialo-portuaire et plate-forme \u00e9nerg\u00e9tique d&rsquo;envergure europ\u00e9enne, le territoire dispose de nombreux atouts pour r\u00e9ussir sa transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique et adapter son territoire aux \u00e9volutions du climat. Apr\u00e8s l\u2019obtention du label Cit&rsquo;ergie en 2011, Cit&rsquo;ergie Gold en 2013 et 2017, la CUD renouv\u00e8le pour une troisi\u00e8me fois son label Cit&rsquo;ergie Gold en 2021.<\/p>\n<p>Au travers de l\u2019obtention de cette reconnaissance, la collectivit\u00e9 souhaite asseoir son exemplarit\u00e9 en mati\u00e8re de politiques \u00e9nerg\u00e9tiques, climatiques et de qualit\u00e9 de l\u2019air et ainsi profiter des apports structurants et de l\u2019efficacit\u00e9 du dispositif pour tendre vers une am\u00e9lioration continue de la prise en compte des enjeux \u00e9nerg\u00e9tique et environnementaux<\/p>\n","active_le_visuel":false,"bloc_perf_ttl":"Une excellente performance de la collectivit\u00e9","texte_performance":"<p><strong>6.3.1\u00a0: Favoriser les activit\u00e9s \u00e9conomiques durables <\/strong><\/p>\n<p>L\u2019agglom\u00e9ration dunkerquoise ne pourra relever le d\u00e9fi climatique sans associer le monde industriel. C\u2019est l\u2019essence m\u00eame de la candidature \u00ab\u00a0Dunkerque, l\u2019\u00e9nergie cr\u00e9ative\u00a0\u00bb en r\u00e9ponse \u00e0 l\u2019appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat \u00ab\u00a0territoire d\u2019innovation grande ambition\u00a0\u00bb, \u00e0 laquelle 70 partenaires publics et priv\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 associ\u00e9s. \u00ab\u00a0Dunkerque, l&rsquo;Energie Cr\u00e9ative\u00a0\u00bb, c&rsquo;est une ambition collective\u00a0: \u00eatre le territoire industriel du futur et r\u00e9ussir la transition vers l&rsquo;industrie d\u00e9carbonn\u00e9e et les \u00e9nergies nouvelles du XXIe si\u00e8cle. La dotation de 37,5 millions d\u2019euros per\u00e7ue dans ce cadre permettra de d\u00e9clencher 288 millions d\u2019euros de projets sur le territoire dans les 5 ans \u00e0 venir<\/p>\n","visuel_performance":false,"ajouter_un_temoignage":[{"texte":"<p><em>\u00ab\u00a02011-2013-2017-2022. 4 dates pour 4 labels dont 3 Gold Cit\u2019ergie. Cela situe le travail, la trajectoire et l&rsquo;ambition politique du territoire dunkerquois. Cependant, le rapport du GIEC est sans appel. L&rsquo;avertissement le plus s\u00e9v\u00e8re jamais lanc\u00e9 \u00e0 l&rsquo;humanit\u00e9 (pr\u00e9visions catastrophiques, impacts irr\u00e9versibles). La croissance verte\u00a0: oxymore ou solution\u00a0? L&rsquo;urgence\u00a0: d\u00e9coupler prosp\u00e9rit\u00e9 et croissance. Favoriser la sobri\u00e9t\u00e9. Les PCAET au c\u0153ur des d\u00e9fis ?\u00a0\u00bb <\/em><\/p>\n","nom":"Didier BYKOFF","fonction":"Conseiller communautaire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Plan Climat-Air-\u00c9nergie Territorial (PCAET) Dunkerque"}],"ajouter_une_action":[{"titre_du_bloc_action":"D\u00e9veloppement territorial","texte_action":"<p>L\u2019adoption du nouveau PLUiHD (plan local d\u2019urbanisme intercommunal habitat et d\u00e9placement) est en cours. Ce document de planification a \u00e9t\u00e9 construit autour des enjeux climat\/air\/\u00e9nergie et sant\u00e9 environnementale. Entre autres, la lutte contre l\u2019artificialisation des sols, la priorit\u00e9 donn\u00e9e \u00e0 la mobilit\u00e9 durable dans les secteurs \u00e0 urbaniser, les densit\u00e9s minimales impos\u00e9es sur les sites en extension urbaine, l\u2019articulation urbanisme et sant\u00e9, constituent les enjeux prioritaires pour l\u2019urbanisation future de l\u2019agglom\u00e9ration.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Patrimoine de la collectivit\u00e9","texte_action":"<p>Le suivi des consommations \u00e9nerg\u00e9tiques et d\u2019eau des b\u00e2timents communautaires est effectif depuis plusieurs ann\u00e9es. Les actions futures porteront essentiellement sur des travaux de r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique du patrimoine communautaire, d\u2019optimisation des installations de chauffage et la finalisation d\u2019un Plan Pluriannuel d\u2019Investissement (PPI) \u00ab\u00a0ENR\u00a0\u00bb et d\u2019un PPI \u00ab\u00a0r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique\u00a0\u00bb. En 2020, 40\u00a0% de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 consomm\u00e9e par les b\u00e2timents communautaires est certifi\u00e9e d\u2019origine renouvelable (contre 23\u00a0% en 2016) et pr\u00e8s de 30\u00a0% des besoins en chaleur sont couverts par le r\u00e9seau de chauffage urbain utilisant la chaleur fatale industrielle.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Approvisionnement en \u00e9nergie, eau, et assainissement","texte_action":"<p>Cr\u00e9ation et mise en service fin 2020 d\u2019un second r\u00e9seau de chaleur urbain (RCU) sur le territoire aliment\u00e9 \u00e0 72 % par de la chaleur industrielle fatale. Ce nouveau r\u00e9seau d\u2019une longueur de 17 km et de 24 MW de puissance permet de chauffer 2 800 \u00e9quivalent-logements. Ce r\u00e9seau vient en compl\u00e9ment d\u2019un RCU historique qui a \u00e9galement fait l\u2019objet de travaux d\u2019extension. D\u2019une longueur totale de 51,4 km avec une puissance 100 MW aliment\u00e9e \u00e0 plus de 55 % par la valorisation d\u2019\u00e9nergie fatale industrielle, ce RCU permet d\u2019alimenter 11 200 \u00e9quivalent-logements.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":3929,"id":3929,"title":"illus1-Travaux RCU Grande-Synthe-credit_CUD","filename":"illus1-Travaux-RCU-Grande-Synthe-credit_CUD.jpg","filesize":39197,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Travaux-RCU-Grande-Synthe-credit_CUD.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/communaute-urbaine-dunkerque\/illus1-travaux-rcu-grande-synthe-credit_cud\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"","name":"illus1-travaux-rcu-grande-synthe-credit_cud","status":"inherit","uploaded_to":481,"date":"2022-02-03 13:45:31","modified":"2022-02-03 13:45:31","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":294,"height":392,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Travaux-RCU-Grande-Synthe-credit_CUD-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Travaux-RCU-Grande-Synthe-credit_CUD-250x333.jpg","medium-width":225,"medium-height":300,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Travaux-RCU-Grande-Synthe-credit_CUD.jpg","medium_large-width":294,"medium_large-height":392,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Travaux-RCU-Grande-Synthe-credit_CUD.jpg","large-width":294,"large-height":392,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Travaux-RCU-Grande-Synthe-credit_CUD.jpg","1536x1536-width":294,"1536x1536-height":392,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Travaux-RCU-Grande-Synthe-credit_CUD.jpg","2048x2048-width":294,"2048x2048-height":392,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Travaux-RCU-Grande-Synthe-credit_CUD-120x160.jpg","small-width":120,"small-height":160,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Travaux-RCU-Grande-Synthe-credit_CUD-294x270.jpg","actu-home-width":294,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Travaux-RCU-Grande-Synthe-credit_CUD.jpg","couv-width":294,"couv-height":392,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Travaux-RCU-Grande-Synthe-credit_CUD.jpg","couv_owl-width":294,"couv_owl-height":392,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Travaux-RCU-Grande-Synthe-credit_CUD-38x50.jpg","icon-width":38,"icon-height":50,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Travaux-RCU-Grande-Synthe-credit_CUD-294x280.jpg","ressources-width":294,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Travaux-RCU-Grande-Synthe-credit_CUD.jpg","slider-width":294,"slider-height":392,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Travaux-RCU-Grande-Synthe-credit_CUD.jpg","page-width":294,"page-height":392,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Travaux-RCU-Grande-Synthe-credit_CUD.jpg","gallery_paysage-width":294,"gallery_paysage-height":392,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Travaux-RCU-Grande-Synthe-credit_CUD.jpg","gallery_portrait-width":294,"gallery_portrait-height":392}}},{"titre_du_bloc_action":"Mobilit\u00e9","texte_action":"<p>Depuis le 1er septembre 2018, le r\u00e9seau de transport urbain est 100% gratuit 7j\/7. Le r\u00e9seau a \u00e9t\u00e9 compl\u00e8tement repens\u00e9 et am\u00e9lior\u00e9 afin de garantir un haut niveau de service. Dunkerque est ainsi devenue la plus grande ville d\u2019Europe \u00e0 offrir les transports gratuits pour tous, sans condition. Depuis 2018, la fr\u00e9quentation du r\u00e9seau de bus a doubl\u00e9 en 3 ans. En 2020, 8,5 millions de km ont \u00e9t\u00e9 parcourus par plus de 14 millions de voyageurs. En septembre 2021, un nouveau record de fr\u00e9quentation a \u00e9t\u00e9 battu pour s\u2019\u00e9tablir \u00e0 427 000 voyages en un mois.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":3928,"id":3928,"title":"illus2-Bus gratuit et roulant au GNV-credit_CUD","filename":"illus2-Bus-gratuit-et-roulant-au-GNV-credit_CUD-scaled.jpg","filesize":695264,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-Bus-gratuit-et-roulant-au-GNV-credit_CUD-scaled.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/communaute-urbaine-dunkerque\/illus2-bus-gratuit-et-roulant-au-gnv-credit_cud\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"","name":"illus2-bus-gratuit-et-roulant-au-gnv-credit_cud","status":"inherit","uploaded_to":481,"date":"2022-02-03 13:45:00","modified":"2022-02-03 13:45:00","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2560,"height":1707,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-Bus-gratuit-et-roulant-au-GNV-credit_CUD-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-Bus-gratuit-et-roulant-au-GNV-credit_CUD-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-Bus-gratuit-et-roulant-au-GNV-credit_CUD-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-Bus-gratuit-et-roulant-au-GNV-credit_CUD-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-Bus-gratuit-et-roulant-au-GNV-credit_CUD-1536x1024.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1024,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-Bus-gratuit-et-roulant-au-GNV-credit_CUD-2048x1365.jpg","2048x2048-width":2048,"2048x2048-height":1365,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-Bus-gratuit-et-roulant-au-GNV-credit_CUD-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-Bus-gratuit-et-roulant-au-GNV-credit_CUD-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-Bus-gratuit-et-roulant-au-GNV-credit_CUD-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-Bus-gratuit-et-roulant-au-GNV-credit_CUD-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-Bus-gratuit-et-roulant-au-GNV-credit_CUD-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-Bus-gratuit-et-roulant-au-GNV-credit_CUD-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-Bus-gratuit-et-roulant-au-GNV-credit_CUD-1920x1280.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1280,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-Bus-gratuit-et-roulant-au-GNV-credit_CUD-1200x800.jpg","page-width":1200,"page-height":800,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-Bus-gratuit-et-roulant-au-GNV-credit_CUD-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-Bus-gratuit-et-roulant-au-GNV-credit_CUD-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}}},{"titre_du_bloc_action":"Organisation interne","texte_action":"<p>Dans le cadre de la mutualisation engag\u00e9e entre la ville centre de Dunkerque et la CU Dunkerque depuis fin 2020, la constitution d\u2019un p\u00f4le mutualis\u00e9 rassemblant les fonctions relatives \u00e0 la transition \u00e9cologique du territoire est en cours. Cette organisation nouvelle et commune aux deux collectivit\u00e9s doit permettre de mettre les questions de transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tiques au c\u0153ur des missions des services techniques et urbains.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Communication et coop\u00e9ration","texte_action":"<p>Cr\u00e9\u00e9e en 2016, la halle aux sucres \u00ab lieu vivant pour la ville durable \u00bb est un \u00e9quipement communautaire permanent dont la vocation premi\u00e8re est d\u2019informer et sensibiliser les citoyens sur les th\u00e9matiques li\u00e9es \u00e0 la ville durable. V\u00e9ritable \u00e9cosyst\u00e8me innovant, le lieu accueille colloques, d\u00e9bats, journ\u00e9es d\u2019\u00e9tudes, expositions p\u00e9rennes et temporaires, workshops, etc., sur les enjeux de la transition (\u00e9nergies, mobilit\u00e9, alimentation, num\u00e9rique, renouvellement urbain\u2026). En 2018, pr\u00e8s de 30 000 personnes ont \u00e9t\u00e9 accueillies dans cet \u00e9quipement.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":3927,"id":3927,"title":"illus3-Learning center sur la ville durable-credit_CUD","filename":"illus3-Learning-center-sur-la-ville-durable-credit_CUD-scaled.jpg","filesize":662698,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-Learning-center-sur-la-ville-durable-credit_CUD-scaled.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/communaute-urbaine-dunkerque\/illus3-learning-center-sur-la-ville-durable-credit_cud\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"","name":"illus3-learning-center-sur-la-ville-durable-credit_cud","status":"inherit","uploaded_to":481,"date":"2022-02-03 13:44:31","modified":"2022-02-03 13:44:31","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2560,"height":1703,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-Learning-center-sur-la-ville-durable-credit_CUD-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-Learning-center-sur-la-ville-durable-credit_CUD-250x166.jpg","medium-width":250,"medium-height":166,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-Learning-center-sur-la-ville-durable-credit_CUD-768x511.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":511,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-Learning-center-sur-la-ville-durable-credit_CUD-700x466.jpg","large-width":700,"large-height":466,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-Learning-center-sur-la-ville-durable-credit_CUD-1536x1022.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1022,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-Learning-center-sur-la-ville-durable-credit_CUD-2048x1363.jpg","2048x2048-width":2048,"2048x2048-height":1363,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-Learning-center-sur-la-ville-durable-credit_CUD-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-Learning-center-sur-la-ville-durable-credit_CUD-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-Learning-center-sur-la-ville-durable-credit_CUD-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-Learning-center-sur-la-ville-durable-credit_CUD-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-Learning-center-sur-la-ville-durable-credit_CUD-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-Learning-center-sur-la-ville-durable-credit_CUD-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-Learning-center-sur-la-ville-durable-credit_CUD-1920x1278.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1278,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-Learning-center-sur-la-ville-durable-credit_CUD-1200x798.jpg","page-width":1200,"page-height":798,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-Learning-center-sur-la-ville-durable-credit_CUD-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-Learning-center-sur-la-ville-durable-credit_CUD-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}}}],"video_refonte":"","email_collec":""},"fimg_url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/CUD.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites\/481"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/collectivites"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/479"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=481"}],"wp:term":[{"taxonomy":"type_label","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_label?post=481"},{"taxonomy":"type_collectivite","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_collectivite?post=481"},{"taxonomy":"localisation","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/localisation?post=481"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}