{"id":492,"date":"2018-12-04T10:02:10","date_gmt":"2018-12-04T09:02:10","guid":{"rendered":"http:\/\/citergie.lndo.site\/collectivites\/echirolles\/"},"modified":"2023-01-10T11:41:29","modified_gmt":"2023-01-10T10:41:29","slug":"echirolles","status":"publish","type":"collectivites","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/echirolles\/","title":{"rendered":"\u00c9chirolles"},"featured_media":490,"template":"","type_label":[4],"type_collectivite":[32],"localisation":[11],"acf":{"pdf":false,"population":"37000","video":"<iframe title=\"Echirolles - labellis\u00e9e \u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50 CLIMAT - AIR - \u00c9NERGIE (TERRITOIRE ENGAGE TRANSITION ECOLOGIQUE)\" width=\"640\" height=\"360\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/9t4g_oKusGU?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe>","annee_obtention":"2020","entree_label":"2007","note_globale":"77.1","site":"https:\/\/www.echirolles.fr\/","nom_conseiller":"BOSSIS Catherine","objectif":"7\/7.3\/5.3\/6.8\/5\/2.9\/5.7","notes":[{"annee":"2016","note":"67.8\/65.8\/51.4\/59\/64.3\/69.9\/64.3"},{"annee":"2020","note":"83.7\/67.4\/84.2\/79.6\/68.9\/78.9\/77.1"}],"code_postal":"","video_2":"","pdf_show":false,"description":"","nom_prenom_elu":"BESSIRON Daniel","statut_elu":"","photo_elu":false,"texte_elu":"\u00ab Engag\u00e9e depuis les ann\u00e9es 2000 dans une politique environnementale ambitieuse, la ville d\u2019Echirolles r\u00e9affirme sa volont\u00e9 d\u2019innover en mati\u00e8re de transition \u00e9nerg\u00e9tique et de respect de l\u2019environnement. C\u2019est \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de notre territoire communal qu\u2019il est pertinent d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer en ce sens, dans une approche solidaire. Notre ville s\u2019engage \u00e0 r\u00e9duire les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre, am\u00e9liorer l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, r\u00e9duire la pollution atmosph\u00e9rique, d\u00e9velopper les mobilit\u00e9s alternatives \u00e0 la voiture ainsi que les \u00e9nergies renouvelables ou encore s\u2019adapter aux effets pour r\u00e9pondre au d\u00e9fi du changement climatique. ","pres_collectivite_txt":"<p>Pour la Ville d\u2019\u00c9chirolles, labellis\u00e9e depuis 2007, l\u2019engagement dans le label CLIMAT &#8211; AIR &#8211; ENERGIE (anciennement Cit\u2019ergie) constitue une opportunit\u00e9 d\u2019\u00e9tayer sa vision d\u2019ensemble en mati\u00e8re de politique \u00e9nerg\u00e9tique et climatique.<br \/>\nLa participation au label marque un temps de r\u00e9flexion partag\u00e9 entre les techniciens et les \u00e9lus, s\u2019appuyant sur une approche m\u00e9thodique et compl\u00e8te. Elle permet d\u2019am\u00e9liorer la transversalit\u00e9 au sein de la collectivit\u00e9 et d\u2019optimiser son activit\u00e9 dans le cadre de ses comp\u00e9tences, en coh\u00e9rence avec les actions d\u00e9ploy\u00e9es par la M\u00e9tropole.<br \/>\nLe label CLIMAT &#8211; AIR &#8211; ENERGIE est aussi l\u2019occasion de v\u00e9rifier l\u2019ad\u00e9quation entre les objectifs fix\u00e9s et les moyens mis en \u0153uvre pour les atteindre, et contribue \u00e0 \u00e9lever le degr\u00e9 d\u2019ambition \u00ab \u00e9nergie climat \u00bb de la Ville dans une strat\u00e9gie d\u2019am\u00e9lioration continue, qui lui permet aujourd\u2019hui de se positionner au niveau 5 \u00e9toiles du label.<\/p>\n","active_le_visuel":false,"bloc_perf_ttl":"Ce qu\u2019apporte le label CLIMAT - AIR - \u00c9NERGIE","texte_performance":"<h2>Une excellente performance de la Collectivit\u00e9<\/h2>\n<p><strong>Mesure 3.3.4 &#8211; Un parc urbain labellis\u00e9 \u00ab refuge LPO \u00bb<\/strong><br \/>\nGr\u00e2ce \u00e0 la gestion \u00e9cologique des espaces verts (plan de gestion diff\u00e9renci\u00e9e) et \u00e0 un projet participatif de 2 ans auquel 10 habitants d\u2019un quartier \u00ab politique de la ville \u00bb ont pris part, le parc urbain Maurice Thorez (6 ha) a \u00e9t\u00e9 labellis\u00e9 \u00ab refuge LPO \u00bb. L\u2019Association des Habitants des Granges, les services techniques et les \u00e9lus de la commune sont accompagn\u00e9s par l\u2019association LPO (national et antenne Is\u00e8re) qui anime des \u00e9v\u00e8nements, apporte son expertise et am\u00e9nage des sites (nichoirs, h\u00f4tels \u00e0 insectes, passage \u00e0 \u00e9cureuils).<\/p>\n","visuel_performance":{"ID":4456,"id":4456,"title":"Parc Maurice Thorez","filename":"Parc-Maurice-Thorez-e1651760486291.jpg","filesize":64057,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Parc-Maurice-Thorez-e1651760486291.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/echirolles\/parc-maurice-thorez\/","alt":"Parc Maurice Thorez","author":"8","description":"","caption":"","name":"parc-maurice-thorez","status":"inherit","uploaded_to":492,"date":"2022-05-05 14:12:51","modified":"2022-05-05 14:13:03","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":500,"height":375,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Parc-Maurice-Thorez-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Parc-Maurice-Thorez-250x188.jpg","medium-width":250,"medium-height":188,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Parc-Maurice-Thorez-768x576.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":576,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Parc-Maurice-Thorez-700x525.jpg","large-width":700,"large-height":525,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Parc-Maurice-Thorez-1536x1152.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1152,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Parc-Maurice-Thorez-e1651760486291.jpg","2048x2048-width":500,"2048x2048-height":375,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Parc-Maurice-Thorez-120x90.jpg","small-width":120,"small-height":90,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Parc-Maurice-Thorez-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Parc-Maurice-Thorez-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Parc-Maurice-Thorez-1920x900.jpg","couv_owl-width":1920,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Parc-Maurice-Thorez-50x38.jpg","icon-width":50,"icon-height":38,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Parc-Maurice-Thorez-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Parc-Maurice-Thorez-e1651760486291.jpg","slider-width":500,"slider-height":375,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Parc-Maurice-Thorez-1200x900.jpg","page-width":1200,"page-height":900,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Parc-Maurice-Thorez-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Parc-Maurice-Thorez-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}},"ajouter_un_temoignage":[{"texte":"<p>\u00ab Engag\u00e9e depuis les ann\u00e9es 2000 dans une politique environnementale ambitieuse, la ville d\u2019Echirolles r\u00e9affirme sa volont\u00e9 d\u2019innover en mati\u00e8re de transition \u00e9nerg\u00e9tique et de respect de l\u2019environnement. C\u2019est \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de notre territoire communal qu\u2019il est pertinent d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer en ce sens, dans une approche solidaire. Notre ville s\u2019engage \u00e0 r\u00e9duire les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet<br \/>\nde serre, am\u00e9liorer l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, r\u00e9duire la pollution atmosph\u00e9rique, d\u00e9velopper les mobilit\u00e9s alternatives \u00e0 la voiture ainsi que les \u00e9nergies renouvelables ou encore s\u2019adapter aux effets pour r\u00e9pondre au d\u00e9fi du changement climatique. \u00bb<\/p>\n","nom":"Daniel BESSIRON","fonction":"Adjoint au d\u00e9veloppement durable et \u00e0 la transition \u00e9nerg\u00e9tique"}],"ajouter_une_action":[{"titre_du_bloc_action":"D\u00e9veloppement territorial","texte_action":"<p>Depuis 2017, la Ville s\u2019est inscrite dans une dynamique visant \u00e0 r\u00e9duire la vuln\u00e9rabilit\u00e9 de son territoire au regard du changement climatique. Cette dynamique s\u2019est traduite par l\u2019\u00e9laboration d\u2019un diagnostic de vuln\u00e9rabilit\u00e9 et la d\u00e9finition d\u2019un plan d\u2019adaptation \u00e0 mettre en \u0153uvre \u00e0 l\u2019\u00e9ch\u00e9ance 2030, selon 3 axes d\u2019intervention : l\u2019am\u00e9nagement de la ville, l\u2019adaptation des services de la ville, et la pr\u00e9vention des impacts sanitaires et sociaux li\u00e9s au changement climatique. Par exemple, les fontaines att\u00e9nuent les effets de la canicule.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Patrimoine de la collectivit\u00e9","texte_action":"<p>\u00c9chirolles investit \u00e0 hauteur de 150 000 \u20ac dans une centrale photovolta\u00efque en autoconsommation : avec une puissance de 100 kWc, couvrant 574 m2 de la toiture de l\u2019H\u00f4tel de Ville, l\u2019installation produira 30 % de la consommation d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 du b\u00e2timent.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Approvisionnement en \u00e9nergie, eau et assainissement","texte_action":"<p>La Ville soutient le d\u00e9veloppement de l\u2019\u00e9nergie solaire sur son territoire, en contribuant au projet participatif et citoyen \u00ab Solaire d\u2019Ici \u00bb, port\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9 Energ\u2019Y Citoyennes. \u00c9chirolles apporte un soutien financier et op\u00e9rationnel en mettant \u00e0 disposition 3 toitures de b\u00e2timents communaux \u00e9quip\u00e9es de centrales photovolta\u00efques par Energ\u2019Y Citoyennes, repr\u00e9sentant au<br \/>\ntotal 53 kWc install\u00e9s.<br \/>\nUne soixantaine d\u2019oiseaux sont observ\u00e9s dans le parc urbain labellis\u00e9 \u00ab refuge LPO \u00bb.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Mobilit\u00e9","texte_action":"<p>\u00c9chirolles est une ville volontaire pour les d\u00e9marches de rationalisation des d\u00e9placements motoris\u00e9s. D\u00e8s 2016, elle a mis en \u0153uvre la d\u00e9marche \u00ab M\u00e9tropole apais\u00e9e \u00bb, en g\u00e9n\u00e9ralisant la vitesse \u00e0 30km\/h au lieu de 50km\/h.<br \/>\nElle a aussi int\u00e9gr\u00e9 d\u00e8s la premi\u00e8re phase la Zone \u00e0 Faibles \u00c9missions (ZFE), visant \u00e0 am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de l\u2019air dans la m\u00e9tropole grenobloise, en r\u00e9servant depuis 2019 l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la circulation des v\u00e9hicules utilitaires et poids lourds les moins polluants.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Organisation interne","texte_action":"<p>Dans le cadre de l\u2019\u00e9laboration et de la mise en \u0153uvre de son plan d\u2019adaptation au changement climatique, la Ville a mis l\u2019accent sur une organisation de travail transversale. Le Comit\u00e9 technique d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l\u2019adaptation au changement climatique, r\u00e9unit la Ville et le CCAS, a mis en place quatre groupes de travail qui traitent sp\u00e9cifiquement les diff\u00e9rents axes d\u2019intervention (am\u00e9nagement du territoire, adaptation des services de la Ville et du CCAS, pr\u00e9vention des impacts sanitaires et sociaux, animations d\u2019\u00e9t\u00e9).<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Communication et coop\u00e9ration","texte_action":"<p>La Ville soutient l\u2019agriculture urbaine via le programme immobilier Golden Parc qui s\u2019appr\u00eate \u00e0 devenir le terrain d\u2019exp\u00e9rimentation de jardins sur les toits. Ce projet permet aux r\u00e9sidents d\u2019acc\u00e9der \u00e0 des espaces collectifs de culture, am\u00e9nag\u00e9s en toiture du parking silo de la r\u00e9sidence, sous la forme d\u2019une serre de 65 m2 et de 400 m2 d\u2019espaces en pleine terre sur dalle, arros\u00e9s avec l\u2019eau pluviale r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e et filtr\u00e9e naturellement \u00e0 partir des terrasses plant\u00e9es des logements (2 citernes de 30 m3 chacune). La Ville a \u00e9tabli une convention de partenariat avec la copropri\u00e9t\u00e9 et l\u2019association \u00ab Cultivons nos toits \u00bb pour accompagner le fonctionnement (animation et soutien technique des activit\u00e9s de jardinage).<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":4457,"id":4457,"title":"Place 5 fontaines","filename":"Place-5-fontaines.jpg","filesize":565407,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Place-5-fontaines.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/echirolles\/place-5-fontaines\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"","name":"place-5-fontaines","status":"inherit","uploaded_to":492,"date":"2022-05-05 14:16:29","modified":"2022-05-05 14:16:29","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1418,"height":865,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Place-5-fontaines-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Place-5-fontaines-250x153.jpg","medium-width":250,"medium-height":153,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Place-5-fontaines-768x468.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":468,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Place-5-fontaines-700x427.jpg","large-width":700,"large-height":427,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Place-5-fontaines.jpg","1536x1536-width":1418,"1536x1536-height":865,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Place-5-fontaines.jpg","2048x2048-width":1418,"2048x2048-height":865,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Place-5-fontaines-120x73.jpg","small-width":120,"small-height":73,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Place-5-fontaines-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Place-5-fontaines-1418x620.jpg","couv-width":1418,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Place-5-fontaines.jpg","couv_owl-width":1418,"couv_owl-height":865,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Place-5-fontaines-50x31.jpg","icon-width":50,"icon-height":31,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Place-5-fontaines-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Place-5-fontaines.jpg","slider-width":1418,"slider-height":865,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Place-5-fontaines-1200x732.jpg","page-width":1200,"page-height":732,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Place-5-fontaines-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Place-5-fontaines-700x865.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":865}}}],"video_refonte":"","email_collec":""},"fimg_url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Echirolles.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites\/492"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/collectivites"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/490"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=492"}],"wp:term":[{"taxonomy":"type_label","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_label?post=492"},{"taxonomy":"type_collectivite","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_collectivite?post=492"},{"taxonomy":"localisation","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/localisation?post=492"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}