{"id":503,"date":"2018-12-04T10:02:45","date_gmt":"2018-12-04T09:02:45","guid":{"rendered":"http:\/\/citergie.lndo.site\/collectivites\/grenoble\/"},"modified":"2023-01-10T11:14:03","modified_gmt":"2023-01-10T10:14:03","slug":"grenoble","status":"publish","type":"collectivites","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/grenoble\/","title":{"rendered":"Grenoble"},"featured_media":501,"template":"","type_label":[4],"type_collectivite":[32],"localisation":[11],"acf":{"pdf":false,"population":"158000","video":"<iframe title=\"La ville de Grenoble | Labellis\u00e9e \u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50 CLIMAT - AIR - \u00c9NERGIE\" width=\"640\" height=\"360\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/BxkOvSv01TA?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe>","annee_obtention":"2019","entree_label":"2015","note_globale":"80.1","site":"http:\/\/www.grenoble.fr\/","nom_conseiller":"BUGUET Ela\u00efs","objectif":"1.7\/2.6\/4.1\/2.6\/3\/0\/2.1","notes":[{"annee":"2016","note":"72.6\/62.2\/71.6\/74.4\/54.5\/62.3\/66.2"},{"annee":"2019","note":"83\/78.7\/78.4\/89\/82.1\/72.9\/80.1"}],"code_postal":"","video_2":"","pdf_show":false,"description":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-3684 alignright\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/green-capital-250x400.jpg\" alt=\"Grenoble capitale verte europ\u00e9enne\" width=\"147\" height=\"235\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/green-capital-250x400.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/green-capital-120x192.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/green-capital-31x50.jpg 31w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/green-capital.jpg 360w\" sizes=\"(max-width: 147px) 100vw, 147px\" \/>La d\u00e9marche CLIMAT AIR ENERGIE permet de recenser et de valoriser les actions men\u00e9es par la Ville sur les th\u00e9matiques <strong>Air-Energie Climat<\/strong> et d\u2019associer services et \u00e9lus \u00e0 la formalisation d\u2019<strong>objectifs et d\u2019un plan d\u2019actions structur\u00e9<\/strong>. L\u2019organisation en mode \u00ab projet \u00bb et les apports de la conseill\u00e8re CLIMAT AIR ENERGIE sont des atouts majeurs pour la mise en \u0153uvre de ce plan. Le dispositif apporte \u00e9galement :<\/p>\n<ul>\n<li>Des regards ext\u00e9rieurs sur les actions men\u00e9es (conseill\u00e8re, partenaires, Comit\u00e9 de Pilotage).<\/li>\n<li>Des \u00e9l\u00e9ments de comparaison avec d\u2019autres collectivit\u00e9s engag\u00e9es et des retours d\u2019exp\u00e9riences.<\/li>\n<li>La reconnaissance du travail men\u00e9 par la collectivit\u00e9.<\/li>\n<li>La mise en coh\u00e9rence des documents de planification : Plans d\u2019actions Air-Energie-Climat de la Ville et de la M\u00e9tropole, Plan Municipal de Sant\u00e9, Plan Municipal Canicule, Sch\u00e9ma Directeur Immobilier.<\/li>\n<li>Des \u00e9l\u00e9ments structurants pour d\u2019autres labellisations, telle la candidature de la Ville au label \u00abCapitale Verte Europ\u00e9enne\u00bb<\/li>\n<\/ul>\n<h2>Une excellente performante de la collectivit\u00e9<\/h2>\n<p>Mesure n\u00b03.3.4 (r\u00e9f\u00e9rentiel 2018) \u2013 <strong>V\u00e9g\u00e9talisation de l\u2019espace public et priv\u00e9<\/strong><\/p>\n<div id=\"attachment_3685\" style=\"width: 260px\" class=\"wp-caption alignright\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-3685\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-3685 size-medium\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/ilots-250x183.png\" alt=\"Cr\u00e9ation d'\u00eelots de fra\u00eecheur\" width=\"250\" height=\"183\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/ilots-250x183.png 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/ilots-120x88.png 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/ilots-50x37.png 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/ilots.png 405w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/><p id=\"caption-attachment-3685\" class=\"wp-caption-text\">\u00a9 Sylvain Frappat &#8211; Ville de Grenoble<\/p><\/div>\n<p>La Ville d\u00e9ploie un <strong>plan de v\u00e9g\u00e9talisation<\/strong> pour favoriser la <strong>biodiversit\u00e9<\/strong> et <strong>lutter contre les \u00eelots de chaleur<\/strong>. Il structure les interventions sur les espaces verts, et permet la contribution des habitants sur l\u2019espace public et priv\u00e9\u00a0 :<\/p>\n<ul>\n<li>150 points de jardinage,<\/li>\n<li>\u00ab 5 000 arbres \u00bb pour 2020,<\/li>\n<li>d\u00e9fi \u00ab 3, 2, 1 Plantez \u00bb aupr\u00e8s des particuliers,<\/li>\n<li>accompagnement \u00e0 la v\u00e9g\u00e9talisation des toitures et des fa\u00e7ades,<\/li>\n<li>labellisation \u00c9co-jardins,<\/li>\n<li>agriculture urbaine,<\/li>\n<li>d\u00e9min\u00e9ralisation des surfaces.<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Quelques actions dans les 6 domaines du label CLIMAT AIR ENERGIE<\/h3>\n<h3>Planification territoriale<\/h3>\n<p>Sensible aux \u00e9volutions climatiques, Grenoble r\u00e9alise en 2017 un diagnostic de ses vuln\u00e9rabilit\u00e9s climatiques, \u00e0 partir duquel elle d\u00e9finit 3 orientations strat\u00e9giques :<\/p>\n<ul>\n<li>Lutter contre les \u00eelots de chaleur urbain et les inondations<\/li>\n<li>Accompagner la transformation des modes de vie<\/li>\n<li>Renforcer les partenariats, exp\u00e9rimenter<\/li>\n<\/ul>\n<p>V\u00e9g\u00e9talisation de la ville, l\u2019eau comme facteur de rafra\u00eechissement, le confort d\u2019\u00e9t\u00e9 dans les modes de construction et d\u2019am\u00e9nagement, le plan municipal canicule\u2026 sont autant d\u2019actions d\u00e9ploy\u00e9es par les services de la Ville de Grenoble pour s<strong>\u2019adapter au changement climatique<\/strong>.<\/p>\n<h3>Patrimoine de la collectivit\u00e9<\/h3>\n<p>Le programme de travaux d\u00e9ploy\u00e9 sur les 3 groupes scolaires Amp\u00e8re, Chatin et Painlev\u00e9 vise l\u2019atteinte d\u2019un <strong>niveau BBC r\u00e9novation<\/strong>, \u00e9quivalent sur l\u2019ensemble \u00e0 une r\u00e9duction globale de 46 % des consommations d\u2019\u00e9nergie primaire. L\u2019installation de 125 KWc de photovolta\u00efque permet par ailleurs la couverture de 30 % des besoins \u00e9nerg\u00e9tiques des sites. 4 ann\u00e9es de suivi et de v\u00e9rification des performances \u00e9nerg\u00e9tiques atteintes sont mises en place \u00e0 partir de la r\u00e9ception des travaux. Le mod\u00e8le \u00e9conomique choisi par Grenoble repose sur le recours \u00e0 un bail emphyt\u00e9otique administratif et le transfert de la ma\u00eetrise d\u2019ouvrage \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 Publique Locale OSER, dont la Ville est actionnaire depuis 2015.<\/p>\n<h3>Approvisionnement en \u00e9nergie, eau et assainissement<\/h3>\n<p>Gaz et Electricit\u00e9 de Grenoble (GEG) et la Compagnie de Chauffage Intercommunale de l\u2019Agglom\u00e9ration Grenobloise (CCIAG) ont toutes deux officiellement affich\u00e9 leur objectif global de d\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouvelables dans leur mix \u00e9nerg\u00e9tique, contribuant ainsi concr\u00e8tement aux objectifs du Plan Climat Air Energie m\u00e9tropolitain et grenoblois ; la ville est repr\u00e9sent\u00e9e dans leurs instances de d\u00e9cision :<\/p>\n<ul>\n<li>La CCIAG se fixe ainsi l\u2019objectif d\u2019atteindre <strong>100 % d\u2019\u00e9nergie renouvelable dans le chauffage urbain\u00a0 \u00e0 2034<\/strong>.<\/li>\n<li>Les filiales de GEG, quant \u00e0 elles, se fixent l\u2019objectif de produire l\u2019\u00e9quivalent de <strong>100 % de la consommation \u00e9lectrique des Grenoblois en \u00e9nergies renouvelables d\u2019ici 2022<\/strong>.<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Mobilit\u00e9<\/h3>\n<p>La ville de Grenoble est particuli\u00e8rement sensible aux enjeux de<strong> qualit\u00e9 de l\u2019air et de sant\u00e9<\/strong>. Afin de r\u00e9duire la pollution atmosph\u00e9rique sur son territoire, elle agit depuis plusieurs ann\u00e9es sur le renouvellement et la transition \u00e9nerg\u00e9tique de sa flotte de v\u00e9hicules. Un budget d\u2019investissement de 15 M\u20ac sur la p\u00e9riode 2018- 2024 a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9 pour le <strong>renouvellement des V\u00e9hicules Utilitaires L\u00e9gers, des Poids Lourds et des engins les plus polluants<\/strong> (renouvellement de 50 % de la flotte en 7\u00a0 ans). Via cette action, la Ville a su anticiper la cr\u00e9ation de la Zone \u00e0 Faibles Emissions d\u00e9ploy\u00e9e depuis mai 2019 sur le p\u00e9rim\u00e8tre de 28 communes de la M\u00e9tropole.<\/p>\n<h3>Organisation interne<\/h3>\n<p>Souhaitant limiter les d\u00e9placements domicile-travail de ses agents, la Ville de Grenoble exp\u00e9rimente d\u00e8s 2017 le t\u00e9l\u00e9travail. Suite aux r\u00e9sultats positifs, la Ville valide l\u2019ann\u00e9e suivante le <strong>d\u00e9ploiement du t\u00e9l\u00e9travai<\/strong>l \u00e0 l\u2019ensemble des services de la Ville et passe de 15 agents t\u00e9l\u00e9travailleurs \u00e0 60 agents en 2019. Un r\u00e8glement et une convention tripartite (agents, sup\u00e9rieur hi\u00e9rarchique et DRH), revus annuellement, pr\u00e9voient les modalit\u00e9s d\u2019exercice du t\u00e9l\u00e9travail.<\/p>\n<div id=\"attachment_3686\" style=\"width: 260px\" class=\"wp-caption alignright\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-3686\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-3686 size-medium\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/biennale-viles-transition-granoble-250x179.png\" alt=\"Biennale des Villes en Transition \u00e0 Grenoble\" width=\"250\" height=\"179\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/biennale-viles-transition-granoble-250x179.png 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/biennale-viles-transition-granoble-120x86.png 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/biennale-viles-transition-granoble-50x36.png 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/biennale-viles-transition-granoble.png 359w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/><p id=\"caption-attachment-3686\" class=\"wp-caption-text\">\u00a9 JS Faure &#8211; Ville de Grenoble<\/p><\/div>\n<h3>Communication et coop\u00e9ration<\/h3>\n<p>La Ville de Grenoble se fixe l\u2019objectif de tendre vers un territoire en transition, dynamique, r\u00e9silient et solidaire. Ceci ne peut se faire que gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019intelligence collective et \u00e0 la mobilisation de tous. La <strong>Biennale des Villes en transition<\/strong> qu\u2019organise Grenoble tous les deux ans joue ce r\u00f4le : celui de faire conna\u00eetre les initiatives locales, nationales et internationales prometteuses, de permettre la rencontre, d\u2019apporter des connaissances sur les d\u00e9fis \u00e0 relever, de r\u00e9fl\u00e9chir ensemble \u00e0 des exp\u00e9rimentations, des solutions nouvelles et susciter l\u2019envie d\u2019agir. En partageant les exp\u00e9riences, les r\u00e9ussites et les \u00e9checs, la Biennale agit comme un acc\u00e9l\u00e9rateur du changement, au service des habitants et des acteurs du territoire : 50 000 personnes ont particip\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9dition de mars 2019<\/p>\n","nom_prenom_elu":"Vincent FRISTOT","statut_elu":"Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019Urbanisme et de la Transition \u00e9nerg\u00e9tique","photo_elu":false,"texte_elu":"\u00ab La Ville de Grenoble est clairement engag\u00e9e dans la transition \u00e9nerg\u00e9tique. Avec une culture transversale des enjeux, elle adopte des objectifs ambitieux pour la sant\u00e9, l\u2019air, l\u2019\u00e9nergie et le climat.<br \/>\r\nPour aller plus loin, elle mobilise aujourd\u2019hui les acteurs du territoire et montre que des choix nouveaux sont possibles pour r\u00e9aliser des am\u00e9nagements \u00e0 faible empreinte, pr\u00e9server la biodiversit\u00e9, permettre des mobilit\u00e9s propres et offrir une alimentation biologique et locale. \u00bb<br \/>\r\n","pres_collectivite_txt":"<p>La d\u00e9marche CLIMAT &#8211; AIR &#8211; ENERGIE permet de recenser et de valoriser les actions men\u00e9es par la Ville sur les th\u00e9matiques <strong>Air-Energie Climat<\/strong>\u00a0et d\u2019associer services et \u00e9lus \u00e0 la formalisation d\u2019<strong>objectifs et d\u2019un plan d\u2019actions structur\u00e9<\/strong>. L\u2019organisation en mode \u00ab projet \u00bb et les apports de la conseill\u00e8re CLIMAT &#8211; AIR &#8211; ENERGIE sont des atouts majeurs pour la mise en \u0153uvre de ce plan. Le dispositif apporte \u00e9galement :<\/p>\n<ul>\n<li>Des regards ext\u00e9rieurs sur les actions men\u00e9es (conseill\u00e8re, partenaires, Comit\u00e9 de Pilotage).<\/li>\n<li>Des \u00e9l\u00e9ments de comparaison avec d\u2019autres collectivit\u00e9s engag\u00e9es et des retours d\u2019exp\u00e9riences.<\/li>\n<li>La reconnaissance du travail men\u00e9 par la collectivit\u00e9.<\/li>\n<li>La mise en coh\u00e9rence des documents de planification : Plans d\u2019actions Air-Energie-Climat de la Ville et de la M\u00e9tropole, Plan Municipal de Sant\u00e9, Plan Municipal Canicule, Sch\u00e9ma Directeur Immobilier.<\/li>\n<li>Des \u00e9l\u00e9ments structurants pour d\u2019autres labellisations, telle la candidature de la Ville au label \u00abCapitale Verte Europ\u00e9enne\u00bb<\/li>\n<\/ul>\n","active_le_visuel":true,"visuel_green_capital":{"ID":3835,"id":3835,"title":"logo-green-capital","filename":"logo-green-capital.png","filesize":24682,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/logo-green-capital.png","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/grenoble\/logo-green-capital\/","alt":"Logo green capital","author":"9","description":"","caption":"","name":"logo-green-capital","status":"inherit","uploaded_to":503,"date":"2021-11-24 09:45:07","modified":"2021-11-24 09:45:27","menu_order":0,"mime_type":"image\/png","type":"image","subtype":"png","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":188,"height":301,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/logo-green-capital-150x150.png","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/logo-green-capital.png","medium-width":187,"medium-height":300,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/logo-green-capital.png","medium_large-width":188,"medium_large-height":301,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/logo-green-capital.png","large-width":188,"large-height":301,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/logo-green-capital.png","1536x1536-width":188,"1536x1536-height":301,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/logo-green-capital.png","2048x2048-width":188,"2048x2048-height":301,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/logo-green-capital-120x192.png","small-width":120,"small-height":192,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/logo-green-capital-188x270.png","actu-home-width":188,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/logo-green-capital.png","couv-width":188,"couv-height":301,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/logo-green-capital.png","couv_owl-width":188,"couv_owl-height":301,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/logo-green-capital-31x50.png","icon-width":31,"icon-height":50,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/logo-green-capital-188x280.png","ressources-width":188,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/logo-green-capital.png","slider-width":188,"slider-height":301,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/logo-green-capital.png","page-width":188,"page-height":301,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/logo-green-capital.png","gallery_paysage-width":188,"gallery_paysage-height":301,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/logo-green-capital.png","gallery_portrait-width":188,"gallery_portrait-height":301}},"texte_performance":"<p><strong>Mesure n\u00b03.3.4 (r\u00e9f\u00e9rentiel 2018)<\/strong><br \/>\n<strong>V\u00e9g\u00e9talisation de l\u2019espace public et priv\u00e9<\/strong><\/p>\n<p>La Ville d\u00e9ploie un <strong>plan de v\u00e9g\u00e9talisation<\/strong> pour favoriser la <strong>biodiversit\u00e9<\/strong> et <strong>lutter contre les \u00eelots de chaleur<\/strong>. Il structure les interventions sur les espaces verts, et permet la contribution des habitants sur l\u2019espace public et priv\u00e9 :<\/p>\n<ul>\n<li>150 points de jardinage,<\/li>\n<li>\u00ab 5 000 arbres \u00bb pour 2020<\/li>\n<li>D\u00e9fi \u00ab 3, 2, 1 Plantez \u00bb aupr\u00e8s des particuliers,<\/li>\n<li>Accompagnement \u00e0 la v\u00e9g\u00e9talisation des toitures<br \/>\net des fa\u00e7ades,<\/li>\n<li>Labellisation \u00c9co-jardins, agriculture urbaine,<\/li>\n<li>D\u00e9min\u00e9ralisation des surfaces.<\/li>\n<\/ul>\n","visuel_performance":{"ID":3837,"id":3837,"title":"creation-ilots-fraicheur","filename":"creation-ilots-fraicheur.jpg","filesize":61567,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/creation-ilots-fraicheur.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/grenoble\/creation-ilots-fraicheur\/","alt":"Cr\u00e9ation d'\u00eelots fra\u00eecheur","author":"9","description":"","caption":"","name":"creation-ilots-fraicheur","status":"inherit","uploaded_to":503,"date":"2021-11-24 09:49:43","modified":"2021-11-24 09:50:16","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":550,"height":367,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/creation-ilots-fraicheur-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/creation-ilots-fraicheur-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/creation-ilots-fraicheur.jpg","medium_large-width":550,"medium_large-height":367,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/creation-ilots-fraicheur.jpg","large-width":550,"large-height":367,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/creation-ilots-fraicheur.jpg","1536x1536-width":550,"1536x1536-height":367,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/creation-ilots-fraicheur.jpg","2048x2048-width":550,"2048x2048-height":367,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/creation-ilots-fraicheur-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/creation-ilots-fraicheur-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/creation-ilots-fraicheur.jpg","couv-width":550,"couv-height":367,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/creation-ilots-fraicheur.jpg","couv_owl-width":550,"couv_owl-height":367,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/creation-ilots-fraicheur-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/creation-ilots-fraicheur-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/creation-ilots-fraicheur.jpg","slider-width":550,"slider-height":367,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/creation-ilots-fraicheur.jpg","page-width":550,"page-height":367,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/creation-ilots-fraicheur.jpg","gallery_paysage-width":550,"gallery_paysage-height":367,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/creation-ilots-fraicheur.jpg","gallery_portrait-width":550,"gallery_portrait-height":367}},"bloc_perf_ttl":"Une excellente performance de la collectivit\u00e9","ajouter_un_temoignage":[{"texte":"<p style=\"text-align: center;\">\u00ab\u00a0La Ville de Grenoble est clairement engag\u00e9e dans la transition \u00e9nerg\u00e9tique.<br \/>\nAvec une culture transversale des enjeux, elle adopte des objectifs ambitieux<br \/>\npour la sant\u00e9, l\u2019air, l\u2019\u00e9nergie et le climat.<br \/>\nPour aller plus loin, elle mobilise aujourd\u2019hui les acteurs du territoire et montre que des choix nouveaux sont possibles pour r\u00e9aliser des am\u00e9nagements \u00e0 faible empreinte, pr\u00e9server<br \/>\nla biodiversit\u00e9, permettre des mobilit\u00e9s propres et offrir une alimentation biologique et locale.\u00a0\u00bb<\/p>\n","nom":"Vincent FRISTOT","fonction":"Adjoint au Maire charg\u00e9 de l\u2019Urbanisme et de la Transition \u00e9nerg\u00e9tique"}],"ajouter_une_action":[{"titre_du_bloc_action":"Planification territoriale","texte_action":"<p>Sensible aux \u00e9volutions climatiques, Grenoble r\u00e9alise en 2017 un diagnostic de ses vuln\u00e9rabilit\u00e9s climatiques, \u00e0 partir duquel elle d\u00e9finit 3 orientations strat\u00e9giques :<\/p>\n<ul>\n<li>Lutter contre les \u00eelots de chaleur urbain et les inondations<\/li>\n<li>Accompagner la transformation des modes de vie<\/li>\n<li>Renforcer les partenariats, exp\u00e9rimenter<\/li>\n<\/ul>\n<p>V\u00e9g\u00e9talisation de la ville, l\u2019eau comme facteur de rafra\u00eechissement, le confort d\u2019\u00e9t\u00e9 dans les modes de construction et d\u2019am\u00e9nagement, le plan municipal canicule\u2026 sont autant d\u2019actions d\u00e9ploy\u00e9es par les services de la Ville de Grenoble pour <strong>s\u2019adapter au changement climatique.<\/strong><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Patrimoine de la collectivit\u00e9","texte_action":"<p>Le programme de travaux d\u00e9ploy\u00e9 sur les 3 groupes scolaires Amp\u00e8re, Chatin et Painlev\u00e9 vise l\u2019atteinte d\u2019un niveau <strong>BBC r\u00e9novation<\/strong>, \u00e9quivalent sur l\u2019ensemble \u00e0 une r\u00e9duction globale de 46 % des consommations d\u2019\u00e9nergie primaire. L\u2019installation de 125 KWc de photovolta\u00efque permet par ailleurs la couverture de 30 % des besoins \u00e9nerg\u00e9tiques des sites. 4 ann\u00e9es de suivi et de v\u00e9rification des performances \u00e9nerg\u00e9tiques atteintes sont mises en place \u00e0 partir de la r\u00e9ception des travaux. Le mod\u00e8le \u00e9conomique choisi par Grenoble repose sur le recours \u00e0 un bail emphyt\u00e9otique administratif et le transfert de la ma\u00eetrise d\u2019ouvrage \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 Publique Locale OSER, dont la Ville est actionnaire depuis 2015.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Approvisionnement en \u00e9nergie, eau et assainissement","texte_action":"<p>Gaz et Electricit\u00e9 de Grenoble (GEG) et la Compagnie de Chauffage Intercommunale de l\u2019Agglom\u00e9ration Grenobloise (CCIAG) ont toutes deux officiellement affich\u00e9 leur objectif global de d\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouvelables dans leur mix \u00e9nerg\u00e9tique, contribuant ainsi concr\u00e8tement aux objectifs du Plan Climat Air Energie m\u00e9tropolitain et grenoblois ; la ville est repr\u00e9sent\u00e9e dans leurs instances de d\u00e9cision :<\/p>\n<ul>\n<li>La CCIAG se fixe ainsi l\u2019objectif d\u2019atteindre <strong>100 % d\u2019\u00e9nergie renouvelable dans le chauffage urbain \u00e0 2034.<\/strong><\/li>\n<li>Les filiales de GEG, quant \u00e0 elles, se fixent l\u2019objectif de produire l\u2019\u00e9quivalent de <strong>100 % de la consommation \u00e9lectrique des Grenoblois en \u00e9nergies renouvelables d\u2019ici 2022.<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Mobilit\u00e9","texte_action":"<p>La ville de Grenoble est particuli\u00e8rement sensible aux enjeux de <strong>qualit\u00e9 de l\u2019air et de sant\u00e9<\/strong>. Afin de r\u00e9duire la pollution atmosph\u00e9rique sur son territoire, elle agit depuis plusieurs ann\u00e9es sur le renouvellement et la transition \u00e9nerg\u00e9tique de sa flotte de v\u00e9hicules. Un budget d\u2019investissement de 15 M\u20ac sur la p\u00e9riode 2018- 2024 a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9 pour <strong>le renouvellement des V\u00e9hicules Utilitaires L\u00e9gers, des Poids Lourds et des engins les plus polluants<\/strong> (renouvellement de 50 % de la flotte en 7 ans). Via cette action, la Ville a su anticiper la cr\u00e9ation de la Zone \u00e0 Faibles Emissions d\u00e9ploy\u00e9e depuis mai 2019 sur le p\u00e9rim\u00e8tre de 28 communes de la M\u00e9tropole.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Organisation interne","texte_action":"<p>Souhaitant limiter les d\u00e9placements domicile-travail de ses agents, la Ville de Grenoble exp\u00e9rimente d\u00e8s 2017 le t\u00e9l\u00e9travail. Suite aux r\u00e9sultats positifs, la Ville valide l\u2019ann\u00e9e suivante le <strong>d\u00e9ploiement du t\u00e9l\u00e9travail<\/strong> \u00e0 l\u2019ensemble des services de la Ville et passe de 15 agents t\u00e9l\u00e9travailleurs \u00e0 60 agents en 2019. Un r\u00e8glement et une convention tripartite (agents, sup\u00e9rieur hi\u00e9rarchique et DRH), revus annuellement, pr\u00e9voient les modalit\u00e9s d\u2019exercice du t\u00e9l\u00e9travail.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Communication et coop\u00e9ration","texte_action":"<p>La Ville de Grenoble se fixe l\u2019objectif de tendre vers un territoire en transition, dynamique, r\u00e9silient et solidaire. Ceci ne peut se faire que gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019intelligence collective et \u00e0 la mobilisation de tous. La <strong>Biennale des Villes<\/strong> en transition qu\u2019organise Grenoble tous les deux ans joue ce r\u00f4le : celui de faire conna\u00eetre les initiatives locales, nationales et internationales prometteuses, de permettre la rencontre, d\u2019apporter des connaissances sur les d\u00e9fis \u00e0 relever, de r\u00e9fl\u00e9chir ensemble \u00e0 des exp\u00e9rimentations, des solutions nouvelles et susciter l\u2019envie d\u2019agir. En partageant les exp\u00e9riences, les r\u00e9ussites et les \u00e9checs, la Biennale agit comme un acc\u00e9l\u00e9rateur du changement, au service des habitants et des acteurs du territoire : 50 000 personnes ont particip\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9dition de mars 2019<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":3850,"id":3850,"title":"biennale-des-villes-en-transition","filename":"biennale-des-villes-en-transition.jpg","filesize":75774,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/biennale-des-villes-en-transition.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/grenoble\/biennale-des-villes-en-transition\/","alt":"Biennale des villes en transition","author":"9","description":"","caption":"","name":"biennale-des-villes-en-transition","status":"inherit","uploaded_to":503,"date":"2021-11-24 12:33:11","modified":"2021-11-24 12:33:24","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":550,"height":368,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/biennale-des-villes-en-transition-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/biennale-des-villes-en-transition-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/biennale-des-villes-en-transition.jpg","medium_large-width":550,"medium_large-height":368,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/biennale-des-villes-en-transition.jpg","large-width":550,"large-height":368,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/biennale-des-villes-en-transition.jpg","1536x1536-width":550,"1536x1536-height":368,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/biennale-des-villes-en-transition.jpg","2048x2048-width":550,"2048x2048-height":368,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/biennale-des-villes-en-transition-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/biennale-des-villes-en-transition-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/biennale-des-villes-en-transition.jpg","couv-width":550,"couv-height":368,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/biennale-des-villes-en-transition.jpg","couv_owl-width":550,"couv_owl-height":368,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/biennale-des-villes-en-transition-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/biennale-des-villes-en-transition-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/biennale-des-villes-en-transition.jpg","slider-width":550,"slider-height":368,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/biennale-des-villes-en-transition.jpg","page-width":550,"page-height":368,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/biennale-des-villes-en-transition.jpg","gallery_paysage-width":550,"gallery_paysage-height":368,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/biennale-des-villes-en-transition.jpg","gallery_portrait-width":550,"gallery_portrait-height":368}}}],"video_refonte":"<iframe title=\"La ville de Grenoble | Labellis\u00e9e \u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50 CLIMAT - AIR - \u00c9NERGIE\" width=\"640\" height=\"360\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/BxkOvSv01TA?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe>","email_collec":"g.chuine@mediapilote.com"},"fimg_url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Grenoble-ville.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites\/503"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/collectivites"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/501"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=503"}],"wp:term":[{"taxonomy":"type_label","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_label?post=503"},{"taxonomy":"type_collectivite","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_collectivite?post=503"},{"taxonomy":"localisation","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/localisation?post=503"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}