{"id":508,"date":"2018-12-04T10:03:19","date_gmt":"2018-12-04T09:03:19","guid":{"rendered":"http:\/\/citergie.lndo.site\/collectivites\/la-rochelle\/"},"modified":"2022-06-29T16:26:06","modified_gmt":"2022-06-29T14:26:06","slug":"la-rochelle","status":"publish","type":"collectivites","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/la-rochelle\/","title":{"rendered":"La Rochelle"},"featured_media":506,"template":"","type_label":[39],"type_collectivite":[32],"localisation":[19],"acf":{"pdf":false,"population":"75000","video":"<iframe title=\"Label Cit\u2019ergie 2018 - La Rochelle et Agglo La Rochelle (version courte)\" width=\"640\" height=\"360\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/tAMmcAYkUh8?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe>","annee_obtention":"2018","entree_label":"2012","note_globale":"67.6","site":"http:\/\/www.ville-larochelle.fr","nom_conseiller":"THIBAULT Nicolas","objectif":"7.9\/4.8\/8.5\/6.5\/9.5\/3.5\/6.5","notes":[{"annee":"2013","note":"54.2\/47.4\/42.5\/75.1\/57.7\/54.3\/55.8"},{"annee":"2018","note":"65.9\/70.6\/56.5\/80\/70.2\/61.8\/67.6"}],"code_postal":"","video_2":"<iframe title=\"Label Cit\u2019ergie 2018 - La Rochelle et Agglo La Rochelle\" width=\"640\" height=\"360\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/nsbqE0yWYH8?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe>","pdf_show":false,"description":"","nom_prenom_elu":"","statut_elu":"","photo_elu":false,"texte_elu":"","pres_collectivite_txt":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"101\" class=\"alignnone size-medium wp-image-4559\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Ville_Larochelle_Logo-Horiz-cartouche-250x101.jpg\" alt=\"logo ville La Rochelle\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Ville_Larochelle_Logo-Horiz-cartouche-250x101.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Ville_Larochelle_Logo-Horiz-cartouche-120x49.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Ville_Larochelle_Logo-Horiz-cartouche-50x20.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Ville_Larochelle_Logo-Horiz-cartouche.jpg 502w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","active_le_visuel":false,"bloc_perf_ttl":"Ce qu\u2019apporte le label CLIMAT - AIR - \u00c9NERGIE","texte_performance":"<p>La Ville de la Rochelle s\u2019est engag\u00e9e d\u00e8s 2013 dans une d\u00e9marche de labellisation CLIMAT &#8211; AIR &#8211; ENERGIE (anciennement Cit\u2019ergie).<br \/>\nL\u2019intention de la collectivit\u00e9 \u00e9tait double : d\u2019une part, faire reconna\u00eetre au niveau national et europ\u00e9en la qualit\u00e9 de sa politique et de ses actions en mati\u00e8re d\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, et donc de lutte contre le changement climatique \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de son territoire et au regard de ses comp\u00e9tences, d\u2019autre part, de s\u2019engager dans un processus d\u2019am\u00e9lioration continue conduit dans le cadre d\u2019un projet partag\u00e9 par l\u2019ensemble des services et directions de la collectivit\u00e9.<br \/>\nOutre la constitution d\u2019un plan d\u2019action concert\u00e9, hi\u00e9rarchis\u00e9 et co-construit, la d\u00e9marche du label CLIMAT &#8211; AIR &#8211; ENERGIE (anciennement Cit\u2019ergie) a permis \u00e0 la Ville de d\u00e9montrer sa capacit\u00e9 \u00e0 fonctionner en mode projet. L\u2019analyse transversale des probl\u00e9matiques inh\u00e9rentes \u00e0 la d\u00e9marche a permis de d\u00e9cloisonner le travail des services et d\u2019initier de nouvelles collaborations entre services ville et CdA.<\/p>\n","visuel_performance":{"ID":4563,"id":4563,"title":"illus2-PHOTO_affiche IKV_pages-to-jpg-0001","filename":"illus2-PHOTO_affiche-IKV_pages-to-jpg-0001-scaled-e1653400731141.jpg","filesize":38134,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-PHOTO_affiche-IKV_pages-to-jpg-0001-scaled-e1653400731141.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/la-rochelle\/illus2-photo_affiche-ikv_pages-to-jpg-0001\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"","name":"illus2-photo_affiche-ikv_pages-to-jpg-0001","status":"inherit","uploaded_to":508,"date":"2022-05-24 13:56:56","modified":"2022-05-24 13:56:56","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":350,"height":495,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-PHOTO_affiche-IKV_pages-to-jpg-0001-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-PHOTO_affiche-IKV_pages-to-jpg-0001-250x354.jpg","medium-width":212,"medium-height":300,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-PHOTO_affiche-IKV_pages-to-jpg-0001-768x1087.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":1087,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-PHOTO_affiche-IKV_pages-to-jpg-0001-700x990.jpg","large-width":700,"large-height":990,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-PHOTO_affiche-IKV_pages-to-jpg-0001-1086x1536.jpg","1536x1536-width":1086,"1536x1536-height":1536,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-PHOTO_affiche-IKV_pages-to-jpg-0001-1447x2048.jpg","2048x2048-width":1447,"2048x2048-height":2048,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-PHOTO_affiche-IKV_pages-to-jpg-0001-120x170.jpg","small-width":120,"small-height":170,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-PHOTO_affiche-IKV_pages-to-jpg-0001-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-PHOTO_affiche-IKV_pages-to-jpg-0001-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-PHOTO_affiche-IKV_pages-to-jpg-0001-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-PHOTO_affiche-IKV_pages-to-jpg-0001-35x50.jpg","icon-width":35,"icon-height":50,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-PHOTO_affiche-IKV_pages-to-jpg-0001-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-PHOTO_affiche-IKV_pages-to-jpg-0001-1920x2717.jpg","slider-width":1920,"slider-height":2717,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-PHOTO_affiche-IKV_pages-to-jpg-0001-1200x1698.jpg","page-width":1200,"page-height":1698,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-PHOTO_affiche-IKV_pages-to-jpg-0001-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-PHOTO_affiche-IKV_pages-to-jpg-0001-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}},"ajouter_un_temoignage":[{"texte":"<p>\u00ab La Rochelle a concr\u00e9tis\u00e9 ses objectifs dans l\u2019\u00e9laboration d\u2019un plan pluriannuel d\u2019investissement jusqu\u2019en 2023. Ses atouts dans la mobilit\u00e9 douce et ses e orts dans la gestion \u00e9nerg\u00e9tique du patrimoine public ont permis \u00e0 la ville de d\u00e9passer les objectifs x\u00e9s en 2013. Ce sont des marqueurs forts pour inciter les citoyens \u00e0 se mobiliser avec la collectivit\u00e9. C\u2019est le r\u00f4le notamment de nos actions avec les \u00e9coles de la ville et de notre engagement europ\u00e9en dans le projet ClimACT. Investissements et participations citoyennes doivent \u00eatre renforc\u00e9s \u00e0 travers une recherche constante de l\u2019innovation mat\u00e9rielle et sociale. C\u2019est le sens de l\u2019engagement de la Ville dans l\u2019appel \u00e0 projet TIGA, Territoire d\u2019Innovation de Grande Ambition. \u00bb<\/p>\n","nom":"G\u00e9rard GOURON","fonction":"Conseiller municipal d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux \u00e9nergies et \u00e0 la transition \u00e9nerg\u00e9tique, Eclairage public"}],"ajouter_une_action":[{"titre_du_bloc_action":"D\u00c9VELOPPEMENT TERRITORIAL","texte_action":"<p>Un Programme d\u2019Actions de Pr\u00e9vention des Inondations (PAPI) a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 en 2016. L\u2019objectif est d\u2019assurer la protection du territoire contre la submersion marine pour un al\u00e9a \u00e0 Xynthia + 20 cm, tout en ins\u00e9rant les ouvrages de protection dans le paysage. Un prix a d\u2019ailleurs \u00e9t\u00e9 d\u00e9cern\u00e9 \u00e0 l\u2019Atelier de Paysage Landescape, en charge du projet d\u2019am\u00e9nagement pour le secteur Gabut, pour l\u2019exemplarit\u00e9 et l\u2019originalit\u00e9 du projet, en soulignant l\u2019approche culturelle participative de la concertation men\u00e9e avec les habitants.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":4560,"id":4560,"title":"illus1-PHOTO_arbres_bleu","filename":"illus1-PHOTO_arbres_bleu-scaled.jpg","filesize":1162060,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-PHOTO_arbres_bleu-scaled.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/la-rochelle\/illus1-photo_arbres_bleu\/","alt":"La Rochelle PAPI Gabut","author":"8","description":"","caption":"","name":"illus1-photo_arbres_bleu","status":"inherit","uploaded_to":508,"date":"2022-05-24 13:49:45","modified":"2022-05-24 13:50:08","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2560,"height":1709,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-PHOTO_arbres_bleu-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-PHOTO_arbres_bleu-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-PHOTO_arbres_bleu-768x513.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":513,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-PHOTO_arbres_bleu-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-PHOTO_arbres_bleu-1536x1025.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1025,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-PHOTO_arbres_bleu-2048x1367.jpg","2048x2048-width":2048,"2048x2048-height":1367,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-PHOTO_arbres_bleu-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-PHOTO_arbres_bleu-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-PHOTO_arbres_bleu-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-PHOTO_arbres_bleu-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-PHOTO_arbres_bleu-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-PHOTO_arbres_bleu-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-PHOTO_arbres_bleu-1920x1282.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1282,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-PHOTO_arbres_bleu-1200x801.jpg","page-width":1200,"page-height":801,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-PHOTO_arbres_bleu-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-PHOTO_arbres_bleu-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}}},{"titre_du_bloc_action":"PATRIMOINE DE LA COLLECTIVIT\u00c9","texte_action":"<p>La mise en place d\u2019un Sch\u00e9ma Directeur Immobilier dote la Ville d\u2019un outil de rationalisation et d\u2019optimisation \u00e9nerg\u00e9tique de son patrimoine b\u00e2ti. Ce plan encourage la mutualisation des espaces par les associations, leur responsabilisation dans leur usage des fluides et pr\u00e9voit<br \/>\ndes solutions innovantes en mati\u00e8re de gestion des salles et de l\u2019\u00e9nergie. Cette strat\u00e9gie immobili\u00e8re est une action majeure dans la ma\u00eetrise des consommations d\u2019\u00e9nergie.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"APPROVISIONNEMENT EN \u00c9NERGIE, EAU ET ASSAINISSEMENT","texte_action":"<p>En cinq ans, la part d\u2019\u00e9nergies renouvelables dans la consommation chaleur d\u2019\u00e9nergie du patrimoine public a doubl\u00e9, en passant de 9 % en 2013 \u00e0 18 % en 2018.<br \/>\nAujourd\u2019hui de l\u2019\u00e9nergie verte \u00e0 haute valeur environnementale (ENERCOOP) approvisionne 29 \u00e9tablissements recevant du public (\u00e9coles, cr\u00e8ches, salles communales). Le surco\u00fbt de cette \u00e9nergie verte est financ\u00e9 par les \u00e9conomies g\u00e9n\u00e9r\u00e9es par la mise en \u0153uvre d\u2019op\u00e9rations d\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et par la ren\u00e9gociation des contrats gaz et \u00e9lectricit\u00e9.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"MOBILIT\u00c9","texte_action":"<p>Dans le cadre du Plan de D\u00e9placement des Agents, la Ville a mis en place le 1er janvier 2017 pour ses agents l\u2019Indemnit\u00e9 Kilom\u00e9trique V\u00e9lo (IKV) de mani\u00e8re mutualis\u00e9e avec la CdA et le CCAS. 115 agents de la Ville b\u00e9n\u00e9ficient de l\u2019IKV. Cette initiative participe \u00e0 une politique incitative pour d\u00e9velopper les transports \u00e0 v\u00e9lo. \u00c0 la Rochelle, 10 % des trajets sont effectu\u00e9s \u00e0 v\u00e9lo.<br \/>\nLa Ville dispose \u00e9galement d\u2019un sch\u00e9ma directeur cyclable avec une Programmation Pluriannuelle d\u2019Investissement op\u00e9rationnelle de mise en \u0153uvre 2018\/2021.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":4561,"id":4561,"title":"illus3-PHOTO_titre_mobilite","filename":"illus3-PHOTO_titre_mobilite-scaled.jpg","filesize":853304,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-PHOTO_titre_mobilite-scaled.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/la-rochelle\/illus3-photo_titre_mobilite\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"","name":"illus3-photo_titre_mobilite","status":"inherit","uploaded_to":508,"date":"2022-05-24 13:53:45","modified":"2022-05-24 13:53:45","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2560,"height":1709,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-PHOTO_titre_mobilite-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-PHOTO_titre_mobilite-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-PHOTO_titre_mobilite-768x513.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":513,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-PHOTO_titre_mobilite-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-PHOTO_titre_mobilite-1536x1025.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1025,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-PHOTO_titre_mobilite-2048x1367.jpg","2048x2048-width":2048,"2048x2048-height":1367,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-PHOTO_titre_mobilite-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-PHOTO_titre_mobilite-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-PHOTO_titre_mobilite-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-PHOTO_titre_mobilite-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-PHOTO_titre_mobilite-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-PHOTO_titre_mobilite-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-PHOTO_titre_mobilite-1920x1281.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1281,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-PHOTO_titre_mobilite-1200x801.jpg","page-width":1200,"page-height":801,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-PHOTO_titre_mobilite-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-PHOTO_titre_mobilite-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}}},{"titre_du_bloc_action":"ORGANISATION INTERNE","texte_action":"<p>A n de pr\u00e9parer l\u2019avenir de La Rochelle, la Ville a lanc\u00e9 son premier Programme Pluriannuel d\u2019Investissement (PPI) pour r\u00e9pondre sur une p\u00e9riode de 8 ans (2016-2023) aux besoins prioritaires identifi\u00e9s par la municipalit\u00e9.<br \/>\nLe programme d\u2019entretien et de renouvellement des b\u00e2timents, \u00e0 hauteur de 70 M\u20ac investis, pr\u00e9voit des actions \u00e0 mener r\u00e9guli\u00e8rement pour entretenir le patrimoine existant, optimiser les performances \u00e9nerg\u00e9tiques, assurer la s\u00e9curit\u00e9 et faciliter l\u2019accessibilit\u00e9. Les nouveaux investissements \u00e0 hauteur de 160 M\u20ac, visent \u00e0 soutenir les nouveaux projets ou des d\u00e9penses lourdes de r\u00e9novation. Les actions Cit\u2019ergie ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9es dans ce PPI.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"COMMUNICATION ET COOP\u00c9RATION","texte_action":"<p>Six \u00e9coles \u00e9l\u00e9mentaires de La Rochelle sont engag\u00e9es dans le projet europ\u00e9en ClimACT. Leurs missions consistent \u00e0 proposer et tester des actions \u00e9ducatives pour am\u00e9liorer la performance environnementale des \u00e9tablissements scolaires. Le projet ClimACT a pour but d\u2019identifier et<br \/>\n\u00e9valuer des solutions durables de fonctionnement des \u00e9coles, bas\u00e9es sur une gestion intelligente des ressources et les changements de comportement. Ces solutions doivent \u00eatre reproductibles dans d\u2019autres pays.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false}],"video_refonte":"","email_collec":""},"fimg_url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/LaRochelle.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites\/508"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/collectivites"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/506"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=508"}],"wp:term":[{"taxonomy":"type_label","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_label?post=508"},{"taxonomy":"type_collectivite","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_collectivite?post=508"},{"taxonomy":"localisation","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/localisation?post=508"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}