{"id":518,"date":"2018-12-04T10:04:03","date_gmt":"2018-12-04T09:04:03","guid":{"rendered":"http:\/\/citergie.lndo.site\/collectivites\/lorient\/"},"modified":"2023-01-10T11:32:58","modified_gmt":"2023-01-10T10:32:58","slug":"lorient","status":"publish","type":"collectivites","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/lorient\/","title":{"rendered":"Lorient"},"featured_media":516,"template":"","type_label":[4],"type_collectivite":[32],"localisation":[6],"acf":{"pdf":false,"population":"57000","video":"<iframe title=\"Lorient - labellis\u00e9e \u2b50\u2b50\u2b50\u2b50\u2b50 CLIMAT - AIR - \u00c9NERGIE (TERRITOIRE ENGAGE TRANSITION ECOLOGIQUE)\" width=\"640\" height=\"360\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/gU3H2c6pqXs?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe>","annee_obtention":"2020","entree_label":"2013","note_globale":"77.2","site":"https:\/\/www.lorient.bzh\/","nom_conseiller":"THIBAULT Nicolas","objectif":"4.7\/2.6\/3.9\/4.3\/4.6\/2.6\/3.8","notes":[{"annee":"2015","note":"62\/70.3\/38.8\/57.1\/63\/61.8\/60.4"},{"annee":"2020","note":"78.3\/73.5\/66.9\/79.7\/80.9\/81.9\/77.2"}],"code_postal":"","video_2":"<iframe title=\"Lorient Agglom\u00e9ration et la Ville de Lorient re\u00e7oivent le label Cit\u2019ergie\" width=\"640\" height=\"360\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/tsavNv_IvZo?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe>","pdf_show":false,"description":"","nom_prenom_elu":"","statut_elu":"","photo_elu":false,"texte_elu":"","pres_collectivite_txt":"<p>La 1\u00e8re labellisation, obtenue en 2015, a \u00e9t\u00e9 pour la ville un acc\u00e9l\u00e9rateur de mise en \u0153uvre de ses projets, du fait de la structuration renforc\u00e9e de la collectivit\u00e9. La ville de Lorient a en effet engag\u00e9 des politiques ambitieuses (plan solaire, cr\u00e9ation d\u2019une Soci\u00e9t\u00e9 Publique Locale Bois \u00c9nergie renouvelable, Plan Modes Actifs, achat d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 haute valeur environnementale, etc.). La d\u00e9marche Cit\u2019ergie a renforc\u00e9 l\u2019implication de toutes les directions. Elle a aussi consolid\u00e9 la coop\u00e9ration entre la ville centre, l\u2019agglom\u00e9ration, l\u2019agence d\u2019urbanisme, l\u2019agence locale de l\u2019\u00e9nergie et permis l\u2019acc\u00e8s \u00e0 des financements nationaux et europ\u00e9ens. Le pragmatisme et l\u2019efficacit\u00e9 de la m\u00e9thode ont donn\u00e9 envie \u00e0 la ville de renouveler le processus, qui est devenu la colonne vert\u00e9brale de la strat\u00e9gie \u00e9nergie climat de la collectivit\u00e9.<\/p>\n","active_le_visuel":false,"bloc_perf_ttl":"Ce qu\u2019apporte le label CLIMAT - AIR - \u00c9NERGIE","texte_performance":"<h2>Une excellente performance de la collectivit\u00e9<\/h2>\n<p><strong>Mesure 1.2.1 \/ 3.2.2 \u2013 Cr\u00e9ation de la Soci\u00e9t\u00e9 Publique Locale \u00ab Bois \u00c9nergie Renouvelable \u00bb<\/strong><br \/>\nLa ville de Lorient a \u00e9t\u00e9 \u00e0 l\u2019origine, avec Lorient Agglom\u00e9ration et Quimperl\u00e9 Communaut\u00e9, de la cr\u00e9ation en 2018 de la Soci\u00e9t\u00e9 Publique Locale \u00ab Bois \u00c9nergie Renouvelable \u00bb, destin\u00e9e \u00e0 d\u00e9velopper la chaleur renouvelable et la gestion durable des boisements sur le territoire de ses 18 collectivit\u00e9s actionnaires, en facilitant le d\u00e9veloppement et l\u2019exploitation des r\u00e9seaux de chaleur et en structurant la fili\u00e8re bois\/\u00e9nergie. En 2020, 7 r\u00e9seaux de chaleur sont en d\u00e9veloppement pour un investissement cumul\u00e9 d\u2019environ 10M\u20ac. Ces 7 r\u00e9seaux de chaleur produiront \u00e0 terme 10GWh de chaleur d\u00e9carbon\u00e9e par an. La SPL BER a contractualis\u00e9 avec l\u2019ADEME pour un Contrat d\u2019Objectif Territorial sur la p\u00e9riode 2021-2023 sur une production additionnelle de 20GWh\/an \u00e0 r\u00e9aliser dans les ann\u00e9es qui viennent.<\/p>\n","visuel_performance":false,"ajouter_un_temoignage":[{"texte":"<p><em>\u00ab Cit\u2019ergie donne un sens suppl\u00e9mentaire \u00e0 l\u2019action de notre collectivit\u00e9 et nous incite \u00e0 \u00eatre plus efficaces encore dans la<\/em><br \/>\n<em>transition \u00e9nerg\u00e9tique, dans une d\u00e9marche d\u2019am\u00e9lioration continue. En nous appuyant sur les acquis de cette d\u00e9marche, nous<\/em><br \/>\n<em>pouvons projeter notre ambition vers l\u2019autonomie \u00e9nerg\u00e9tique territoriale. Cette d\u00e9marche, et le regard ext\u00e9rieur qu\u2019elle nous<\/em><br \/>\n<em>offre, nous confortent dans notre politique d\u2019innovation ! \u00bb<\/em><\/p>\n","nom":"Bruno PARIS","fonction":"Adjoint au maire en charge de la Transition \u00c9nerg\u00e9tique"}],"ajouter_une_action":[{"titre_du_bloc_action":"D\u00e9veloppement territorial","texte_action":"<p>Le PLU de la Ville encourage la densit\u00e9 et \u00e0 la mitoyennet\u00e9 via un r\u00e8glement autorisant les constructions mitoyennes et permettant une utilisation optimale des parcelles, une limitation du stationnement au sol et une obligation de toiture v\u00e9g\u00e9talis\u00e9e. L\u2019OAP \u00ab trame verte et bleue \u00bb a permis \u00e0 la ville de devenir capitale fran\u00e7aise de la biodiversit\u00e9 en 2013 (villes moyennes). Sur une zone d\u2019activit\u00e9, la Ville a modifi\u00e9 son PLU afin d\u2019obliger les b\u00e2timents commerciaux et industriels \u00e0 avoir des toitures permettant la pose de panneaux photovolta\u00efques, ainsi qu\u2019un taux de couverture en \u00e9nergies renouvelables de 27% de leur consommation \u00e9lectrique.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Patrimoine de la collectivit\u00e9 ","texte_action":"<p>Le taux de couverture de la production de chaleur par des \u00e9nergies renouvelables \u00e9tait de 35% en 2019 suite \u00e0 la mise en place de 5 chaufferies bois (dont 2 au bois d\u00e9chiquet\u00e9) depuis 2015. La ville de Lorient a par ailleurs d\u00e9ploy\u00e9 des panneaux solaires pour la production d\u2019eau chaude sanitaire sur 2 sites, ainsi qu\u2019un syst\u00e8me de r\u00e9cup\u00e9ration de chaleur fatale. Un b\u00e2timent innovant de stockage de chaleur renouvelable a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 gr\u00e2ce au dispositif \u00abTerritoires \u00e0 \u00c9nergie Positive pour la Croissance Verte\u00bb.<\/p>\n<p>10 installations PV (totalisant 340kWc) ont \u00e9t\u00e9 mises en service depuis 2015, quadruplant la puissance install\u00e9e sur le patrimoine. Parmi elles 4 sont en financement participatif citoyen.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":4445,"id":4445,"title":"3","filename":"3.jpg","filesize":104450,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/lorient\/attachment\/3\/","alt":"installation de panneaux solaires photovol-","author":"8","description":"","caption":"","name":"3","status":"inherit","uploaded_to":518,"date":"2022-05-05 09:10:24","modified":"2022-05-05 09:10:31","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":550,"height":365,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3-250x166.jpg","medium-width":250,"medium-height":166,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3.jpg","medium_large-width":550,"medium_large-height":365,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3.jpg","large-width":550,"large-height":365,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3.jpg","1536x1536-width":550,"1536x1536-height":365,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3.jpg","2048x2048-width":550,"2048x2048-height":365,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3.jpg","couv-width":550,"couv-height":365,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3.jpg","couv_owl-width":550,"couv_owl-height":365,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3.jpg","slider-width":550,"slider-height":365,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3.jpg","page-width":550,"page-height":365,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3.jpg","gallery_paysage-width":550,"gallery_paysage-height":365,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3.jpg","gallery_portrait-width":550,"gallery_portrait-height":365}}},{"titre_du_bloc_action":"Approvisionnement en \u00e9nergie, eau, et assainissement ","texte_action":"<p>La ville d\u00e9veloppe actuellement 2 r\u00e9seaux de chaleur sur son territoire production totale 7 GWh\/an, \u00e9conomie de 1200 t CO2\/an), via la SPL \u00abBois \u00c9nergie Renouvelable\u00bb, dont elle est actionnaire majoritaire. 90% des agents de la SPL sont des agents de la ville de Lorient mis \u00e0 disposition de la structure \u00e0 temps partiel (environ 3 ETP au total).<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Mobilit\u00e9 ","texte_action":"<p>La basse vitesse est g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e sur la ville, sur plus de 90% des voies depuis 2007 et, suite \u00e0 une concertation en 2018, sur 97% \u00e0 partir de 2020.<br \/>\nLa Ville travaille d\u00e9sormais sur le basculement en zone 20 : un groupe de travail constitu\u00e9 d\u2019associations, d\u2019institutionnels et de riverains volontaires a d\u00e9fini des crit\u00e8res et propos\u00e9 un sch\u00e9ma de d\u00e9ploiement d\u2019environ 120 rues (sur 1 000) \u00ab \u00e9ligibles \u00bb \u00e0 ces principes d\u2019am\u00e9nagement.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":4446,"id":4446,"title":"2","filename":"2.jpg","filesize":133874,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/lorient\/attachment\/2\/","alt":"Zone 20 devant une \u00e9cole","author":"8","description":"","caption":"","name":"2","status":"inherit","uploaded_to":518,"date":"2022-05-05 09:10:26","modified":"2022-05-05 09:10:42","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":550,"height":365,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2-250x166.jpg","medium-width":250,"medium-height":166,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2.jpg","medium_large-width":550,"medium_large-height":365,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2.jpg","large-width":550,"large-height":365,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2.jpg","1536x1536-width":550,"1536x1536-height":365,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2.jpg","2048x2048-width":550,"2048x2048-height":365,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2.jpg","couv-width":550,"couv-height":365,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2.jpg","couv_owl-width":550,"couv_owl-height":365,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2.jpg","slider-width":550,"slider-height":365,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2.jpg","page-width":550,"page-height":365,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2.jpg","gallery_paysage-width":550,"gallery_paysage-height":365,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2.jpg","gallery_portrait-width":550,"gallery_portrait-height":365}}},{"titre_du_bloc_action":"Organisation interne ","texte_action":"<p>La ville de Lorient, en partenariat tr\u00e8s \u00e9troit avec Lorient Agglom\u00e9ration, s\u2019est organis\u00e9e pour r\u00e9pondre aux divers appels \u00e0 projet ou appels \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat propos\u00e9s en phase avec<br \/>\nsa feuille de route.<br \/>\nLa ville a notamment d\u00e9velopp\u00e9 une expertise sur les projets europ\u00e9ens: elle a travaill\u00e9 sur 3 projets (EMPOWER, COMPETE4SECAP, 5000&amp;1SEAP) et en a d\u00e9velopp\u00e9 2 (POTEnT, SUNPEOPLE). Le montage de la SPL, en lien avec le COT sign\u00e9 par Lorient<br \/>\nagglom\u00e9ration avec l\u2019ADEME, est une autre facette de cette capacit\u00e9<br \/>\n\u00e0 financer sa politique \u00e9nergie climat.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Communication et coop\u00e9ration ","texte_action":"<p>Lorient a mis en place un tr\u00e8s ambitieux programme d\u2019\u00e9ducation \u00e0 l\u2019environnement. Il est bas\u00e9 sur l\u2019accompagnement des groupes scolaires \u00e0 l\u2019obtention du label \u00ab \u00e9co \u00e9cole \u00bb (50 % des<br \/>\n\u00e9tablissements engag\u00e9s, 25% labellis\u00e9s), des temps p\u00e9dagogiques autour de la biodiversit\u00e9, la g\u00e9n\u00e9ralisation de l\u2019\u00e9cole du v\u00e9lo \u00e0 tous les enfants des \u00e9coles, et le programme \u00ab \u00e9coles en<br \/>\ntransition \u00bb qui apprend aux CM1-CM2 (120 \u00e9l\u00e8ves par an) \u00e0 d\u00e9velopper des installations solaires photovolta\u00efques et \u00e0 suivre les consommations d\u2019\u00e9nergie des b\u00e2timents scolaires.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":4447,"id":4447,"title":"1","filename":"1.jpg","filesize":91805,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/lorient\/attachment\/1\/","alt":"Sensibilisation aux \u00e9nergies renouvelables","author":"8","description":"","caption":"","name":"1","status":"inherit","uploaded_to":518,"date":"2022-05-05 09:10:28","modified":"2022-05-05 09:10:53","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":550,"height":365,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1-250x166.jpg","medium-width":250,"medium-height":166,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1.jpg","medium_large-width":550,"medium_large-height":365,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1.jpg","large-width":550,"large-height":365,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1.jpg","1536x1536-width":550,"1536x1536-height":365,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1.jpg","2048x2048-width":550,"2048x2048-height":365,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1.jpg","couv-width":550,"couv-height":365,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1.jpg","couv_owl-width":550,"couv_owl-height":365,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1.jpg","slider-width":550,"slider-height":365,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1.jpg","page-width":550,"page-height":365,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1.jpg","gallery_paysage-width":550,"gallery_paysage-height":365,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1.jpg","gallery_portrait-width":550,"gallery_portrait-height":365}}}],"video_refonte":"","email_collec":""},"fimg_url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Ville_Lorient-FredericHenry.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites\/518"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/collectivites"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/516"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=518"}],"wp:term":[{"taxonomy":"type_label","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_label?post=518"},{"taxonomy":"type_collectivite","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_collectivite?post=518"},{"taxonomy":"localisation","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/localisation?post=518"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}