{"id":521,"date":"2018-12-04T10:04:19","date_gmt":"2018-12-04T09:04:19","guid":{"rendered":"http:\/\/citergie.lndo.site\/collectivites\/lyon\/"},"modified":"2023-01-10T10:42:09","modified_gmt":"2023-01-10T09:42:09","slug":"lyon","status":"publish","type":"collectivites","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/lyon\/","title":{"rendered":"Lyon"},"featured_media":519,"template":"","type_label":[39],"type_collectivite":[32],"localisation":[11],"acf":{"pdf":false,"population":"516000","video":"<iframe title=\"Label Cit\u2019ergie 2019 \u2013 Ville de Lyon\" width=\"640\" height=\"360\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/8IUvHRnCO5c?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe>","annee_obtention":"2019","entree_label":"2013","note_globale":"65.5","site":"https:\/\/www.lyon.fr\/","nom_conseiller":"SAILLARD Marie-Luce ","objectif":"6\/7.4\/2.8\/4.1\/10.7\/4.4\/5.8","notes":[{"annee":"2015","note":"65.7\/66.3\/48\/66.8\/32.5\/51.8\/57.3"},{"annee":"2019","note":"76.1\/62.4\/43.5\/72.5\/68.7\/62.8\/65.5"}],"code_postal":"","video_2":"","pdf_show":false,"description":"","nom_prenom_elu":"","statut_elu":"","photo_elu":false,"texte_elu":"","pres_collectivite_txt":"<p>Le dispositif Cit\u2019ergie offre aux collectivit\u00e9s un cadre exigeant et une objectivit\u00e9 par un moyen unique d\u2019\u00e9valuation des plans d\u2019actions. En rep\u00e9rant ses points forts et ses points de progr\u00e8s, la Ville de Lyon a pu mobiliser les services dans une d\u00e9marche transversale d\u2019am\u00e9lioration continue d\u00e8s 2013. Cette d\u00e9marche a constitu\u00e9 une opportunit\u00e9 pour la Ville de Lyon d\u2019amplifier sa politique \u00e9nergie-climat, au travers<br \/>\ndes volets att\u00e9nuation et adaptation de son plan d\u2019actions 2015 &#8211; 2020. L\u2019int\u00e9r\u00eat pour la Ville de Lyon de renouveler son label est de disposer \u00e0 la fois d\u2019un outil structurant pour conduire et \u00e9valuer son nouveau plan d\u2019action climat-air-\u00e9nergie et de participer d\u2019une image positive du territoire et de l\u2019institution. Le label encourage \u00e9galement \u00e0 travailler en r\u00e9seau avec les collectivit\u00e9s engag\u00e9es dans la transition \u00e9nerg\u00e9tique, et<br \/>\nparticuli\u00e8rement celles du territoire lyonnais et la M\u00e9tropole de Lyon.<\/p>\n","active_le_visuel":false,"bloc_perf_ttl":"Ce qu\u2019apporte le label CLIMAT-AIR-\u00c9NERGIE","texte_performance":"<h2>Une excellente performance de la collectivit\u00e9<\/h2>\n<p><strong>Mesure 3.3.4 (R\u00e9f\u00e9rentiel 2018) &#8211; \u00c9laborer et d\u00e9ployer le Plan Arbres<\/strong><br \/>\nL\u2019arbre joue un r\u00f4le majeur, notamment pour l\u2019ombrage et la fra\u00eecheur de la ville. La Ville de Lyon, qui g\u00e8re un patrimoine de 58 000 arbres, lance un plan Arbres afin de planter 20 000 arbres sur son territoire d\u2019ici 2030, en priorisant les \u00eelots de chaleur, les sites les plus carenc\u00e9s et les plus sensibles comme la plantation de 2 000 arbres dans les cours d\u2019\u00e9coles.<\/p>\n","visuel_performance":false,"ajouter_un_temoignage":[{"texte":"<p><em>\u00ab Notre ambition est de poursuivre l\u2019engagement de Lyon, d\u2019ici \u00e0 2030, dans une transition \u00e9nerg\u00e9tique et \u00e9cologique <\/em><em>en mobilisant les Forces Vives de notre ville, habitants, acteurs locaux et \u00e9conomiques, associations, directions <\/em><em>op\u00e9rationnelles de la Ville, \u00e9lu-es, dans un plan d\u2019actions \u00e9nergie climat qui pr\u00e9serve leur cadre de vie, leur sant\u00e9 et leur <\/em><em>bien-\u00eatre ! Port\u00e9 par l\u2019ADEME, Cit\u2019ergie, outil de pilotage, d\u2019\u00e9valuation, de dynamisation de notre plan d\u2019actions, nous <\/em><em>invite \u00e0 prendre le chemin d\u2019une feuille de route ambitieuse ! \u00bb<\/em><\/p>\n","nom":"L\u2019Adjointe au Maire","fonction":"Pr\u00e9servation et D\u00e9veloppement du Patrimoine Immobilier"}],"ajouter_une_action":[{"titre_du_bloc_action":"D\u00e9veloppement territorial","texte_action":"<p>Dans la continuit\u00e9 de l\u2019\u00e9dification d\u2019un \u00e9co-quartier \u00e0 la Confluence, la M\u00e9tropole de Lyon, la Ville de Lyon, l\u2019Etat et l\u2019Agence Nationale de l\u2019Habitat ont souhait\u00e9 mettre en \u0153uvre une op\u00e9ration d\u2019\u00e9co-r\u00e9novation. Ainsi, un Programme d\u2019Int\u00e9r\u00eat G\u00e9n\u00e9ral d\u2019\u00e9cor\u00e9novation s\u2019est port\u00e9 sur les immeubles d\u2019habitat priv\u00e9 de plus de 15 ans du quartier Perrache &#8211; Ste Blandine dans le 2\u00e8me arrondissement entre 2014 et 2017. En 3 ans, 6 copropri\u00e9t\u00e9s repr\u00e9sentant 153 logements<br \/>\nont ainsi \u00e9t\u00e9 r\u00e9nov\u00e9es au niveau B\u00e2timent Basse Consommation R\u00e9novation.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"D\u00e9veloppement territorial","texte_action":"<p>La Ville de Lyon a identifi\u00e9 le Palais Saint-Pierre, b\u00e2timent inscrit de 14 000 m\u00b2 abritant le Mus\u00e9e des Beaux-Arts, comme particuli\u00e8rement \u00e9nergivore. Des travaux importants comme le remplacement des groupes froid, la cr\u00e9ation de 2 nouveaux puits d\u2019exhaure, l\u2019am\u00e9lioration du confort hygrothermique via le changement de la r\u00e9gulation, le remplacement de 13 000 luminaires par an et une am\u00e9lioration continue des syst\u00e8mes sur le b\u00e2timent ont permis de<br \/>\ndiviser par 2 les consommations en 5 ans (\u00e9conomie annuelle de 3,4 GWh).<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Approvisionnement en \u00e9nergie, eau et assainissement","texte_action":"<p>L\u2019int\u00e9gralit\u00e9 des d\u00e9chets verts produits par la Direction des Espaces Verts est valoris\u00e9e en compostage : pour 70 % des tonnages, directement sur site gr\u00e2ce \u00e0 deux plateformes communales et pour 30 % sur une plateforme de compostage ext\u00e9rieure. Le tonnage de d\u00e9chets verts ainsi valoris\u00e9s repr\u00e9sente environ 100 tonnes par mois.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Mobilit\u00e9","texte_action":"<p>La mobilit\u00e9 durable est une pr\u00e9occupation de la Ville de Lyon pour ses agents. Ainsi, 60 arceaux v\u00e9lo ont \u00e9t\u00e9 mis en place sur des sites administratifs en 2018, l\u2019objectif \u00e9tant de poursuivre ce d\u00e9ploiement incitant \u00e0 la pratique du v\u00e9lo. Par ailleurs, la mutation des v\u00e9hicules thermiques<br \/>\nse poursuit avec la cr\u00e9ation de nouveaux pools de v\u00e9hicules en partage pour les agents et la mise en \u0153uvre d\u2019un plan de remplacement des v\u00e9hicules de la collectivit\u00e9 pour r\u00e9pondre aux exigences de la Zone \u00e0 Faible Emission mise en place par la M\u00e9tropole.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Organisation interne","texte_action":"<p>D\u00e8s 2007, la Ville de Lyon a souhait\u00e9 g\u00e9n\u00e9raliser l\u2019approche d\u00e9veloppement durable (DD) pour tous les projets municipaux d\u2019investissement. Un r\u00e9seau de 50 r\u00e9f\u00e9rents anim\u00e9 par cette mission transversale diffuse et veille \u00e0 la coordination des actions DD au sein de l\u2019ensemble des services. Ce r\u00e9seau est notamment tr\u00e8s actif en mati\u00e8re de sensibilisation. Par ailleurs, la Ville de Lyon s\u2019est dot\u00e9e d\u2019un Sch\u00e9ma de Promotion de l\u2019Achat Responsable depuis 2016, qui permet d\u2019orienter ses achats en prenant en compte toutes les composantes du DD, y compris l\u2019axe Ma\u00eetrise de l\u2019\u00e9nergie et des \u00e9missions de Gaz \u00e0 Effet de Serre.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Communication et coop\u00e9ration","texte_action":"<p>Une consultation num\u00e9rique s\u2019est tenue fin 2018, s\u2019inscrivant dans une d\u00e9marche globale de lutte contre le changement climatique de la Ville de Lyon. Elle a recueilli 1 860 contributions de citoyens et d\u2019acteurs locaux, qui ont pu s\u2019impliquer davantage autour des pr\u00e9occupations environnementales et ont ainsi enrichi le futur plan d\u2019actions climat-air-\u00e9nergie pour la p\u00e9riode 2020-2030.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false}],"video_refonte":"","email_collec":""},"fimg_url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Lyon_MurielChaulet.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites\/521"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/collectivites"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/519"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=521"}],"wp:term":[{"taxonomy":"type_label","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_label?post=521"},{"taxonomy":"type_collectivite","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_collectivite?post=521"},{"taxonomy":"localisation","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/localisation?post=521"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}