{"id":524,"date":"2018-12-04T10:04:34","date_gmt":"2018-12-04T09:04:34","guid":{"rendered":"http:\/\/citergie.lndo.site\/collectivites\/malaunay\/"},"modified":"2022-06-29T16:25:25","modified_gmt":"2022-06-29T14:25:25","slug":"malaunay","status":"publish","type":"collectivites","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/malaunay\/","title":{"rendered":"Malaunay"},"featured_media":1946,"template":"","type_label":[39],"type_collectivite":[32],"localisation":[18],"acf":{"pdf":false,"population":"6110","video":"<iframe title=\"Cit\u2019ergie 2016 \u2013 Malaunay labellis\u00e9e Cit\u2019ergie\" frameborder=\"0\" width=\"640\" height=\"359\" src=\"https:\/\/geo.dailymotion.com\/player.html?video=x3om3gs&\" allowfullscreen allow=\"autoplay; fullscreen; picture-in-picture\"><\/iframe>","annee_obtention":"2021","entree_label":"2010","note_globale":"71.5","site":"http:\/\/www.malaunay.fr\/","nom_conseiller":"HOUGUET \u00c9lodie","objectif":"4.2\/3\/9.8\/7.8\/2.2\/8.1\/5.8","notes":[{"annee":"2015","note":"66.5\/56.6\/29.5\/43.9\/82.7\/54.4\/55.3"},{"annee":"2021","note":"78.7\/80.2\/48.8\/48.9\/87.6\/73.2\/71.5"}],"code_postal":"","pdf_show":false,"video_2":"","description":"","nom_prenom_elu":"","statut_elu":"","photo_elu":false,"texte_elu":"","pres_collectivite_txt":"<p>La ville de Malaunay s\u2019est engag\u00e9e dans la d\u00e9marche CLIMAT &#8211; AIR &#8211; ENERGIE (anciennement Cit\u2019ergie) depuis plus d\u2019une d\u00e9cennie maintenant. Convaincue que l\u2019avenir ne se subit pas, l\u2019\u00e9quipe municipale a fait le choix d\u2019un engagement fort pour la r\u00e9silience de son territoire vis-\u00e0-vis du changement climatique et la promotion de son action \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de la M\u00e9tropole Rouen Normandie et au-del\u00e0. Ainsi depuis 2010, la commune a men\u00e9 plus de 250 actions permettant par exemple de r\u00e9duire l\u2019empreinte environnementale de son patrimoine en s\u2019inspirant du sc\u00e9nario N\u00e9gawatt, de promouvoir la construction et la r\u00e9novation exemplaire en mobilisant et en accompagnant les bailleurs et propri\u00e9taires priv\u00e9s. Au-del\u00e0 de la question \u00e9nerg\u00e9tique, les \u00e9lus ont souhait\u00e9 impliquer les acteurs du territoire autour du projet \u00ab la Transition prend ses quartiers \u00bb pour initier un changement d\u2019\u00e9chelle, socle d\u2019un plan d\u2019\u2019action coconstruit et mis en \u0153uvre avec leur concours.<\/p>\n","active_le_visuel":false,"bloc_perf_ttl":"Ce qu\u2019apporte le label CLIMAT-AIR-\u00c9NERGIE","texte_performance":"<h2>Une excellente performance de la collectivit\u00e9<\/h2>\n<p><strong>Mesure 2.2.3 (AE 2018) \u2013 La biomasse pour la r\u00e9duction des \u00e9missions de Gaz \u00e0 Effet de Serre (GES) du patrimoine<\/strong><br \/>\nL\u2019une des clefs de la transition est la d\u00e9carbonation du syst\u00e8me \u00e9nerg\u00e9tique. Le chauffage des locaux communaux \u00e9tait responsable de plus de 60 % des \u00e9missions de CO2 du patrimoine, avec pr\u00e8s de 900 t CO2eq\/an. Afin de diminuer drastiquement ces \u00e9missions, l\u2019\u00e9quipe municipale s\u2019est tourn\u00e9e vers une source d\u2019\u00e9nergie locale et durable : le bois ! Par la construction de 2 micro r\u00e9seaux de chaleur et de 3 chaufferies biomasse, la commune couvrira \u00e0 terme plus de 60 % de ses besoins de chaleur par du bois issu de for\u00eats situ\u00e9es dans un rayon de 80 km, en circuit court. Cette action permettra de diminuer les \u00e9missions li\u00e9es au chauffage du patrimoine public de plus de 200 t CO2eq\/an.<\/p>\n","visuel_performance":false,"ajouter_un_temoignage":[{"texte":"<p><em>\u00ab Cit\u2019ergie est un formidable outil pour accompagner la transition des territoires. \u00c0 Malaunay, cette d\u00e9marche a permis de <\/em><em>prendre un temps d\u2019avance sur la prise en compte des enjeux \u00e9nerg\u00e9tiques, sociologiques et environnementaux que nous <\/em><em>oppose le changement climatique. <\/em><em>L\u2019objectif pour Malaunay est \u00e0 pr\u00e9sent double: participer \u00e0 d\u00e9montrer la capacit\u00e9 des \u00abpetits territoires \u00bb \u00e0 \u00eatre des acteurs des <\/em><em>transitions en devenant la premi\u00e8re petite commune de France \u00e0 atteindre le niveau Gold Cit\u2019ergie ! \u00bb<\/em><\/p>\n","nom":"Guillaume COUTEY,","fonction":"Maire de Malaunay"}],"ajouter_une_action":[{"titre_du_bloc_action":"D\u00e9veloppement territorial","texte_action":"<p>En 2014, la ville de Malaunay a arr\u00eat\u00e9 son projet de PLU permettant d\u2019inscrire son territoire dans une logique de densification et de pr\u00e9servation des terres naturelles et agricoles, et d\u2019int\u00e9gration de crit\u00e8res limitant l\u2019empreinte carbone des constructions nouvelles gr\u00e2ce \u00e0 un renforcement des minima de performance \u00e9nerg\u00e9tique sur cinq espaces de renouvellement urbain. Le PLU intercommunal approuv\u00e9 en 2020 a renforc\u00e9 les engagements de la commune,<br \/>\nnotamment en int\u00e9grant le coefficient de Biotope.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Patrimoine de la collectivit\u00e9","texte_action":"<p>En compl\u00e9ment de l\u2019augmentation de la part des \u00e9nergies renouvelables pour les besoins de chaleur, Malaunay r\u00e9nove son patrimoine b\u00e2ti. Construite en 1978, la piscine de Malaunay fait partie des piscines r\u00e9alis\u00e9es dans le cadre de l\u2019op\u00e9ration des \u00ab1000 piscines \u00bb. Aujourd\u2019hui il reste un peu plus de 80 \u00e9quipements similaires encore en fonctionnement. Partant de l\u00e0, l\u2019\u00e9quipe municipale a souhait\u00e9 travailler un projet de r\u00e9novation exemplaire, en prenant pour fil conducteur la r\u00e9plicabilit\u00e9 de l\u2019op\u00e9ration en limitant les travaux de structure et de reprise de fondation. L\u2019objectif de la r\u00e9alisation est aujourd\u2019hui de diminuer d\u2019au moins 40 % la consommation d\u2019\u00e9nergie finale du b\u00e2ti par rapport \u00e0 la consommation moyenne 2015-2017, tout en am\u00e9liorant les conditions d\u2019accueil des usagers et du personnel.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Approvisionnement en \u00e9nergie, eau et assainissement","texte_action":"<p>La commune a fait le choix de recourir \u00e0 de \u00ab l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 verte \u00bb depuis 2015 permettant ainsi une compensation de ses besoins \u00e9lectriques par des \u00e9nergies renouvelables. Pour aller au-del\u00e0, un important plan de travaux visant \u00e0 d\u00e9ployer plus de 260 kWc de panneaux solaires photovolta\u00efques sur son patrimoine a \u00e9t\u00e9 engag\u00e9. Consciente de l\u2019opportunit\u00e9 que repr\u00e9sente l\u2019autoconsommation, la ville a fait le choix d\u2019aller encore plus loin en mettant en \u0153uvre une op\u00e9ration d\u2019autoconsommation collective \u00e9tendue. Gr\u00e2ce \u00e0 cette double approche (autoconsommation simple et collective), la commune a couvert directement plus de 15 % des besoins \u00e9lectriques du patrimoine public en autoconsommant plus de 70% de sa production.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Mobilit\u00e9","texte_action":"<p>La mobilit\u00e9 est une th\u00e9matique incontournable lorsque l\u2019on souhaite limiter l\u2019impact environnemental sur un territoire. La ville a port\u00e9 une premi\u00e8re attention sur ses besoins de mobilit\u00e9 afin d\u2019optimiser son parc de v\u00e9hicules. En questionnant ses besoins et les missions des services, la ville a d\u00e9cid\u00e9 de recourir \u00e0 deux technologies de v\u00e9hicules, l\u2019\u00e9lectrique et le GNV (Gaz naturel de Ville), permettant d\u2019agir sur les \u00e9missions de Gaz \u00e0 Effet de Serre (GES), la qualit\u00e9 de l\u2019air et la r\u00e9duction des nuisances sonores. Gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019approche globale men\u00e9e sur le parc automobile, la consommation de carburant a baiss\u00e9 de 17 % et les \u00e9missions de GES de 33 % entre 2018 et 2019.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Organisation interne","texte_action":"<p>Dans le cadre de son plan d\u2019actions 2015-2020, l\u2019\u00e9quipe municipale souhaitait orienter tous ses investissements en accord avec la trajectoire de transition vers un territoire durable. \u00c0 l\u2019occasion du projet de restructuration thermique et fonctionnelle de la piscine, le choix a \u00e9t\u00e9 fait d\u2019opter pour une analyse en co\u00fbt global int\u00e9gr\u00e9e d\u00e8s la phase de constitution du programme, avec le soutien de l\u2019ADEME. Cette approche a pour avantage d\u2019apporter une aide \u00e0 la d\u00e9cision au-del\u00e0 de la phase \u00ab travaux \u00bb par l\u2019analyse impartiale des co\u00fbts induits par l\u2019usage et l\u2019entretien de l\u2019\u00e9quipement sur sa dur\u00e9e de vie.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Communication et coop\u00e9ration","texte_action":"<p>Pour atteindre les objectifs de r\u00e9duction des \u00e9missions de Gaz \u00e0 Effet de Serre pr\u00e9vus par les accords de Paris, la part des \u00e9co-comportements est un levier que l\u2019on se doit d\u2019activer. L\u2019ambition du projet \u00ab La transition prend ses quartiers \u00bb \u00e9tait d\u2019impulser l\u2019implication des habitants dans la d\u00e9marche de transition de la commune. Il s\u2019agissait d\u2019engager les changements de comportement, en abordant les questions de sobri\u00e9t\u00e9 des modes de vie. Gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019engagement de 9 \u00e9quipes repr\u00e9sentant plus de 110 personnes, ce projet a fait \u00e9merger des initiatives vertueuses pour le climat, la biodiversit\u00e9 et la qualit\u00e9 du vivre ensemble.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false}],"video_refonte":"","email_collec":""},"fimg_url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/photo_phare-Malaunay-DJI_0074-pas_de_credit_photo-scaled.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites\/524"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/collectivites"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1946"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=524"}],"wp:term":[{"taxonomy":"type_label","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_label?post=524"},{"taxonomy":"type_collectivite","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_collectivite?post=524"},{"taxonomy":"localisation","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/localisation?post=524"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}