{"id":528,"date":"2018-12-04T10:04:53","date_gmt":"2018-12-04T09:04:53","guid":{"rendered":"http:\/\/citergie.lndo.site\/collectivites\/bordeaux-metropole\/"},"modified":"2023-02-08T17:49:21","modified_gmt":"2023-02-08T16:49:21","slug":"bordeaux-metropole","status":"publish","type":"collectivites","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/bordeaux-metropole\/","title":{"rendered":"Bordeaux Ville &#038; M\u00e9tropole"},"featured_media":5434,"template":"","type_label":[4],"type_collectivite":[32,8],"localisation":[19],"acf":{"pdf":false,"population":"783000","video":"<iframe title=\"La ville de Bordeaux et M\u00e9tropole de Bordeaux | Labellis\u00e9es \u2b50\u2b50\u2b50 CLIMAT - AIR - \u00c9NERGIE\" width=\"640\" height=\"360\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/mgbLTrvWQeA?list=PLIGbVmWpW-WyRn6x2RyC0RfguZAyTj681\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe>","annee_obtention":"2019","entree_label":"2011","note_globale":"79.2","site":"https:\/\/www.bordeaux-metropole.fr\/","nom_conseiller":"SAILLARD Marie-Luce","objectif":"1.8\/0.6\/0.0\/0.6\/0.0\/8.8\/2.3","notes":[{"annee":"2012","note":"70.9\/34.1\/56.8\/61.9\/68.9\/69.6\/60.6"},{"annee":"2019","note":"67.6\/60.4\/62.9\/78\/77.2\/72.7\/69.7"},{"annee":"2022","note":"79.8\/77.8\/67.9\/86.8\/89.3\/78.2\/79.2"}],"code_postal":"","video_2":"","pdf_show":false,"description":"","nom_prenom_elu":"","statut_elu":"","photo_elu":false,"texte_elu":"","pres_collectivite_txt":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"104\" class=\"alignnone size-medium wp-image-5439\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Bordeaux_Metropole_logo_2019MMJJ-1-250x104.jpg\" alt=\"Logo M\u00e9tropole de Bordeaux\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Bordeaux_Metropole_logo_2019MMJJ-1-250x104.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Bordeaux_Metropole_logo_2019MMJJ-1-700x292.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Bordeaux_Metropole_logo_2019MMJJ-1-768x320.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Bordeaux_Metropole_logo_2019MMJJ-1-120x50.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Bordeaux_Metropole_logo_2019MMJJ-1-50x21.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Bordeaux_Metropole_logo_2019MMJJ-1-1200x500.jpg 1200w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Bordeaux_Metropole_logo_2019MMJJ-1.jpg 1417w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/> <img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-5438\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/VilleBordeaux_logo_2019MMJJ-250x299.jpg\" alt=\"Logo Ville de Bordeaux\" width=\"113\" height=\"135\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/VilleBordeaux_logo_2019MMJJ-250x299.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/VilleBordeaux_logo_2019MMJJ-700x837.jpg 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/VilleBordeaux_logo_2019MMJJ-768x919.jpg 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/VilleBordeaux_logo_2019MMJJ-120x144.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/VilleBordeaux_logo_2019MMJJ-42x50.jpg 42w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/VilleBordeaux_logo_2019MMJJ.jpg 947w\" sizes=\"(max-width: 113px) 100vw, 113px\" \/><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Au travers du Plan Climat air \u00e9nergie territorial, <\/span><b>Bordeaux M\u00e9tropole (801\u00a0041 habitants<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">) vise \u00e0 devenir, aux c\u00f4t\u00e9s de la <\/span><b>Ville de Bordeaux<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> (<\/span><b>260\u00a0958 habitants<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">), une m\u00e9tropole \u00e0 \u00e9nergie positive et neutre d\u2019ici 2050, tout en conciliant am\u00e9nagement et pr\u00e9servation des espaces naturels, agricoles et forestiers. Le r\u00e9engagement dans la d\u00e9marche Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie (ex-Cit\u2019ergie) a permis d\u2019\u00e9valuer la politique men\u00e9e et de v\u00e9rifier que la M\u00e9tropole s\u2019inscrit sur la bonne trajectoire. La mobilisation de pr\u00e8s de 50 agents et \u00e9lus a mis en \u00e9vidence des pistes qui viennent nourrir la r\u00e9vision du Plan Climat. Avec le renouvellement du label, Bordeaux M\u00e9tropole souhaite profiter des apports structurants pour l\u2019animation transversale des \u00e9quipes et la consolidation du suivi des actions.<\/span><\/p>\n","active_le_visuel":false,"bloc_perf_ttl":"Une excellente performance de la collectivit\u00e9","texte_performance":"<p><b>n\u00b0 <\/b><b>2.1.3 <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">(AE 2021)<\/span> <b>\u2013 Grandir nature\u00a0: les cours buissonni\u00e8res\u00a0<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Bordeaux vise \u00e0 cr\u00e9er des cours d\u2019\u00e9coles et de cr\u00e8ches mixtes et d\u00e9min\u00e9ralis\u00e9es, pour lutter contre les \u00eelots de chaleur, am\u00e9liorer la sant\u00e9 des enfants ainsi que la qualit\u00e9 de l\u2019air en milieu urbain, tout en offrant une place \u00e9quitable \u00e0 toutes les activit\u00e9s des enfants, quel que soit leur genre. Les 142 cours de cr\u00e8ches et d\u2019\u00e9coles sont concern\u00e9es par cette d\u00e9marche. Ce programme est conduit par un comit\u00e9 de pilotage multi-acteurs.<\/span><\/p>\n","visuel_performance":false,"ajouter_un_temoignage":[{"texte":"<p><i><span style=\"font-weight: 400;\">\u00ab\u00a0Ce label nous offre une reconnaissance nationale et europ\u00e9enne de la qualit\u00e9 de notre politique. Au-del\u00e0 de cette reconnaissance, nous b\u00e9n\u00e9ficions de partage d\u2019exp\u00e9riences\u00a0: la diffusion de bonnes pratiques et l\u2019exemplarit\u00e9 sont sources d\u2019inspiration. Nous souhaitons participer \u00e0 cette dynamique globale collective qui \u00e0 notre sens permet v\u00e9ritablement d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer la transition.\u00a0\u00bb<\/span><\/i><\/p>\n","nom":"Claudine BICHET","fonction":"1\u00e8re adjointe au Maire de Bordeaux et Vice-pr\u00e9sidente Climat, transition \u00e9nerg\u00e9tique, Sant\u00e9"}],"ajouter_une_action":[{"titre_du_bloc_action":"D\u00e9veloppement territorial","texte_action":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Bordeaux M\u00e9tropole a valid\u00e9 une strat\u00e9gie de d\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouvelables avec l\u2019objectif d\u2019augmenter leur production de 1\u00a0500\u00a0GWh en plus sur les 6 ans \u00e0 venir, avec entre autres le d\u00e9veloppement du solaire photovolta\u00efque. En outre, le plan de pr\u00e9vention et de valorisation des d\u00e9chets a \u00e9t\u00e9 r\u00e9vis\u00e9 et adopt\u00e9 \u00e0 l\u2019horizon 2026. Une analyse globale montre que Bordeaux M\u00e9tropole peut agir sur 4 flux majeurs\u00a0: biod\u00e9chets, d\u00e9chets verts, plastique et emballages, tout-venant en centre de recyclage. Les tonnages de d\u00e9chets m\u00e9nagers par habitant et par an n\u2019ont baiss\u00e9 que de 3,9\u00a0% de 2010 \u00e0 2020 (objectif \u00e0 -10% en 2020)\u00a0: cette r\u00e9duction est donc la priorit\u00e9 absolue.<\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":5435,"id":5435,"title":"illus1","filename":"illus1-1.png","filesize":118166,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-1.png","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/bordeaux-metropole\/illus1-2\/","alt":"D\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouvelables : centrale photovolta\u00efque de Labarde","author":"8","description":"D\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouvelables : centrale photovolta\u00efque de Labarde ","caption":"D\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouvelables : centrale photovolta\u00efque de Labarde ","name":"illus1-2","status":"inherit","uploaded_to":528,"date":"2022-10-25 14:32:46","modified":"2022-10-25 14:40:04","menu_order":0,"mime_type":"image\/png","type":"image","subtype":"png","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":300,"height":202,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-1-150x150.png","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-1-250x168.png","medium-width":250,"medium-height":168,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-1.png","medium_large-width":300,"medium_large-height":202,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-1.png","large-width":300,"large-height":202,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-1.png","1536x1536-width":300,"1536x1536-height":202,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-1.png","2048x2048-width":300,"2048x2048-height":202,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-1-120x81.png","small-width":120,"small-height":81,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-1.png","actu-home-width":300,"actu-home-height":202,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-1.png","couv-width":300,"couv-height":202,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-1.png","couv_owl-width":300,"couv_owl-height":202,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-1-50x34.png","icon-width":50,"icon-height":34,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-1.png","ressources-width":300,"ressources-height":202,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-1.png","slider-width":300,"slider-height":202,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-1.png","page-width":300,"page-height":202,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-1.png","gallery_paysage-width":300,"gallery_paysage-height":202,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-1.png","gallery_portrait-width":300,"gallery_portrait-height":202}}},{"titre_du_bloc_action":"Patrimoine de la collectivit\u00e9 ","texte_action":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">En plus de l\u2019am\u00e9lioration des cours d\u2019\u00e9coles et de cr\u00e8ches pr\u00e9sent\u00e9e en premi\u00e8re page, Bordeaux M\u00e9tropole et la Ville de Bordeaux ont engag\u00e9 la r\u00e9vision de leur sch\u00e9ma directeur immobilier. Au-del\u00e0 de l\u2019optimisation du patrimoine, ce travail a permis d\u2019identifier les potentiels de d\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouvelables et de l\u2019adaptation au changement climatique. Cela concerne 5\u00a0400 agents pour Bordeaux M\u00e9tropole et 3\u00a0587 pour la Ville de Bordeaux. <\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Approvisionnement en \u00e9nergie, eau, et assainissement","texte_action":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Bordeaux M\u00e9tropole a men\u00e9 une \u00e9tude de pr\u00e9figuration de la trame noire et sombre afin de r\u00e9duire voire de supprimer l\u2019\u00e9clairage, avec un croisement avec la trame des esp\u00e8ces. Cette \u00e9tude a permis d\u2019identifier les points d\u2019am\u00e9lioration et de les prendre en compte dans le plan d\u2019\u00e9clairage public. La trame verte a aussi \u00e9t\u00e9 travaill\u00e9e.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Concernant les inondations, Bordeaux M\u00e9tropole est dot\u00e9 du syst\u00e8me RAMSES de suivi des bassins et des r\u00e9seaux pour le volet assainissement.<\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":5436,"id":5436,"title":"Micro-for\u00eats, illustration de la trame verte","filename":"illus2-1.png","filesize":144146,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-1.png","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/bordeaux-metropole\/illus2-2\/","alt":"Micro-for\u00eats, illustration de la trame verte","author":"8","description":"Micro-for\u00eats, illustration de la trame verte","caption":"Micro-for\u00eats, illustration de la trame verte","name":"illus2-2","status":"inherit","uploaded_to":528,"date":"2022-10-25 14:32:48","modified":"2022-10-25 14:47:33","menu_order":0,"mime_type":"image\/png","type":"image","subtype":"png","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":300,"height":200,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-1-150x150.png","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-1-250x167.png","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-1.png","medium_large-width":300,"medium_large-height":200,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-1.png","large-width":300,"large-height":200,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-1.png","1536x1536-width":300,"1536x1536-height":200,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-1.png","2048x2048-width":300,"2048x2048-height":200,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-1-120x80.png","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-1.png","actu-home-width":300,"actu-home-height":200,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-1.png","couv-width":300,"couv-height":200,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-1.png","couv_owl-width":300,"couv_owl-height":200,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-1-50x33.png","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-1.png","ressources-width":300,"ressources-height":200,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-1.png","slider-width":300,"slider-height":200,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-1.png","page-width":300,"page-height":200,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-1.png","gallery_paysage-width":300,"gallery_paysage-height":200,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-1.png","gallery_portrait-width":300,"gallery_portrait-height":200}}},{"titre_du_bloc_action":"Mobilit\u00e9","texte_action":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Face \u00e0 une saturation des infrastructures, le nouveau sch\u00e9ma des mobilit\u00e9s 2020-2030, adopt\u00e9 en 2021, r\u00e9pond aux nouveaux enjeux de d\u00e9placements par des solutions multiples, souples et sur mesure. Il est compl\u00e9t\u00e9 par un premier plan marche et le 3<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">e<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"> plan v\u00e9lo. De nombreuses op\u00e9rations sont programm\u00e9es\u00a0: bus express, RER m\u00e9tropolitain, R\u00e9seau V\u00e9lo Express, d\u00e9veloppement des am\u00e9nagements cyclables, jalonnements pi\u00e9tons\u2026 En 2020, il y avait 1\u00a0485 km d\u2019am\u00e9nagements cyclables. <\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":5437,"id":5437,"title":"Pont-de-Pierre, Illustration du 3e Plan v\u00e9lo","filename":"illus3-1.png","filesize":144763,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-1.png","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/bordeaux-metropole\/illus3-2\/","alt":"Pont-de-Pierre, Illustration du 3e Plan v\u00e9lo","author":"8","description":"Pont-de-Pierre, Illustration du 3e Plan v\u00e9lo  ","caption":"Pont-de-Pierre, Illustration du 3e Plan v\u00e9lo  ","name":"illus3-2","status":"inherit","uploaded_to":528,"date":"2022-10-25 14:32:50","modified":"2022-10-25 14:42:54","menu_order":0,"mime_type":"image\/png","type":"image","subtype":"png","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":310,"height":206,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-1-150x150.png","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-1-250x166.png","medium-width":250,"medium-height":166,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-1.png","medium_large-width":310,"medium_large-height":206,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-1.png","large-width":310,"large-height":206,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-1.png","1536x1536-width":310,"1536x1536-height":206,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-1.png","2048x2048-width":310,"2048x2048-height":206,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-1-120x80.png","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-1.png","actu-home-width":310,"actu-home-height":206,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-1.png","couv-width":310,"couv-height":206,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-1.png","couv_owl-width":310,"couv_owl-height":206,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-1-50x33.png","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-1.png","ressources-width":310,"ressources-height":206,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-1.png","slider-width":310,"slider-height":206,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-1.png","page-width":310,"page-height":206,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-1.png","gallery_paysage-width":310,"gallery_paysage-height":206,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-1.png","gallery_portrait-width":310,"gallery_portrait-height":206}}},{"titre_du_bloc_action":"Organisation interne ","texte_action":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Bordeaux M\u00e9tropole a travaill\u00e9 sur l\u2019analyse du Budget transition selon la m\u00e9thode I4CE, \u00e0 partir du compte administratif 2020. Face \u00e0 certaines limites du budget corr\u00e9l\u00e9, de nouveaux crit\u00e8res vont \u00eatre test\u00e9s\u00a0: att\u00e9nuation et adaptation au changement climatique, biodiversit\u00e9, qualit\u00e9 de l\u2019air.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Avec la r\u00e9vision du Sch\u00e9ma de Promotion des Achats Socialement et \u00c9cologiquement Responsables (SPASER), l\u2019accent a \u00e9t\u00e9 mis sur les liens avec les fournisseurs locaux, avec un travail partenarial engag\u00e9. De plus, pour les march\u00e9s de fourniture, il y a une analyse du cycle de vie et un choix orient\u00e9 vers les \u00e9co-labels.<\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Communication et coop\u00e9ration ","texte_action":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Bordeaux M\u00e9tropole a adopt\u00e9 une nouvelle strat\u00e9gie de r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique. L\u2019objectif est de r\u00e9nover 11\u00a0500 logements d\u2019ici 2026.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Par ailleurs, Bordeaux M\u00e9tropole m\u00e8ne des actions de coop\u00e9ration avec les territoires voisins. \u00c0 ce jour, les th\u00e9matiques couvrent notamment l\u2019am\u00e9nagement urbain avec la Ville d\u2019Angoul\u00eame, les circuits courts avec Val de Garonne\u2026 <\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false}],"video_refonte":"","email_collec":""},"fimg_url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/DJI_0143_photo-emblematique-1-scaled.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites\/528"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/collectivites"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5434"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=528"}],"wp:term":[{"taxonomy":"type_label","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_label?post=528"},{"taxonomy":"type_collectivite","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_collectivite?post=528"},{"taxonomy":"localisation","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/localisation?post=528"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}