{"id":530,"date":"2018-12-04T10:05:02","date_gmt":"2018-12-04T09:05:02","guid":{"rendered":"http:\/\/citergie.lndo.site\/collectivites\/brest-metropole\/"},"modified":"2023-01-10T11:28:35","modified_gmt":"2023-01-10T10:28:35","slug":"brest-metropole","status":"publish","type":"collectivites","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/brest-metropole\/","title":{"rendered":"Brest M\u00e9tropole &#038; Ville"},"featured_media":529,"template":"","type_label":[4],"type_collectivite":[32,8],"localisation":[6],"acf":{"population":"208000","video":"<a href=\"https:\/\/youtu.be\/amGHzuZOS24\">https:\/\/youtu.be\/amGHzuZOS24<\/a>","annee_obtention":"2021","entree_label":"2015","note_globale":"79.7","site":"https:\/\/www.brest.fr\/brest-fr-accueil-3.html","nom_conseiller":"TOMA Micha\u00ebl","objectif":"7.8\/6.1\/2\t6.5\/6.3\/5.3\/5.6","notes":[{"annee":"2016","note":"62.8\/78.6\/55.8\/57.4\/58.9\/54.1\/60.9"},{"annee":"2020","note":"78.7\/78.4\/80.8\/78.4\/78.9\/81.8\/79.7"}],"code_postal":"","pdf":false,"pdf_show":false,"video_2":"","description":"","nom_prenom_elu":"","statut_elu":"","photo_elu":false,"texte_elu":"","pres_collectivite_txt":"<p><span style=\"font-weight: 400;\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-4452\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Brest_Metropole_et_Ville_logo_blanc-250x167.png\" alt=\"Brest_Metropole_et_Ville_logo_blanc\" width=\"158\" height=\"105\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Brest_Metropole_et_Ville_logo_blanc-250x167.png 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Brest_Metropole_et_Ville_logo_blanc-700x468.png 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Brest_Metropole_et_Ville_logo_blanc-768x513.png 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Brest_Metropole_et_Ville_logo_blanc-120x80.png 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Brest_Metropole_et_Ville_logo_blanc-50x33.png 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Brest_Metropole_et_Ville_logo_blanc-1200x802.png 1200w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Brest_Metropole_et_Ville_logo_blanc.png 1280w\" sizes=\"(max-width: 158px) 100vw, 158px\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La politique\u00a0<\/span>Climat-Air-\u00c9nergie men\u00e9e par Brest m\u00e9tropole et Ville lui a permis d\u2019obtenir le label Cit\u2019ergie en 2016, et a permis d\u2019identifier les points de progression possible.<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Aujourd\u2019hui, le label CLIMAT &#8211; AIR &#8211; ENERGIE (anciennement Cit&rsquo;ergie) constitue pour l\u2019\u00e9quipe projet du <strong>Plan Climat-Air-\u00c9nergie Territorial (PCAET)<\/strong> un v\u00e9ritable outil d\u2019\u00e9valuation interne. La visite annuelle est l\u2019occasion de faire prendre conscience \u00e0 toutes les directions concern\u00e9es de leurs r\u00f4les pour la mise en \u0153uvre de la transition \u00e9nerg\u00e9tique, climatique et soci\u00e9tale. L\u2019\u00e9tat des lieux \u00e9tabli pour ce nouveau cycle permet de mobiliser les services de fa\u00e7on transversale et de photographier l\u2019\u00e9tat actuel de la politique. De plus, la candidature au niveau 5 \u00e9toiles du label est une v\u00e9ritable motivation pour le management.\u00a0\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En termes de gouvernance, la labellisation en ce d\u00e9but de mandat politique est une opportunit\u00e9 pour porter ces sujets aupr\u00e8s des responsables, directeurs g\u00e9n\u00e9raux et surtout de la nouvelle \u00e9quipe d\u2019\u00e9lus. Cela leur permet de s\u2019approprier les enjeux et de prendre connaissance du niveau de consid\u00e9rations de ceux-ci dans les diff\u00e9rentes politiques sectorielles.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le label CLIMAT &#8211; AIR &#8211; ENERGIE 5 \u00e9toiles permettra \u00e9galement de se mettre en relation avec d\u2019autres villes europ\u00e9ennes, sources d\u2019inspiration.\u00a0<\/span><\/p>\n","active_le_visuel":false,"bloc_perf_ttl":"Ce qu\u2019apporte le label CLIMAT - AIR - \u00c9NERGIE","texte_performance":"<h2>Une excellente performance de la collectivit\u00e9<\/h2>\n<p><b>1.2.1 \u2013 R\u00e9seau de chaleur urbain class\u00e9<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le r\u00e9seau de chaleur de Brest, long de 52 km, se caract\u00e9rise par une forte dynamique de d\u00e9veloppement, entretenue par une collaboration commerciale \u00e9troite entre le d\u00e9l\u00e9gataire et la collectivit\u00e9, par le portage des investissements par la collectivit\u00e9 et par le classement du r\u00e9seau. La collectivit\u00e9 veille \u00e9galement au plus grand degr\u00e9 de satisfaction des abonn\u00e9s\u00a0: continuit\u00e9 de service, transparence et \u00e9quit\u00e9 des dispositions contractuelles, comp\u00e9titivit\u00e9 tarifaire. Le taux d\u2019\u00e9nergies renouvelables et de r\u00e9cup\u00e9ration est de 90\u00a0%. \u00c0 59\u20ac\/MWh, il fait partie des r\u00e9seaux de chaleur les moins cher de France. Le Miroir des \u00c9nergies, \u00e9quipement de stockage thermique, est son embl\u00e8me, v\u00e9ritable totem de la politique \u00e9nerg\u00e9tique.<\/span><\/p>\n","visuel_performance":{"ID":4454,"id":4454,"title":"Brest_Metropole_et_Ville_photo_Miroir des energies_Guillaume Team-Brest metropole","filename":"Brest_Metropole_et_Ville_photo_Miroir-des-energies_Guillaume-Team-Brest-metropole-e1651758309390.jpg","filesize":65771,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Brest_Metropole_et_Ville_photo_Miroir-des-energies_Guillaume-Team-Brest-metropole-e1651758309390.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/brest-metropole\/brest_metropole_et_ville_photo_miroir-des-energies_guillaume-team-brest-metropole\/","alt":"Brest_Metropole_et_Ville_photo_Miroir des energies_Guillaume Team-Brest metropole","author":"8","description":"","caption":"","name":"brest_metropole_et_ville_photo_miroir-des-energies_guillaume-team-brest-metropole","status":"inherit","uploaded_to":530,"date":"2022-05-05 13:40:52","modified":"2022-05-05 13:41:25","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":437,"height":668,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Brest_Metropole_et_Ville_photo_Miroir-des-energies_Guillaume-Team-Brest-metropole-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Brest_Metropole_et_Ville_photo_Miroir-des-energies_Guillaume-Team-Brest-metropole-250x382.jpg","medium-width":196,"medium-height":300,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Brest_Metropole_et_Ville_photo_Miroir-des-energies_Guillaume-Team-Brest-metropole-768x1174.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":1174,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Brest_Metropole_et_Ville_photo_Miroir-des-energies_Guillaume-Team-Brest-metropole-700x1070.jpg","large-width":670,"large-height":1024,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Brest_Metropole_et_Ville_photo_Miroir-des-energies_Guillaume-Team-Brest-metropole-e1651758309390.jpg","1536x1536-width":437,"1536x1536-height":668,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Brest_Metropole_et_Ville_photo_Miroir-des-energies_Guillaume-Team-Brest-metropole-e1651758309390.jpg","2048x2048-width":437,"2048x2048-height":668,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Brest_Metropole_et_Ville_photo_Miroir-des-energies_Guillaume-Team-Brest-metropole-120x184.jpg","small-width":120,"small-height":184,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Brest_Metropole_et_Ville_photo_Miroir-des-energies_Guillaume-Team-Brest-metropole-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Brest_Metropole_et_Ville_photo_Miroir-des-energies_Guillaume-Team-Brest-metropole-837x620.jpg","couv-width":837,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Brest_Metropole_et_Ville_photo_Miroir-des-energies_Guillaume-Team-Brest-metropole-837x900.jpg","couv_owl-width":837,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Brest_Metropole_et_Ville_photo_Miroir-des-energies_Guillaume-Team-Brest-metropole-33x50.jpg","icon-width":33,"icon-height":50,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Brest_Metropole_et_Ville_photo_Miroir-des-energies_Guillaume-Team-Brest-metropole-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Brest_Metropole_et_Ville_photo_Miroir-des-energies_Guillaume-Team-Brest-metropole-e1651758309390.jpg","slider-width":437,"slider-height":668,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Brest_Metropole_et_Ville_photo_Miroir-des-energies_Guillaume-Team-Brest-metropole-e1651758309390.jpg","page-width":437,"page-height":668,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Brest_Metropole_et_Ville_photo_Miroir-des-energies_Guillaume-Team-Brest-metropole-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Brest_Metropole_et_Ville_photo_Miroir-des-energies_Guillaume-Team-Brest-metropole-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}},"ajouter_un_temoignage":[{"texte":"<p>\u00ab Le renouvellement de la labellisation CLIMAT &#8211; AIR &#8211; ENERGIE (anciennement Cit\u2019ergie) est tomb\u00e9 \u00e0 point nomm\u00e9, co\u00efncidant avec la finalisation de notre PCAET et le d\u00e9but du mandat, id\u00e9al pour mesurer le niveau d\u2019int\u00e9gration des enjeux et poursuivre ! \u00bb<\/p>\n","nom":"Pierre Yves Clavier","fonction":"Directeur de l\u2019Ecologie Urbaine "}],"ajouter_une_action":[{"titre_du_bloc_action":"DEVELOPPEMENT TERRITORIAL","texte_action":"<p><b>Classement et d\u00e9veloppement du R\u00e9seau de Chaleur de Brest\u00a0<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Brest dispose d&rsquo;un r\u00e9seau de chaleur urbain (RCU) de 50 km (+25 km entre 2012 et 2019), lab\u00e9lis\u00e9 \u00ab\u202f\u00a0\u00e9cor\u00e9seau de chaleur\u202f\u00a0\u00bb par AMORCE et class\u00e9 depuis octobre 2019, avec une obligation de raccordement \u00e0 moins de 250m pour une puissance minimale de 60kW. Le p\u00e9rim\u00e8tre int\u00e8gre le potentiel de d\u00e9veloppement identifi\u00e9 dans le cadre du sch\u00e9ma directeur. Ce r\u00e9seau de chaleur est principalement aliment\u00e9 par l\u2019Unit\u00e9 de Valorisation Energ\u00e9tique des D\u00e9chets et une chaufferie bois de 12 MW.<\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"PATRIMOINE DE LA COLLECTIVIT\u00c9 ","texte_action":"<p><b>Syst\u00e8me de Management de l\u2019\u00e9nergie ISO 50001\u00a0<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Dans le cadre du projet europ\u00e9en Compete4SECAP, un Syst\u00e8me de Management de l\u2019\u00e9nergie (SM\u00e9) a \u00e9t\u00e9 mis en place sur l\u2019ensemble de l\u2019\u00e9clairage public et de la flotte de v\u00e9hicules municipale de la m\u00e9tropole et ville de Brest. Cette d\u00e9marche permet de structurer la m\u00e9thode de gestion de l\u2019\u00e9nergie et d\u2019identifier des actions afin d\u2019am\u00e9liorer de fa\u00e7on continue la performance \u00e9nerg\u00e9tique de ces deux secteurs. Le secteur du patrimoine b\u00e2ti, en observateur dans cette premi\u00e8re phase, a vocation \u00e0 rejoindre le p\u00e9rim\u00e8tre. Entre 2013 et 2018, Brest m\u00e9tropole a ainsi \u00e9conomis\u00e9 3\u00a0875\u00a0MWh par an sur l\u2019\u00e9clairage public, soit 22%. <\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"APPROVISIONNEMENT EN \u00c9NERGIE, EAU, ET ASSAINISSEMENT ","texte_action":"<p><b>Gestion des eaux pluviales\u202f: des solutions bas\u00e9es sur la nature\u00a0<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pour limiter le risque d\u2019inondation et compenser l\u2019imperm\u00e9abilisation due au d\u00e9veloppement de l\u2019urbanisme, 300 bassins de r\u00e9tention sont implant\u00e9s sur le territoire de Brest m\u00e9tropole, dont 2 en cours de finition sur la ville de Brest\u00a0: Kertatupage (60 000 m<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">3<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">) et Keravelloc (30\u00a0000 m<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">3<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">).\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Une \u00e9tude est en outre en cours sur le c\u0153ur de m\u00e9tropole pour \u00e9valuer la possibilit\u00e9 de d\u00e9simperm\u00e9abiliser le centre-ville et de d\u00e9velopper la nature en ville, avec notamment la recherche de surfaces tampons qui permettent d\u2019accueillir l\u2019eau des alentours\u00a0: par exemple, rediriger l\u2019eau de la ville dans des parcs en favorisant la d\u00e9connexion au r\u00e9seau unitaire et promouvoir les solutions bas\u00e9es sur la nature.\u00a0<\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"MOBILITE ","texte_action":"<p><b>Nouvelle D\u00e9l\u00e9gation du Service Public global de mobilit\u00e9 durable<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La comp\u00e9tence de service global de mobilit\u00e9 est d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 RATP-Dev. L\u2019un des crit\u00e8res d\u00e9cisifs pour la s\u00e9lection \u00e9tait le d\u00e9veloppement de la mobilit\u00e9 durable. Outre l\u2019adaptation du r\u00e9seau de tramway et bus pour favoriser l\u2019usage par les actifs des transports en commun, ce nouveau contrat pr\u00e9voit\u202f:\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">Un renforcement de l\u2019offre de VAE (1\u00a0200 VAE d\u2019ici 2022)\u00a0;\u00a0<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">La cr\u00e9ation du KerLab, lieu collaboratif pour innover et inventer la mobilit\u00e9 de demain\u00a0;<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Un projet de MaaS (Mobility as a Service) coupl\u00e9 \u00e0 de nouveaux outils d\u2019achats (open paiement et M Ticket<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">).<\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":4455,"id":4455,"title":"Brest_Metropole_et_Ville_photo_Tram_Brest metropole","filename":"Brest_Metropole_et_Ville_photo_Tram_Brest-metropole.jpg","filesize":371610,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Brest_Metropole_et_Ville_photo_Tram_Brest-metropole.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/brest-metropole\/brest_metropole_et_ville_photo_tram_brest-metropole\/","alt":"Brest_Metropole_et_Ville_photo_Tram_Brest metropole","author":"8","description":"","caption":"","name":"brest_metropole_et_ville_photo_tram_brest-metropole","status":"inherit","uploaded_to":530,"date":"2022-05-05 13:42:49","modified":"2022-05-05 13:42:57","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1280,"height":852,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Brest_Metropole_et_Ville_photo_Tram_Brest-metropole-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Brest_Metropole_et_Ville_photo_Tram_Brest-metropole-250x166.jpg","medium-width":250,"medium-height":166,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Brest_Metropole_et_Ville_photo_Tram_Brest-metropole-768x511.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":511,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Brest_Metropole_et_Ville_photo_Tram_Brest-metropole-700x466.jpg","large-width":700,"large-height":466,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Brest_Metropole_et_Ville_photo_Tram_Brest-metropole.jpg","1536x1536-width":1280,"1536x1536-height":852,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Brest_Metropole_et_Ville_photo_Tram_Brest-metropole.jpg","2048x2048-width":1280,"2048x2048-height":852,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Brest_Metropole_et_Ville_photo_Tram_Brest-metropole-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Brest_Metropole_et_Ville_photo_Tram_Brest-metropole-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Brest_Metropole_et_Ville_photo_Tram_Brest-metropole-1280x620.jpg","couv-width":1280,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Brest_Metropole_et_Ville_photo_Tram_Brest-metropole.jpg","couv_owl-width":1280,"couv_owl-height":852,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Brest_Metropole_et_Ville_photo_Tram_Brest-metropole-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Brest_Metropole_et_Ville_photo_Tram_Brest-metropole-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Brest_Metropole_et_Ville_photo_Tram_Brest-metropole.jpg","slider-width":1280,"slider-height":852,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Brest_Metropole_et_Ville_photo_Tram_Brest-metropole-1200x799.jpg","page-width":1200,"page-height":799,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Brest_Metropole_et_Ville_photo_Tram_Brest-metropole-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Brest_Metropole_et_Ville_photo_Tram_Brest-metropole-700x852.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":852}}},{"titre_du_bloc_action":"ORGANISATION INTERNE ","texte_action":"<p><b>Organisation des ressources humaines pour les enjeux \u00e9nergie-climat\u00a0<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les moyens humains sont port\u00e9s principalement par la Direction Ecologie Urbaine et d\u00e9centralis\u00e9s au sein des services op\u00e9rationnels, avec notamment la cr\u00e9ation de postes tel qu\u2019un charg\u00e9 de mobilit\u00e9 durable dans la direction des d\u00e9placements, une charg\u00e9e de transition dans la direction du d\u00e9veloppement \u00e9conomique\u2026 Au-del\u00e0 de ses ressources interne, la collectivit\u00e9 sollicite ses op\u00e9rateurs qui se structurent pour r\u00e9pondre au besoin de la m\u00e9tropole et des autres collectivit\u00e9s, avec l\u2019agence locale de l\u2019\u00e9nergie (24 employ\u00e9s en 2020, soit 4 fois plus en 10 ans), et ses SEM et SPL sur la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique et la production d\u2019\u00e9nergies renouvelables.<\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"COMMUNICATION ET COOPERATION","texte_action":"<p><b>Tinergie\u202f: copropri\u00e9t\u00e9s, pr\u00e9carit\u00e9 et mont\u00e9e en comp\u00e9tence des professionnels<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Tinergie, la plateforme de r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique de l\u2019habitat mise en place par Brest m\u00e9tropole en 2012 en partenariat avec l\u2019ANAH, l\u2019ADEME, la Chambre des M\u00e9tiers et de l\u2019Artisanat, la FFB et la CAPEB sous forme de guichet unique, permet aux citoyens de la m\u00e9tropole (et \u00e0 d\u2019autres EPCI depuis son extension) de disposer d\u2019une assistance sur la question de la r\u00e9novation sous forme de conseil, recherche de financement et mise en relation avec des professionnels, aussi bien en maison individuelle qu\u2019en copropri\u00e9t\u00e9. Depuis 2014, 15\u00a0000 contacts ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7us, 13,5\u00a0M\u00a0\u20ac de subventions ont \u00e9t\u00e9 vers\u00e9s et 40\u00a0M\u00a0\u20ac de travaux ont \u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9r\u00e9s, 2\u00a0600 logements priv\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9nov\u00e9s (gain de 48\u00a0% pour les maisons).<\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false}],"video_refonte":"","email_collec":""},"fimg_url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/BrestMetropole.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites\/530"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/collectivites"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/529"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=530"}],"wp:term":[{"taxonomy":"type_label","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_label?post=530"},{"taxonomy":"type_collectivite","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_collectivite?post=530"},{"taxonomy":"localisation","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/localisation?post=530"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}