{"id":532,"date":"2018-12-04T10:05:11","date_gmt":"2018-12-04T09:05:11","guid":{"rendered":"http:\/\/citergie.lndo.site\/collectivites\/grenoble-alpes-metropole\/"},"modified":"2022-06-29T16:23:53","modified_gmt":"2022-06-29T14:23:53","slug":"grenoble-alpes-metropole","status":"publish","type":"collectivites","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/grenoble-alpes-metropole\/","title":{"rendered":"Grenoble Alpes M\u00e9tropole"},"featured_media":4565,"template":"","type_label":[39],"type_collectivite":[8],"localisation":[11],"acf":{"population":"443000","video":"<iframe title=\"Grenoble-Alpes M\u00e9tropole labellis\u00e9 \u2b50\u2b50\u2b50 CLIMAT - AIR - \u00c9NERGIE\" width=\"640\" height=\"360\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/SF6gWt5D4O0?list=PLIGbVmWpW-WyRn6x2RyC0RfguZAyTj681\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe>","annee_obtention":"2019","entree_label":"2007","note_globale":"73.5","site":"https:\/\/www.lametro.fr\/","nom_conseiller":"GENIN L\u00e9o","objectif":"5.9\/20.6\/7\/5.3\/22.2\/7.1\/9.3","code_postal":"","pdf":false,"notes":[{"annee":"2019","note":"77.9\/49.7\/80.6\/82.3\/56.1\/73.8\/73.5"}],"video_2":"","pdf_show":false,"description":"","nom_prenom_elu":"","statut_elu":"","photo_elu":false,"texte_elu":"","pres_collectivite_txt":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"250\" class=\"alignnone size-medium wp-image-4566\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/METRO-Grenoble_Logo-Fond-blanc-250x250.jpg\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/METRO-Grenoble_Logo-Fond-blanc-250x250.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/METRO-Grenoble_Logo-Fond-blanc-150x150.jpg 150w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/METRO-Grenoble_Logo-Fond-blanc-120x120.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/METRO-Grenoble_Logo-Fond-blanc-50x50.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/METRO-Grenoble_Logo-Fond-blanc.jpg 589w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/>D\u00e8s sa premi\u00e8re candidature en 2007, Grenoble-Alpes M\u00e9tropole a pu exp\u00e9rimenter l\u2019effet moteur de la d\u00e9marche Cit\u2019ergie. La demande de labellisation avait alors permis de recenser et de valoriser l\u2019ensemble des actions men\u00e9es par la collectivit\u00e9 sur les th\u00e9matiques climat-air-\u00e9nergie, et d\u2019initier des collaborations fortes entre services et \u00e9lus, notamment concernant les volets habitat et transports du Plan Air Climat.<\/p>\n<p>Relanc\u00e9e en 2018, la d\u00e9marche Cit\u2019ergie a stimul\u00e9 le processus d\u2019am\u00e9lioration continue de la politique \u00e9nerg\u00e9tique et climatique, alors que le cadre a fortement \u00e9volu\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es, avec en particulier :<\/p>\n<p>\u2022 L\u2019\u00e9volution du p\u00e9rim\u00e8tre de 28 \u00e0 49 communes le 1er janvier 2014.<br \/>\n\u2022 Le passage en m\u00e9tropole au 1er janvier 2015, et l\u2019acquisition \u00e0 cette occasion de nouvelles comp\u00e9tences strat\u00e9giques.<\/p>\n<p>L\u2019ensemble des d\u00e9marches engag\u00e9es depuis 2015 ont \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9es dans le Plan Climat Air Energie Territorial (PCAET) M\u00e9tropolitain, et Cit\u2019ergie permettra d\u2019en suivre la mise en \u0153uvre dans la dur\u00e9e.<\/p>\n","active_le_visuel":false,"bloc_perf_ttl":"Ce qu\u2019apporte le label CLIMAT - AIR - \u00c9NERGIE","texte_performance":"<h2>Une excellente performance de la collectivit\u00e9<\/h2>\n<p><strong>Mesure 3.2.2 (R\u00e9f\u00e9rentiel 2018) &#8211; Une centrale bois pour alimenter le r\u00e9seau de chaleur<\/strong><\/p>\n<p>Avec la mise en service de la centrale Biomax d\u00e9but 2020, Grenoble-Alpes M\u00e9tropole fait un grand pas vers l\u2019objectif d\u2019un r\u00e9seau de chaleur aliment\u00e9 \u00e0 100 % par des \u00e9nergies renouvelables et de r\u00e9cup\u00e9ration. Cette centrale au bois, qui remplacera une chaufferie au fioul lourd, produira 220 GWh d\u2019\u00e9nergie par an (183 GWh de chaleur et 37 GWh d\u2019\u00e9lectricit\u00e9) et alimentera entre 15 000 et 20 000 logements en chauffage urbain et 10 000 logements en \u00e9lectricit\u00e9.<\/p>\n","visuel_performance":false,"ajouter_un_temoignage":[{"texte":"<p>\u00ab Grenoble-Alpes M\u00e9tropole n\u2019a eu de cesse, depuis l\u2019adoption de son premier plan climat en 2005, de placer la transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique au c\u0153ur de son action. Sur un territoire marqu\u00e9 par le d\u00e9r\u00e8glement climatique, le nouveau plan climat air \u00e9nergie du territoire, en cours d\u2019adoption, marque une nouvelle \u00e9tape. La d\u00e9marche Cit\u2019ergie nous a permis de poser les bases d\u2019un suivi pr\u00e9cis de nos engagements et sera la cl\u00e9 de l\u2019atteinte de nos objectifs pour le futur. \u00bb<\/p>\n","nom":"J\u00e9r\u00f4me DUTRONCY","fonction":"Vice-pr\u00e9sident d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l\u2019environnement, l\u2019air, le climat et la biodiversit\u00e9"}],"ajouter_une_action":[{"titre_du_bloc_action":"Planification territoriale","texte_action":"<p>L\u2019acquisition de nouvelles comp\u00e9tences strat\u00e9giques en janvier 2015 s\u2019est traduite par l\u2019\u00e9laboration coordonn\u00e9e de plusieurs plans structurants \u00e9troitement articul\u00e9s avec le PCAET et la d\u00e9marche Cit\u2019ergie :<\/p>\n<p>\u2022 Le Sch\u00e9ma Directeur Energie (SDE 2017) pr\u00e9sente une strat\u00e9gie ambitieuse d\u2019\u00e9volution des r\u00e9seaux de distribution<br \/>\n\u2022 Le Plan Local d\u2019Urbanisme intercommunal, qui comprend plusieurs mesures ambitieuses (risque et r\u00e9silience, qualit\u00e9 de l\u2019air, adaptation au changement climatique&#8230;) et g\u00e9n\u00e9ralise un objectif de performance \u00e9nerg\u00e9tique sup\u00e9rieure de 20 % \u00e0 la r\u00e9glementation thermique RT 2012 pour les b\u00e2timents neufs<br \/>\n\u2022 Le Plan de D\u00e9placements Urbains (PDU 2019) qui pr\u00e9sente de nombreuses orientations et actions pour r\u00e9duire la d\u00e9pendance \u00e0 la voiture.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Patrimoine de la collectivit\u00e9 ","texte_action":"<p>Le passage en M\u00e9tropole se traduit \u00e9galement par l\u2019\u00e9laboration d\u2019un Sch\u00e9ma directeur immobilier, qui va permettre de rationnaliser et d\u2019optimiser le patrimoine m\u00e9tropolitain avec la construction d\u2019un si\u00e8ge \u00e0 tr\u00e8s haute performance environnementale (labellisation Passivhaus).<\/p>\n<p>En parall\u00e8le, plusieurs op\u00e9rations exemplaires ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es, avec la construction d\u2019un Technicentre M\u00e9trov\u00e9lo en ossature bois et une sobri\u00e9t\u00e9 dans le dimensionnement des \u00e9quipements, ou encore la construction d\u2019ombri\u00e8res photovolta\u00efques sur les Parkings-Relais (puissance : 740 kWc).<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Approvisionnement en \u00e9nergie, eau, et assainissement ","texte_action":"<p>La plateforme chimique de Pont de Claix a \u00e9t\u00e9 raccord\u00e9e au R\u00e9seau de Chaleur Urbain (RCU, class\u00e9 en 2018) afin de contribuer \u00e0 l\u2019objectif ambitieux de 85 % de chaleur d\u2019origine renouvelable et de r\u00e9cup\u00e9ration dans le RCU d\u2019ici 2025.<\/p>\n<p>En compl\u00e9ment, la construction de 4 r\u00e9seaux de chaleur secondaires 100 % bois est planifi\u00e9e sur le territoire. Depuis 2016, la M\u00e9tropole a men\u00e9 de nombreux travaux sur la station d\u2019\u00e9puration Aquap\u00f4le, et notamment la construction d\u2019une unit\u00e9 de production de biom\u00e9thane provenant des boues d\u2019\u00e9puration, dont une partie est inject\u00e9e sur le r\u00e9seau (1\u00e8re nationale).<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":4567,"id":4567,"title":"photo_excellenteperf_Grenoble_Metro","filename":"photo_excellenteperf_Grenoble_Metro-e1653466290664.jpg","filesize":15556,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/photo_excellenteperf_Grenoble_Metro-e1653466290664.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/grenoble-alpes-metropole\/photo_excellenteperf_grenoble_metro\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"","name":"photo_excellenteperf_grenoble_metro","status":"inherit","uploaded_to":532,"date":"2022-05-25 07:54:00","modified":"2022-05-25 07:54:00","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":296,"height":236,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/photo_excellenteperf_Grenoble_Metro-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/photo_excellenteperf_Grenoble_Metro-250x200.jpg","medium-width":250,"medium-height":200,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/photo_excellenteperf_Grenoble_Metro-768x614.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":614,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/photo_excellenteperf_Grenoble_Metro-700x559.jpg","large-width":700,"large-height":559,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/photo_excellenteperf_Grenoble_Metro-1536x1227.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1227,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/photo_excellenteperf_Grenoble_Metro-2048x1636.jpg","2048x2048-width":2048,"2048x2048-height":1636,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/photo_excellenteperf_Grenoble_Metro-120x96.jpg","small-width":120,"small-height":96,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/photo_excellenteperf_Grenoble_Metro-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/photo_excellenteperf_Grenoble_Metro-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/photo_excellenteperf_Grenoble_Metro-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/photo_excellenteperf_Grenoble_Metro-50x40.jpg","icon-width":50,"icon-height":40,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/photo_excellenteperf_Grenoble_Metro-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/photo_excellenteperf_Grenoble_Metro-1920x1534.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1534,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/photo_excellenteperf_Grenoble_Metro-1200x959.jpg","page-width":1200,"page-height":959,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/photo_excellenteperf_Grenoble_Metro-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/photo_excellenteperf_Grenoble_Metro-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}}},{"titre_du_bloc_action":"Mobilit\u00e9","texte_action":"<p>La M\u00e9tropole est tr\u00e8s engag\u00e9e pour r\u00e9duire la pollution atmosph\u00e9rique sur son territoire. Laur\u00e9ate en 2016 du \u00ab Ticket Vert \u00bb pour sa d\u00e9marche \u00ab M\u00e9tropole Apais\u00e9e \u00bb, elle est \u00e9galement la premi\u00e8re m\u00e9tropole \u00e0 g\u00e9n\u00e9raliser la vitesse de 30 km\/h dans les communes de son territoire.<\/p>\n<p>Apr\u00e8s une exp\u00e9rimentation de Zone \u00e0 Circulation Restreinte sur la ville centre en 2017, la M\u00e9tropole a \u00e9largi ce dispositif le 2 mai 2019, avec l\u2019entr\u00e9e en vigueur de la ZFE (Zone \u00e0 Faibles Emissions) qui limite l\u2019acc\u00e8s des v\u00e9hicules utilitaires l\u00e9gers et poids lourds les plus polluants sur 28 communes.<\/p>\n<p>Dans le cadre du PDU 2030, la M\u00e9tropole s\u2019est enfin engag\u00e9e \u00e0 consolider sa strat\u00e9gie modes doux, avec la mise en \u0153uvre d\u2019un Plan V\u00e9lo et d\u2019un Plan pi\u00e9ton m\u00e9tropolitain.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":4569,"id":4569,"title":"2-extractrion-FBP_Metropole Grenoble_credit photo-metro grenoble","filename":"2-extractrion-FBP_Metropole-Grenoble_credit-photo-metro-grenoble.png","filesize":132486,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2-extractrion-FBP_Metropole-Grenoble_credit-photo-metro-grenoble.png","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/grenoble-alpes-metropole\/2-extractrion-fbp_metropole-grenoble_credit-photo-metro-grenoble\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"","name":"2-extractrion-fbp_metropole-grenoble_credit-photo-metro-grenoble","status":"inherit","uploaded_to":532,"date":"2022-05-25 07:54:06","modified":"2022-05-25 07:54:06","menu_order":0,"mime_type":"image\/png","type":"image","subtype":"png","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":296,"height":197,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2-extractrion-FBP_Metropole-Grenoble_credit-photo-metro-grenoble-150x150.png","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2-extractrion-FBP_Metropole-Grenoble_credit-photo-metro-grenoble-250x166.png","medium-width":250,"medium-height":166,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2-extractrion-FBP_Metropole-Grenoble_credit-photo-metro-grenoble.png","medium_large-width":296,"medium_large-height":197,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2-extractrion-FBP_Metropole-Grenoble_credit-photo-metro-grenoble.png","large-width":296,"large-height":197,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2-extractrion-FBP_Metropole-Grenoble_credit-photo-metro-grenoble.png","1536x1536-width":296,"1536x1536-height":197,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2-extractrion-FBP_Metropole-Grenoble_credit-photo-metro-grenoble.png","2048x2048-width":296,"2048x2048-height":197,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2-extractrion-FBP_Metropole-Grenoble_credit-photo-metro-grenoble-120x80.png","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2-extractrion-FBP_Metropole-Grenoble_credit-photo-metro-grenoble.png","actu-home-width":296,"actu-home-height":197,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2-extractrion-FBP_Metropole-Grenoble_credit-photo-metro-grenoble.png","couv-width":296,"couv-height":197,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2-extractrion-FBP_Metropole-Grenoble_credit-photo-metro-grenoble.png","couv_owl-width":296,"couv_owl-height":197,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2-extractrion-FBP_Metropole-Grenoble_credit-photo-metro-grenoble-50x33.png","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2-extractrion-FBP_Metropole-Grenoble_credit-photo-metro-grenoble.png","ressources-width":296,"ressources-height":197,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2-extractrion-FBP_Metropole-Grenoble_credit-photo-metro-grenoble.png","slider-width":296,"slider-height":197,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2-extractrion-FBP_Metropole-Grenoble_credit-photo-metro-grenoble.png","page-width":296,"page-height":197,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2-extractrion-FBP_Metropole-Grenoble_credit-photo-metro-grenoble.png","gallery_paysage-width":296,"gallery_paysage-height":197,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2-extractrion-FBP_Metropole-Grenoble_credit-photo-metro-grenoble.png","gallery_portrait-width":296,"gallery_portrait-height":197}}},{"titre_du_bloc_action":"Organisation interne ","texte_action":"<p>Depuis 2005, la M\u00e9tropole dispose d\u2019un Observatoire qui permet d\u2019assurer un suivi annuel des objectifs de sa politique climat-air-\u00e9nergie.<br \/>\nLe Syndicat mixte des mobilit\u00e9s a engag\u00e9 un programme de renouvellement de son parc de bus qui permettra d\u2019avoir une flotte 100 % basses \u00e9missions (\u00e9lectrique, Gaz Naturel V\u00e9hicule renouvelable, hydrog\u00e8ne) d\u2019ici 2021. Un programme similaire est lanc\u00e9 par la M\u00e9tropole pour les bennes \u00e0 ordures m\u00e9nag\u00e8res, qui seront 100 % GNV en 2030.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Communication et coop\u00e9ration ","texte_action":"<p>La M\u00e9tropole favorise la mise en place d\u2019une gouvernance inter-territoriale pour une prise en compte des enjeux \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du grand territoire. La coop\u00e9ration avec les communes sera p\u00e9rennis\u00e9e via une charte d\u2019engagement align\u00e9e avec les objectifs du PCAET m\u00e9tropolitain.<\/p>\n<p>Le programme Mur | Mur, initi\u00e9 en 2009, a d\u00e9j\u00e0 b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 \u00e0 plus de 6 500 logements, permettant de r\u00e9aliser de 35 \u00e0 60 % d\u2019\u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie. Un objectif de r\u00e9novation de 25 000 logements collectifs et 4 000 maisons individuelles est fix\u00e9 pour 2030.<br \/>\nEnfin, le Syndicat mixte des mobilit\u00e9s a lanc\u00e9 r\u00e9cemment l\u2019op\u00e9ration \u00ab Je plaque ma caisse \u00bb afin de sensibiliser 1 000 volontaires souhaitant se tourner vers d\u2019autres pratiques de d\u00e9placement moins polluantes.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":4568,"id":4568,"title":"3-extractrion-FBP_Metropole Grenoble_credit photo-metro grenoble","filename":"3-extractrion-FBP_Metropole-Grenoble_credit-photo-metro-grenoble.png","filesize":136900,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3-extractrion-FBP_Metropole-Grenoble_credit-photo-metro-grenoble.png","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/grenoble-alpes-metropole\/3-extractrion-fbp_metropole-grenoble_credit-photo-metro-grenoble\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"","name":"3-extractrion-fbp_metropole-grenoble_credit-photo-metro-grenoble","status":"inherit","uploaded_to":532,"date":"2022-05-25 07:54:05","modified":"2022-05-25 07:54:05","menu_order":0,"mime_type":"image\/png","type":"image","subtype":"png","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":296,"height":197,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3-extractrion-FBP_Metropole-Grenoble_credit-photo-metro-grenoble-150x150.png","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3-extractrion-FBP_Metropole-Grenoble_credit-photo-metro-grenoble-250x166.png","medium-width":250,"medium-height":166,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3-extractrion-FBP_Metropole-Grenoble_credit-photo-metro-grenoble.png","medium_large-width":296,"medium_large-height":197,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3-extractrion-FBP_Metropole-Grenoble_credit-photo-metro-grenoble.png","large-width":296,"large-height":197,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3-extractrion-FBP_Metropole-Grenoble_credit-photo-metro-grenoble.png","1536x1536-width":296,"1536x1536-height":197,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3-extractrion-FBP_Metropole-Grenoble_credit-photo-metro-grenoble.png","2048x2048-width":296,"2048x2048-height":197,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3-extractrion-FBP_Metropole-Grenoble_credit-photo-metro-grenoble-120x80.png","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3-extractrion-FBP_Metropole-Grenoble_credit-photo-metro-grenoble.png","actu-home-width":296,"actu-home-height":197,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3-extractrion-FBP_Metropole-Grenoble_credit-photo-metro-grenoble.png","couv-width":296,"couv-height":197,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3-extractrion-FBP_Metropole-Grenoble_credit-photo-metro-grenoble.png","couv_owl-width":296,"couv_owl-height":197,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3-extractrion-FBP_Metropole-Grenoble_credit-photo-metro-grenoble-50x33.png","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3-extractrion-FBP_Metropole-Grenoble_credit-photo-metro-grenoble.png","ressources-width":296,"ressources-height":197,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3-extractrion-FBP_Metropole-Grenoble_credit-photo-metro-grenoble.png","slider-width":296,"slider-height":197,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3-extractrion-FBP_Metropole-Grenoble_credit-photo-metro-grenoble.png","page-width":296,"page-height":197,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3-extractrion-FBP_Metropole-Grenoble_credit-photo-metro-grenoble.png","gallery_paysage-width":296,"gallery_paysage-height":197,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3-extractrion-FBP_Metropole-Grenoble_credit-photo-metro-grenoble.png","gallery_portrait-width":296,"gallery_portrait-height":197}}}],"video_refonte":"","email_collec":""},"fimg_url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Photo-phare_Metropole_Grenoble-scaled.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites\/532"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/collectivites"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4565"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=532"}],"wp:term":[{"taxonomy":"type_label","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_label?post=532"},{"taxonomy":"type_collectivite","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_collectivite?post=532"},{"taxonomy":"localisation","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/localisation?post=532"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}