{"id":536,"date":"2018-12-04T10:05:27","date_gmt":"2018-12-04T09:05:27","guid":{"rendered":"http:\/\/citergie.lndo.site\/collectivites\/metropole-de-lyon-grand-lyon\/"},"modified":"2022-06-29T16:22:59","modified_gmt":"2022-06-29T14:22:59","slug":"metropole-de-lyon-grand-lyon","status":"publish","type":"collectivites","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/metropole-de-lyon-grand-lyon\/","title":{"rendered":"M\u00e9tropole de Lyon (Grand Lyon)"},"featured_media":534,"template":"","type_label":[39],"type_collectivite":[8],"localisation":[11],"acf":{"pdf":false,"population":"1381000","video":"<iframe title=\"La M\u00e9tropole de Lyon (Grand Lyon) et ville de Lyon | Labellis\u00e9es \u2b50\u2b50\u2b50 CLIMAT - AIR - \u00c9NERGIE\" width=\"640\" height=\"360\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/5Tol6PVYCxs?list=PLIGbVmWpW-WyRn6x2RyC0RfguZAyTj681\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe>","annee_obtention":"2019","entree_label":"2013","note_globale":"67.8","site":"https:\/\/www.grandlyon.com\/","nom_conseiller":"DENIS S\u00e9bastien","objectif":"6.4\/10.2\/3.8\/7.3\/11.7\/5.1\/6.8","notes":[{"annee":"2014","note":"67.9\/50.5\/54.7\/66\/56.1\/68.9\/61.6"},{"annee":"2019","note":"78.5\/44.1\/64.9\/71\/67.9\/71.3\/67.8"}],"code_postal":"","video_2":"<iframe title=\"Cit\u2019ergie 2015 - t\u00e9moignage du Grand Lyon\" frameborder=\"0\" width=\"640\" height=\"359\" src=\"https:\/\/geo.dailymotion.com\/player.html?video=x2jebzv&\" allowfullscreen allow=\"autoplay; fullscreen; picture-in-picture\"><\/iframe>","pdf_show":false,"description":"","nom_prenom_elu":"","statut_elu":"","photo_elu":false,"texte_elu":"","pres_collectivite_txt":"<p>Le premier cycle Cit\u2019ergie a permis au Grand Lyon de se situer en 2014 par rapport au label et d\u2019\u00e9laborer un programme de 4 ans dont la mise en \u0153uvre a \u00e9t\u00e9 scrupuleusement suivie chaque ann\u00e9e par les services et le conseiller Cit\u2019ergie. Le renouvellement du label est intervenu au cours de l\u2019\u00e9laboration du sch\u00e9ma directeur des \u00e9nergies et de la r\u00e9vision du PCET en PCAET (Plan Climat Air \u00c9nergie Territorial). \u00c0 ce titre,<br \/>\nCit\u2019ergie a permis de d\u00e9tailler l\u2019action n\u00b01 du PCAET : \u00ab Ancrer l\u2019administration dans l\u2019exemplarit\u00e9 \u00bb, notamment concernant le patrimoine et l\u2019organisation interne. La m\u00e9thode est aussi partie int\u00e9grante du m\u00e9canisme de suivi et d\u2019\u00e9valuation du plan climat. La demande de renouvellement du label 2019 prend en compte le nouveau r\u00e9f\u00e9rentiel Cit\u2019ergie, plus exigeant et plus \u00e9toff\u00e9 en termes de mesures, ce qui a permis au Grand Lyon d\u2019aborder de nouveaux sujets et de valoriser certaines de ses bonnes pratiques non couvertes jusqu\u2019alors. Cit\u2019ergie est per\u00e7u comme un processus qualit\u00e9 d\u2019am\u00e9lioration continue et le Grand Lyon entend bien poursuivre ses efforts pour am\u00e9liorer son score et se rapprocher du niveau sup\u00e9rieur de labellisation.<\/p>\n","active_le_visuel":false,"bloc_perf_ttl":"Ce qu\u2019apporte le label CLIMAT-AIR-\u00c9NERGIE","texte_performance":"<h2>Une excellente performance de la collectivit\u00e9<\/h2>\n<p><strong>Mesure 1.2.1 (R\u00e9f\u00e9rentiel 2018) &#8211; Un Sch\u00e9ma Directeur des \u00c9nergies ambitieux<\/strong><\/p>\n<p>D\u00e9marche de planification \u00e9nerg\u00e9tique men\u00e9e entre 2015 et 2019, le Sch\u00e9ma Directeur des \u00c9nergies (SDE) a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9 dans une logique multi-\u00e9nergies, transversale et partenariale sans pr\u00e9c\u00e9dent. La mod\u00e9lisation \u00e0 une \u00e9chelle fine (maille IRIS), la cr\u00e9ation de plusieurs sc\u00e9narios \u00e0 l\u2019horizon 2030 et la concertation avec un large pan des politiques publiques de la M\u00e9tropole et des acteurs du territoire ont permis d\u2019aboutir \u00e0 une strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique solide. Cette feuille de route ambitieuse et cr\u00e9dible est traduite en 125 actions. Chacune d\u2019entre elles est chiffr\u00e9e et d\u00e9taill\u00e9e afin de pouvoir faciliter sa mise en \u0153uvre aux prochains mandats. La trajectoire et les actions associ\u00e9es sont reprises dans le PCAET, dont elles constituent le volet \u00ab att\u00e9nuation \u00bb.<\/p>\n","visuel_performance":false,"ajouter_un_temoignage":[{"texte":"<p><em>\u00ab Pour entra\u00eener les acteurs de son territoire, il faut montrer l\u2019exemple. Gr\u00e2ce \u00e0 Cit\u2019ergie, la M\u00e9tropole de Lyon se soumet <\/em><em>\u00e0 une \u00e9valuation ind\u00e9pendante et se mesure aux meilleures pratiques des collectivit\u00e9s europ\u00e9ennes en mati\u00e8re de <\/em><em>transition \u00e9nerg\u00e9tique. Nous avons progress\u00e9 entre les deux audits (de 62 % \u00e0 68 %), c\u2019est encourageant mais nous <\/em><em>avons l\u2019ambition d\u2019aller plus loin.\u00bb<\/em><\/p>\n","nom":"Bruno CHARLES","fonction":"Vice-pr\u00e9sident d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au d\u00e9veloppement durable, \u00e0 la biodiversit\u00e9, \u00e0 la trame verte et bleue et \u00e0 la politique agricole"}],"ajouter_une_action":[{"titre_du_bloc_action":"D\u00e9veloppement territorial","texte_action":"<p>Le territoire poursuit ses efforts de transition \u00e9nerg\u00e9tique et climatique : entre 2000 et 2016, les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre (GES) ont baiss\u00e9 de 21 % alors que la population a augment\u00e9 de 15 %. Le sch\u00e9ma directeur des \u00e9nergies et des r\u00e9seaux de chaleur finalis\u00e9 en 2019 contribuera \u00e0 aller au-del\u00e0 de cette diminution d\u2019\u00e9missions de GES. En mati\u00e8re d\u2019urbanisme, la collectivit\u00e9 impose depuis plus de 10 ans des r\u00e9f\u00e9rentiels \u00ab habitat durable \u00bb et \u00ab bureaux durables \u00bb pour toutes les op\u00e9rations en ZAC, les cessions de terrain, et plus r\u00e9cemment pour les projets urbains partenariaux (PUP). Ces r\u00e9f\u00e9rentiels sont plus ambitieux que la r\u00e9glementation et touchent pr\u00e8s de 20 % de l\u2019offre de construction neuve.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Patrimoine de la collectivit\u00e9","texte_action":"<p>Le patrimoine de la collectivit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9 par 5 lors de la fusion entre le conseil g\u00e9n\u00e9ral et la communaut\u00e9 urbaine en 2015. Les efforts se sont concentr\u00e9s sur le diagnostic de l\u2019\u00e9tat du b\u00e2ti et la priorisation des travaux : 65 % des surfaces, correspondant \u00e0 90 % des consommations \u00e9nerg\u00e9tiques, ont fait l\u2019objet d\u2019un diagnostic. Un r\u00e9f\u00e9rentiel \u00ab coll\u00e8ges \u00bb a \u00e9t\u00e9 produit pour am\u00e9liorer l\u2019ambition sur la construction de ces b\u00e2timents.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Approvisionnement en \u00e9nergie, eau et assainissement","texte_action":"<p>Depuis 2019, la station d\u2019\u00e9puration de la Feyssine, \u00ab Aqualyon \u00bb, injecte le biogaz produit dans le r\u00e9seau de gaz de ville. Le biogaz produit \u00e9tait pr\u00e9c\u00e9demment stock\u00e9 et utilis\u00e9 au sein de la station: l\u2019injection permet une meilleure valorisation. Pour un montant de travaux de 2,5 M\u20ac, la production est de 6 GWh par an soit l\u2019\u00e9quivalent de la consommation de 500 foyers.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Mobilit\u00e9","texte_action":"<p>Le Plan d\u2019actions pour les mobilit\u00e9s actives a permis d\u2019augmenter fortement le rythme d\u2019am\u00e9nagements cyclables : actuellement proche de 800 km, le r\u00e9seau cyclable devrait atteindre 1 000 km en 2020. \u00c0 horizon 2030, l\u2019objectif est de multiplier par 4 la part modale du v\u00e9lo, ce qui repr\u00e9sente une ambition suppl\u00e9mentaire.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Organisation interne","texte_action":"<p>En 2019, la collectivit\u00e9 a d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 le cadrage d\u2019une d\u00e9marche \u00ab finance et climat \u00bb. Elle vise \u00e0 mieux identifier dans le budget les op\u00e9rations concourant \u00e0 la mise en \u0153uvre du Plan Climat, dans l\u2019objectif de valoriser l\u2019effort mais aussi de pouvoir fl\u00e9cher des financements \u00ab verts \u00bb.<br \/>\nAux c\u00f4t\u00e9s d\u2019autres collectivit\u00e9s pionni\u00e8res (M\u00e9tropoles de Lille, de Strasbourg et Ville de Paris)<br \/>\net de l\u2019Institut de l\u2019\u00c9conomie pour le Climat (I4CE), la construction d\u2019un r\u00e9f\u00e9rentiel pour les collectivit\u00e9s est en cours<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Communication et coop\u00e9ration","texte_action":"<p>La lutte contre la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique fait partie int\u00e9grante du dispositif ECORENO\u2019V cr\u00e9\u00e9 en 2015 : la collectivit\u00e9 coordonne les diff\u00e9rents dispositifs pour rep\u00e9rer et accompagner les m\u00e9nages modestes. Depuis le lancement de la plateforme, sur les 10 000 logements ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de financements pour des travaux, la moiti\u00e9 concerne des m\u00e9nages modestes ou du logement social. Le dispositif ECORENO\u2019V avait vers\u00e9 20 M\u20ac de subventions fin 2018. Le budget de 30 M\u20ac vot\u00e9 pour le mandat 2015-2020 a \u00e9t\u00e9 rallong\u00e9 de 20 M\u20ac en 2019.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false}],"video_refonte":"","email_collec":""},"fimg_url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/LyonMetropole_JacquesLeone.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites\/536"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/collectivites"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/534"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=536"}],"wp:term":[{"taxonomy":"type_label","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_label?post=536"},{"taxonomy":"type_collectivite","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_collectivite?post=536"},{"taxonomy":"localisation","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/localisation?post=536"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}