{"id":545,"date":"2018-12-04T10:06:01","date_gmt":"2018-12-04T09:06:01","guid":{"rendered":"http:\/\/citergie.lndo.site\/collectivites\/rennes-metropole\/"},"modified":"2023-01-10T11:38:31","modified_gmt":"2023-01-10T10:38:31","slug":"rennes-metropole","status":"publish","type":"collectivites","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/rennes-metropole\/","title":{"rendered":"Rennes Ville &#038; M\u00e9tropole"},"featured_media":5404,"template":"","type_label":[4],"type_collectivite":[32,8],"localisation":[6],"acf":{"population":"451000","video":"<iframe title=\"Label Cit\u2019ergie 2018 \u2013 Rennes M\u00e9tropole (version courte)\" width=\"640\" height=\"360\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/es-qbd7PwJs?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe>","annee_obtention":"2022","entree_label":"2015","note_globale":"78.3","site":"http:\/\/metropole.rennes.fr\/","nom_conseiller":"THIBAULT Nicolas","objectif":"5.60\/10.50\/3.70\/5.10\/0.70\/5.10\/5.20","notes":[{"annee":"2018","note":"77.9\/59.5\/63.2\/67.4\/74.8\/72.7\/68.9"},{"annee":"2022","note":"81.30\/64.20\/75.60\/82.50\/85.20\/79.70\/78.30"}],"code_postal":"","pdf":false,"video_2":"<iframe title=\"Label Cit\u2019ergie 2018 \u2013 Rennes M\u00e9tropole\" width=\"640\" height=\"360\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/LQ5OCK1QpFI?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe>","pdf_show":false,"description":"","nom_prenom_elu":"","statut_elu":"","photo_elu":false,"texte_elu":"","pres_collectivite_txt":"<p><span style=\"font-weight: 400;\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"50\" class=\"size-medium wp-image-5405 alignleft\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Ville_Rennes_logo_BMsansfr_noir-250x50.png\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Ville_Rennes_logo_BMsansfr_noir-250x50.png 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Ville_Rennes_logo_BMsansfr_noir-700x141.png 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Ville_Rennes_logo_BMsansfr_noir-768x155.png 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Ville_Rennes_logo_BMsansfr_noir-120x24.png 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Ville_Rennes_logo_BMsansfr_noir-50x10.png 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Ville_Rennes_logo_BMsansfr_noir.png 1171w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/> <img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-5406\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/RennesMetropole_Logo_quadriNOIR-250x81.png\" alt=\"\" width=\"238\" height=\"77\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/RennesMetropole_Logo_quadriNOIR-250x81.png 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/RennesMetropole_Logo_quadriNOIR-700x227.png 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/RennesMetropole_Logo_quadriNOIR-768x249.png 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/RennesMetropole_Logo_quadriNOIR-120x39.png 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/RennesMetropole_Logo_quadriNOIR-50x16.png 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/RennesMetropole_Logo_quadriNOIR.png 1063w\" sizes=\"(max-width: 238px) 100vw, 238px\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La d\u00e9marche Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie accompagne\u00a0depuis 2010\u00a0l&rsquo;engagement de la\u00a0<b>M\u00e9tropole de Rennes (451 762 habitants)<\/b>\u00a0et de la\u00a0<b>Ville de Rennes (220 488 habitants)<\/b>. La rigueur de la d\u00e9marche, l&rsquo;approche en mode projet, l&rsquo;exigence du r\u00e9f\u00e9rentiel, l&rsquo;accompagnement de l&rsquo;ADEME et du conseiller\u2026 sont autant d&rsquo;\u00e9l\u00e9ments qui soutiennent les collectivit\u00e9s rennaises et les engagent \u00e0 aller plus loin dans une logique d&rsquo;am\u00e9lioration continue.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00c0 Rennes, l&rsquo;articulation avec la d\u00e9marche PCAET a \u00e9t\u00e9 un vrai atout, tant au moment de l&rsquo;\u00e9laboration du PCAET (label 2018), que lors de l&rsquo;\u00e9valuation \u00e0 mi-parcours, dans une approche \u00e9tendue \u00e0 la Ville de Rennes (label 2022), permettant de prendre en compte les comp\u00e9tences et actions communales. La d\u00e9marche donne une vision d&rsquo;ensemble pr\u00e9cieuse et permet de porter un regard ext\u00e9rieur objectiv\u00e9 sur l&rsquo;action des services, renouvel\u00e9 lors des revues annuelles du conseiller.<\/span><\/p>\n","active_le_visuel":false,"bloc_perf_ttl":"Une excellente performance de la collectivit\u00e9","texte_performance":"<p><b>N\u00b06.2.3 <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">(AE 2021)<\/span><b> &#8211; Une politique ambitieuse de soutien \u00e0 la r\u00e9novation<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pour r\u00e9nover 47\u00a0000 logements d&rsquo;ici 2030, la M\u00e9tropole a mis en place la plateforme \u00e9coTravo (<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">ecotravo.rennesmetropole.fr) <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">et vot\u00e9 30 millions \u20ac d&rsquo;aides pour les logements priv\u00e9s. L&rsquo;accompagnement personnalis\u00e9 gratuit mobilise tous les acteurs de l&rsquo;habitat. Les propri\u00e9taires b\u00e9n\u00e9ficient aussi d&rsquo;une aide \u00e0 l&rsquo;audit et aux travaux pour atteindre le niveau BBC r\u00e9novation, avec des bonus pour les plus modestes et les copropri\u00e9t\u00e9s en Quartier Prioritaire de la Ville. Les travaux mene\u0301s dans le cadre d&rsquo;e\u0301coTravo permettent un gain sur les consommations \u00e9nerg\u00e9tiques de l&rsquo;ordre de 60% Gr\u00e2ce au bonus pour les plus modestes, 40\u00a0% des dossiers qu&rsquo;ils d\u00e9posent atteignent le niveau BBC r\u00e9novation, niveau qui permet de r\u00e9pondre aux enjeux nationaux.<\/span><\/p>\n","visuel_performance":{"ID":5407,"id":5407,"title":"illus3-R\u00e9novation Energ\u00e9tique Grand Cordel-_Julien Mignot (1)","filename":"illus3-Renovation-Energetique-Grand-Cordel-_Julien-Mignot-1-scaled-e1666345383288.jpg","filesize":674771,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus3-Renovation-Energetique-Grand-Cordel-_Julien-Mignot-1-scaled-e1666345383288.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/rennes-metropole\/illus3-renovation-energetique-grand-cordel-_julien-mignot-1\/","alt":"Une politique ambitieuse de soutien \u00e0 la r\u00e9novation","author":"8","description":"Une politique ambitieuse de soutien \u00e0 la r\u00e9novation","caption":"Chantier de r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique sur les bat\u00eements de la MJC du Grand Cordel .","name":"illus3-renovation-energetique-grand-cordel-_julien-mignot-1","status":"inherit","uploaded_to":545,"date":"2022-10-21 09:02:24","modified":"2022-10-21 09:34:31","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":600,"height":363,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus3-Renovation-Energetique-Grand-Cordel-_Julien-Mignot-1-scaled-e1666345383288-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus3-Renovation-Energetique-Grand-Cordel-_Julien-Mignot-1-scaled-e1666345383288-250x151.jpg","medium-width":250,"medium-height":151,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus3-Renovation-Energetique-Grand-Cordel-_Julien-Mignot-1-scaled-e1666345311590-768x465.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":465,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus3-Renovation-Energetique-Grand-Cordel-_Julien-Mignot-1-scaled-e1666345311590-700x424.jpg","large-width":700,"large-height":424,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus3-Renovation-Energetique-Grand-Cordel-_Julien-Mignot-1-1536x929.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":929,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus3-Renovation-Energetique-Grand-Cordel-_Julien-Mignot-1-2048x1239.jpg","2048x2048-width":2048,"2048x2048-height":1239,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus3-Renovation-Energetique-Grand-Cordel-_Julien-Mignot-1-scaled-e1666345383288-120x73.jpg","small-width":120,"small-height":73,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus3-Renovation-Energetique-Grand-Cordel-_Julien-Mignot-1-scaled-e1666345383288-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus3-Renovation-Energetique-Grand-Cordel-_Julien-Mignot-1-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus3-Renovation-Energetique-Grand-Cordel-_Julien-Mignot-1-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus3-Renovation-Energetique-Grand-Cordel-_Julien-Mignot-1-scaled-e1666345383288-50x30.jpg","icon-width":50,"icon-height":30,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus3-Renovation-Energetique-Grand-Cordel-_Julien-Mignot-1-scaled-e1666345383288-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus3-Renovation-Energetique-Grand-Cordel-_Julien-Mignot-1-1920x1162.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1162,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus3-Renovation-Energetique-Grand-Cordel-_Julien-Mignot-1-1200x726.jpg","page-width":1200,"page-height":726,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus3-Renovation-Energetique-Grand-Cordel-_Julien-Mignot-1-scaled-e1666345311590-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus3-Renovation-Energetique-Grand-Cordel-_Julien-Mignot-1-scaled-e1666345311590-700x605.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":605}},"ajouter_un_temoignage":[{"texte":"<p><i><span style=\"font-weight: 400;\">\u00ab\u00a0La labellisation Territoire Engag\u00e9 Climat-Air-\u00c9nergie (ex- Cit&rsquo;ergie) est deux fois stimulante : par la reconnaissance de la qualit\u00e9 des politiques publiques mises en \u0153uvre et par l&rsquo;identification des marges de progr\u00e8s.\u00a0\u00bb<\/span><\/i><\/p>\n","nom":"Olivier DEHAESE","fonction":"Vice-Pr\u00e9sident Climat et \u00e9nergie, Rennes M\u00e9tropole "}],"ajouter_une_action":[{"titre_du_bloc_action":"D\u00e9veloppement territorial ","texte_action":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Rennes M\u00e9tropole a \u00e9labor\u00e9 une trajectoire territoriale de r\u00e9duction des \u00e9missions de GES \u00e0 2030 fixant l&rsquo;objectif de diviser par deux les \u00e9missions de GES par habitant et indiquant des objectifs op\u00e9rationnels sectoriels (par exemple, 6\u00a0000 r\u00e9novations de logements par an \u00e0 partir de 2025).<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le guide d&rsquo;am\u00e9nagement de l&rsquo;espace public s&rsquo;applique \u00e0 tous les ma\u00eetres d&rsquo;ouvrage sur le territoire. Il fixe notamment un objectif de 10\u00a0% de d\u00e9simperm\u00e9abilisation en requalification, et un minimum de 60\u00a0% de mat\u00e9riaux issus du recyclage et du r\u00e9emploi.<\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Patrimoine de la collectivit\u00e9","texte_action":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le Sch\u00e9ma Directeur \u00c9nergie de la Ville d\u00e9taille les cinq leviers \u00e0 actionner pour atteindre les objectifs \u00e0 2030 (-40\u00a0% des consommations d&rsquo;\u00e9nergie et -40\u00a0% d&rsquo;\u00e9missions de GES)\u00a0: pilotage, t\u00e9l\u00e9gestion, responsabilisation et formation des utilisateurs, travaux, d\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouvelables.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le Sch\u00e9ma Directeur des \u00c9quipements Publics permet de prioriser les op\u00e9rations de r\u00e9novation ou extension permettant de contribuer \u00e0 cet objectif, en visant -60\u00a0% sur les consommations d&rsquo;\u00e9nergie pour chaque r\u00e9novation.<\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Approvisionnement en \u00e9nergie, eau, et assainissement","texte_action":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">En mati\u00e8re d&rsquo;eau potable, la Collectivit\u00e9 Eau du Bassin Rennais agit pour ma\u00eetriser les besoins, am\u00e9liorer le rendement des usines et du r\u00e9seau de distribution (rendement de 91\u00a0%, taux de renouvellement port\u00e9 \u00e0 1,25\u00a0% par an). Elle renforce l&rsquo;efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique de ses installations et sa production d&rsquo;\u00e9nergie renouvelable, dont la capacit\u00e9 annuelle \u00e9tait de 3\u00a0116 MWh en 2021.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La politique de d\u00e9veloppement des r\u00e9seaux de chaleur urbains et de leur part d&rsquo;\u00e9nergie renouvelable et de r\u00e9cup\u00e9ration (EnR\u00b2) contribue \u00e0 r\u00e9duire les \u00e9missions de Gaz \u00e0 Effet de Serre du territoire (environ 55\u00a0700\u00a0tCO<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">2<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"> \u00e9vit\u00e9es en 2020) ainsi que sa d\u00e9pendance aux \u00e9nergies fossiles. Actuellement, environ 110\u00a0000 usagers sont desservis et le taux d&rsquo;ENR\u00b2 est de 68%. L&rsquo;objectif est d&rsquo;atteindre 135\u00a0000 usagers et plus de 75\u00a0% d&rsquo;EnR\u00b2 avec le nouveau sch\u00e9ma directeur.\u00a0 <\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":5410,"id":5410,"title":"illus1-Chantier du conservatoire-_ Arnaud Loubry","filename":"illus1-Chantier-du-conservatoire-_-Arnaud-Loubry-1-scaled.jpg","filesize":918782,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus1-Chantier-du-conservatoire-_-Arnaud-Loubry-1-scaled.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/rennes-metropole\/illus1-chantier-du-conservatoire-_-arnaud-loubry-2\/","alt":"Panneaux photovolta\u00efques sur le toit du conservatoire de Rennes, dans le cadre du Sch\u00e9ma Directeur \u00c9nergie","author":"8","description":"Panneaux photovolta\u00efques sur le toit du conservatoire de Rennes, dans le cadre du Sch\u00e9ma Directeur \u00c9nergie","caption":"Panneaux photovolta\u00efques sur le toit du conservatoire de Rennes, dans le cadre du Sch\u00e9ma Directeur \u00c9nergie","name":"illus1-chantier-du-conservatoire-_-arnaud-loubry-2","status":"inherit","uploaded_to":545,"date":"2022-10-21 09:08:50","modified":"2022-10-21 09:31:14","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2560,"height":1708,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus1-Chantier-du-conservatoire-_-Arnaud-Loubry-1-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus1-Chantier-du-conservatoire-_-Arnaud-Loubry-1-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus1-Chantier-du-conservatoire-_-Arnaud-Loubry-1-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus1-Chantier-du-conservatoire-_-Arnaud-Loubry-1-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus1-Chantier-du-conservatoire-_-Arnaud-Loubry-1-1536x1025.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1025,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus1-Chantier-du-conservatoire-_-Arnaud-Loubry-1-2048x1366.jpg","2048x2048-width":2048,"2048x2048-height":1366,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus1-Chantier-du-conservatoire-_-Arnaud-Loubry-1-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus1-Chantier-du-conservatoire-_-Arnaud-Loubry-1-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus1-Chantier-du-conservatoire-_-Arnaud-Loubry-1-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus1-Chantier-du-conservatoire-_-Arnaud-Loubry-1-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus1-Chantier-du-conservatoire-_-Arnaud-Loubry-1-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus1-Chantier-du-conservatoire-_-Arnaud-Loubry-1-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus1-Chantier-du-conservatoire-_-Arnaud-Loubry-1-1920x1281.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1281,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus1-Chantier-du-conservatoire-_-Arnaud-Loubry-1-1200x800.jpg","page-width":1200,"page-height":800,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus1-Chantier-du-conservatoire-_-Arnaud-Loubry-1-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus1-Chantier-du-conservatoire-_-Arnaud-Loubry-1-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}}},{"titre_du_bloc_action":"Mobilit\u00e9 ","texte_action":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Rennes M\u00e9tropole poursuit sa politique volontariste en mati\u00e8re de Transports en Commun (2<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u00e8me<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"> ligne de m\u00e9tro, 5 lignes de TramBus \u00e0 l&rsquo;\u00e9tude, flotte de bus 100\u00a0% d\u00e9carbon\u00e9e pour 2030) et de covoiturage (outils num\u00e9riques, promotion de proximit\u00e9, objectif de 25\u00a0% des places r\u00e9serv\u00e9es dans les parcs relais).\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Sur la Ville, la limitation \u00e0 30\u00a0km\/h concerne 480\u00a0km de voirie, soit 75\u00a0% de rues \u00ab\u00a0apais\u00e9es\u00a0\u00bb.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La pratique du v\u00e9lo progresse\u00a0: les comptages affichent une multiplication par 2,4 entre 2017 et 2021. La Ville de Rennes est class\u00e9e 3<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u00e8me<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"> du palmar\u00e8s du Barom\u00e8tre FUB 2021 des villes cyclables. C&rsquo;est le r\u00e9sultat d&rsquo;actions sur les services v\u00e9lo (location longue et courte dur\u00e9e, apprentissage, Maison du v\u00e9lo mobile\u2026) et sur les infrastructures (liaisons intercommunales, stationnement).<\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":5408,"id":5408,"title":"illus2-la maison du v\u00e9lo mobile-_St\u00e9phanie Priou","filename":"illus2-la-maison-du-velo-mobile-_Stephanie-Priou-scaled.jpg","filesize":883361,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus2-la-maison-du-velo-mobile-_Stephanie-Priou-scaled.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/rennes-metropole\/illus2-la-maison-du-velo-mobile-_stephanie-priou\/","alt":"Maison du v\u00e9lo mobile","author":"8","description":"Maison du v\u00e9lo mobile\n","caption":"Maison du v\u00e9lo mobile\n","name":"illus2-la-maison-du-velo-mobile-_stephanie-priou","status":"inherit","uploaded_to":545,"date":"2022-10-21 09:02:35","modified":"2022-10-21 09:28:19","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2560,"height":1709,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus2-la-maison-du-velo-mobile-_Stephanie-Priou-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus2-la-maison-du-velo-mobile-_Stephanie-Priou-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus2-la-maison-du-velo-mobile-_Stephanie-Priou-768x513.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":513,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus2-la-maison-du-velo-mobile-_Stephanie-Priou-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus2-la-maison-du-velo-mobile-_Stephanie-Priou-1536x1025.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1025,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus2-la-maison-du-velo-mobile-_Stephanie-Priou-2048x1367.jpg","2048x2048-width":2048,"2048x2048-height":1367,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus2-la-maison-du-velo-mobile-_Stephanie-Priou-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus2-la-maison-du-velo-mobile-_Stephanie-Priou-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus2-la-maison-du-velo-mobile-_Stephanie-Priou-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus2-la-maison-du-velo-mobile-_Stephanie-Priou-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus2-la-maison-du-velo-mobile-_Stephanie-Priou-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus2-la-maison-du-velo-mobile-_Stephanie-Priou-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus2-la-maison-du-velo-mobile-_Stephanie-Priou-1920x1282.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1282,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus2-la-maison-du-velo-mobile-_Stephanie-Priou-1200x801.jpg","page-width":1200,"page-height":801,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus2-la-maison-du-velo-mobile-_Stephanie-Priou-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/illus2-la-maison-du-velo-mobile-_Stephanie-Priou-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}}},{"titre_du_bloc_action":"Organisation interne ","texte_action":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">L&rsquo;enjeu de la transition \u00e9cologique est port\u00e9 et partag\u00e9 au plus haut niveau, avec l&rsquo;objectif de faire progresser l&rsquo;ensemble des agents et de l&rsquo;administration sur ces sujets (d\u00e9marche interne D\u00e9fi \u00c9cologie, d\u00e9ploiement de la fresque du climat aupr\u00e8s des 5\u00a0000 agents, conf\u00e9rence d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e \u00ab\u00a0Notre m\u00e9tropole face aux transitions\u00a0\u00bb devant 600 cadres de la collectivit\u00e9 \u2026). <\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Communication et coop\u00e9ration","texte_action":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Sur le parc priv\u00e9, Rennes M\u00e9tropole pilote la plateforme \u00e9coTravo d&rsquo;appui aux propri\u00e9taires, anim\u00e9e par l&rsquo;ALEC et l&rsquo;ADIL. Les copropri\u00e9t\u00e9s sont accompagn\u00e9es par la SPL d&rsquo;am\u00e9nagement Territoires publics. Sur le parc social, \u00e0 la demande de Rennes M\u00e9tropole, l&rsquo;\u00e9tude syst\u00e9matique d&rsquo;un sc\u00e9nario de r\u00e9novation basse consommation a permis une mont\u00e9e en performance progressive des r\u00e9novations \u00e9nerg\u00e9tiques. <\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false}],"video_refonte":"","email_collec":""},"fimg_url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Rennes_photo_phare_credit_Franck_Hamon-scaled.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites\/545"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/collectivites"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5404"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=545"}],"wp:term":[{"taxonomy":"type_label","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_label?post=545"},{"taxonomy":"type_collectivite","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_collectivite?post=545"},{"taxonomy":"localisation","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/localisation?post=545"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}