{"id":547,"date":"2018-12-04T10:06:05","date_gmt":"2018-12-04T09:06:05","guid":{"rendered":"http:\/\/citergie.lndo.site\/collectivites\/eurometropole-de-strasbourg\/"},"modified":"2022-04-04T12:38:58","modified_gmt":"2022-04-04T10:38:58","slug":"eurometropole-de-strasbourg","status":"publish","type":"collectivites","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/eurometropole-de-strasbourg\/","title":{"rendered":"EuroM\u00e9tropole et Ville de Strasbourg"},"featured_media":816,"template":"","type_label":[39],"type_collectivite":[8],"localisation":[15],"acf":{"population":"500510","video":"","annee_obtention":"2021","entree_label":"2018","note_globale":"68","site":"https:\/\/www.strasbourg.eu\/eurometropole-de-strasbourg","nom_conseiller":"SCHNEIDER Ludovic","objectif":"4.8\/7.2\t4.9\/5.2\/13\/15.7\/8.1","code_postal":"","pdf":false,"notes":[{"annee":"2021","note":"78.4\/59.2\/57.5\/83.1\/56.7\/63.5\/68"}],"video_2":"","pres_collectivite_txt":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"62\" class=\"size-medium wp-image-4119 alignleft\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Strasbourg_EMS-VDS_logo-250x62.png\" alt=\"Logo Strasbourg\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Strasbourg_EMS-VDS_logo-250x62.png 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Strasbourg_EMS-VDS_logo-700x173.png 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Strasbourg_EMS-VDS_logo-768x190.png 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Strasbourg_EMS-VDS_logo-1536x380.png 1536w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Strasbourg_EMS-VDS_logo-2048x507.png 2048w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Strasbourg_EMS-VDS_logo-120x30.png 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Strasbourg_EMS-VDS_logo-50x12.png 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Strasbourg_EMS-VDS_logo-1920x475.png 1920w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Strasbourg_EMS-VDS_logo-1200x297.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/> <span style=\"font-weight: 400;\">La d\u00e9marche CLIMAT &#8211; AIR &#8211; ENERGIE (anciennement Cit\u2019ergie) du programme TERRITOIRE ENGAGE TRANSITION ECOLOGIQUE, commune entre la Ville et l\u2019Eurom\u00e9tropole de Strasbourg, a permis de stimuler l\u2019engagement de nos deux collectivit\u00e9s sur leurs leviers d\u2019action respectifs. Gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019appui des conseillers et \u00e0 l\u2019apport structurant du r\u00e9f\u00e9rentiel, la collectivit\u00e9 a :\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">r\u00e9interrog\u00e9 et actualis\u00e9 son sch\u00e9ma de gouvernance\u00a0;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u00e9largi le spectre des actions inscrites dans ses documents de planification\u00a0;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"1\"><span style=\"font-weight: 400;\">renforc\u00e9 les moyens consacr\u00e9s \u00e0 leur mise en \u0153uvre.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">CLIMAT &#8211; AIR &#8211; ENERGIE apporte une mise en coh\u00e9rence et une valorisation de chacune des d\u00e9marches climat-air-\u00e9nergie. L\u2019enjeu \u00e0 venir porte sur un suivi int\u00e9gratif de leur mise en \u0153uvre et un accompagnement \u00e0 toutes les \u00e9chelles du territoire.\u00a0\u00a0<\/span><\/p>\n","active_le_visuel":false,"bloc_perf_ttl":"Ce qu\u2019apporte le label CLIMAT - AIR - \u00c9NERGIE","texte_performance":"<h2>Une excellente performance de la collectivit\u00e9<\/h2>\n<p><strong>6.5.1 Mobiliser la soci\u00e9t\u00e9 civile en d\u00e9veloppant la concertation<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le Pacte de la d\u00e9mocratie locale a donn\u00e9 lieu \u00e0 une diversit\u00e9 de dispositifs de d\u00e9mocratie participative. En compl\u00e9ment des conf\u00e9rences citoyennes et des conseils de quartier, la <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">plateforme participative<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"><a href=\"https:\/\/participer.strasbourg.eu\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"> https:\/\/participer.strasbourg.eu<\/a> permet de s\u2019informer sur les projets du territoire, de prendre part aux d\u00e9bats publics, consultations ou concertations (Plan Climat-Air-\u00c9nergie Territorial, Plan Local d\u2019Urbanisme intercommunal, charte du Parc Naturel Urbain, g\u00e9othermie profonde, Zone \u00e0 Faibles \u00c9missions, extensions de tram, etc.), mais \u00e9galement de soumettre des initiatives pour que chacun.e soit co-constructeur.trice des politiques publiques. Depuis 2018 ont ainsi eu lieu 16 concertations et 20 consultations. Le budget participatif de la Ville a \u00e9t\u00e9 de 2\u00a0M\u00a0\u20ac pour la saison 2020\/2021 (19 projets laur\u00e9ats).\u00a0 <\/span><\/p>\n","visuel_performance":{"ID":4120,"id":4120,"title":"Forum SPL 2 rives","filename":"illus2-credit-Jerome-Dorkel-Ville-de-Strasbourg-e1647444835342.jpg","filesize":69451,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/illus2-credit-Jerome-Dorkel-Ville-de-Strasbourg-e1647444835342.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/eurometropole-de-strasbourg\/forum-spl-2-rives\/","alt":"Atelier de concertation \u2013 Am\u00e9nagement du quartier du port du Rhin","author":"8","description":"","caption":"Forum SPL; projet urbain; Port du Rhin; habitants; \u00c9cole du Rhin; Suzanne BROLLY; Guillaume LIBSIG; Owusu TUFUOR; Fran\u00e7oise SCHAETZEL; Deux-Rives;","name":"forum-spl-2-rives","status":"inherit","uploaded_to":547,"date":"2022-03-16 15:11:25","modified":"2022-03-16 15:34:12","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":400,"height":267,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/illus2-credit-Jerome-Dorkel-Ville-de-Strasbourg-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/illus2-credit-Jerome-Dorkel-Ville-de-Strasbourg-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/illus2-credit-Jerome-Dorkel-Ville-de-Strasbourg-768x513.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":513,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/illus2-credit-Jerome-Dorkel-Ville-de-Strasbourg-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/illus2-credit-Jerome-Dorkel-Ville-de-Strasbourg-1536x1025.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1025,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/illus2-credit-Jerome-Dorkel-Ville-de-Strasbourg-2048x1367.jpg","2048x2048-width":2048,"2048x2048-height":1367,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/illus2-credit-Jerome-Dorkel-Ville-de-Strasbourg-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/illus2-credit-Jerome-Dorkel-Ville-de-Strasbourg-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/illus2-credit-Jerome-Dorkel-Ville-de-Strasbourg-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/illus2-credit-Jerome-Dorkel-Ville-de-Strasbourg-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/illus2-credit-Jerome-Dorkel-Ville-de-Strasbourg-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/illus2-credit-Jerome-Dorkel-Ville-de-Strasbourg-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/illus2-credit-Jerome-Dorkel-Ville-de-Strasbourg-1920x1281.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1281,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/illus2-credit-Jerome-Dorkel-Ville-de-Strasbourg-1200x801.jpg","page-width":1200,"page-height":801,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/illus2-credit-Jerome-Dorkel-Ville-de-Strasbourg-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/illus2-credit-Jerome-Dorkel-Ville-de-Strasbourg-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}},"ajouter_un_temoignage":[{"texte":"<blockquote><p>CLIMAT &#8211; AIR &#8211; ENERGIE (anciennement Cit\u2019ergie) a vocation \u00e0 inscrire notre pilier \u00e9cologique dans un cadre clair, en proposant un cahier des charges complet de l\u2019ensemble des leviers de la collectivit\u00e9 \u00e0 activer. En ce sens c\u2019est d\u2019abord une m\u00e9thode mais aussi un outil de mesure des politiques publiques indispensable pour savoir si l\u2019on atteint nos objectifs. Cerise sur le g\u00e2teau, la labellisation nous apporte une reconnaissance europ\u00e9enne.<\/p><\/blockquote>\n","nom":"Aur\u00e9lie KOSMAN","fonction":"Conseill\u00e8re m\u00e9tropolitaine et municipale d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la d\u00e9marche Cit\u2019ergie "}],"ajouter_une_action":[{"titre_du_bloc_action":"D\u00e9veloppement territorial ","texte_action":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le PLUi impose dans sa troisi\u00e8me modification des mesures de performances \u00e9nerg\u00e9tiques qui anticipent la nouvelle r\u00e9glementation environnementale<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"> ainsi que l\u2019obligation d\u2019installation solaire pour les nouvelles constructions.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">E<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">n termes d&rsquo;espaces verts, le \u00ab\u00a0Plan Canop\u00e9e\u00a0\u00bb de la Ville de Strasbourg fixe des ambitions\u00a0: 10\u00a0000 arbres plant\u00e9s d\u2019ici 2030\u00a0et d\u00e9min\u00e9ralisation de 20 cours d\u2019\u00e9cole par an. <\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Patrimoine de la collectivit\u00e9 ","texte_action":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Depuis 2021, 100% de la consommation \u00e9lectrique du patrimoine est d\u2019origine renouvelable. Toute nouvelle construction est assortie d\u2019une exigence de r\u00e9sultats tant \u00e9nerg\u00e9tiques que de stockage carbone. En r\u00e9novation, l\u2019atteinte du niveau BBC-R\u00e9novation ou BBC-compatible est vis\u00e9e. En mati\u00e8re d\u2019\u00e9clairage public, la ville de Strasbourg, certifi\u00e9e ISO 50001 depuis 2018, a atteint en 2020 son objectif de diminution de 20\u00a0% des consommations \u00e9nerg\u00e9tiques en 10 ans et souhaite porter cette baisse entre 40\u00a0% et 50\u00a0% d\u2019ici 2030.\u00a0<\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Approvisionnement en \u00e9nergie et en eau, assainissement","texte_action":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">La station de traitement des eaux us\u00e9es (STEP), pionni\u00e8re en France, valorise les boues d\u2019\u00e9puration en biogaz inject\u00e9 sur le r\u00e9seau gaz de ville en compl\u00e9ment de l\u2019incin\u00e9ration\u00a0: 2\u00a0900\u00a0321\u00a0m<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">3<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"> de biogaz ont \u00e9t\u00e9 produits en 2019, soit 20\u00a0GWh, dont 18\u00a0GWh transform\u00e9s en biom\u00e9thane et inject\u00e9s dans le r\u00e9seau. D\u2019importants efforts sont d\u00e9ploy\u00e9s afin d\u2019alimenter les r\u00e9seaux de chaleur strasbourgeois avec l\u2019\u00e9nergie fatale industrielle issue d\u2019industries de la zone portuaire et de l\u2019aci\u00e9rie allemande Badische Stahlwerk.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Enfin, la Ville et l\u2019Eurom\u00e9tropole accompagnent la structuration de la soci\u00e9t\u00e9 de financement citoyen d\u2019installations photovolta\u00efques \u00ab\u00a0Les Brasseurs d\u2019Energie\u00a0\u00bb, en mettant \u00e0 disposition des toitures publiques et en contribuant au capital de la soci\u00e9t\u00e9.<\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Mobilit\u00e9","texte_action":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">La diversification des mobilit\u00e9s s\u2019appuie sur les d\u00e9marches men\u00e9es aupr\u00e8s des entreprises, de l\u2019administration et du secteur scolaire, en int\u00e9grant les aspects co\u00fbt et sant\u00e9, actions \u00e9v\u00e9nementielles et partenariales. Les d\u00e9fis \u00ab\u00a0Au Boulot \u00e0 V\u00e9lo\u00a0\u00bb et sa variante \u00ab\u00a0\u00c0 l\u2019\u00c9cole \u00e0 V\u00e9lo\u00a0\u00bb, ont ainsi rassembl\u00e9 dans leur derni\u00e8re \u00e9dition 11\u00a0000 cyclistes issus de 341 \u00e9tablissements et de 25 \u00e9coles.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le tram transfrontalier relie depuis 2017 Strasbourg et la ville allemande de Kehl. Par ailleurs, la gratuit\u00e9 des transports en commun a \u00e9t\u00e9 \u00e9tendue en 2021 \u00e0 tous les r\u00e9sidents \u00e2g\u00e9s de moins de 18 ans. <\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":4121,"id":4121,"title":"Tramfest samedi JD","filename":"illus3-Tram-Strasbourg-Kehl-\u00a9-Ville-de-Strasbourg-scaled-e1647444556770.jpg","filesize":47240,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/illus3-Tram-Strasbourg-Kehl-\u00a9-Ville-de-Strasbourg-scaled-e1647444556770.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/eurometropole-de-strasbourg\/tramfest-samedi-jd\/","alt":"Une liaison tram transfrontali\u00e8re","author":"8","description":"","caption":"tramfest; tram; pont; beatus rhenanus; kehl; rhin; port du rhin; animations; architecture; feu d'artifice","name":"tramfest-samedi-jd","status":"inherit","uploaded_to":547,"date":"2022-03-16 15:11:33","modified":"2022-03-16 15:34:12","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":400,"height":267,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/illus3-Tram-Strasbourg-Kehl-\u00a9-Ville-de-Strasbourg-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/illus3-Tram-Strasbourg-Kehl-\u00a9-Ville-de-Strasbourg-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/illus3-Tram-Strasbourg-Kehl-\u00a9-Ville-de-Strasbourg-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/illus3-Tram-Strasbourg-Kehl-\u00a9-Ville-de-Strasbourg-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/illus3-Tram-Strasbourg-Kehl-\u00a9-Ville-de-Strasbourg-1536x1024.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1024,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/illus3-Tram-Strasbourg-Kehl-\u00a9-Ville-de-Strasbourg-2048x1365.jpg","2048x2048-width":2048,"2048x2048-height":1365,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/illus3-Tram-Strasbourg-Kehl-\u00a9-Ville-de-Strasbourg-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/illus3-Tram-Strasbourg-Kehl-\u00a9-Ville-de-Strasbourg-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/illus3-Tram-Strasbourg-Kehl-\u00a9-Ville-de-Strasbourg-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/illus3-Tram-Strasbourg-Kehl-\u00a9-Ville-de-Strasbourg-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/illus3-Tram-Strasbourg-Kehl-\u00a9-Ville-de-Strasbourg-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/illus3-Tram-Strasbourg-Kehl-\u00a9-Ville-de-Strasbourg-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/illus3-Tram-Strasbourg-Kehl-\u00a9-Ville-de-Strasbourg-1920x1280.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1280,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/illus3-Tram-Strasbourg-Kehl-\u00a9-Ville-de-Strasbourg-1200x800.jpg","page-width":1200,"page-height":800,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/illus3-Tram-Strasbourg-Kehl-\u00a9-Ville-de-Strasbourg-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/illus3-Tram-Strasbourg-Kehl-\u00a9-Ville-de-Strasbourg-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}}},{"titre_du_bloc_action":"Organisation interne","texte_action":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le crit\u00e8re de performance environnementale est devenu r\u00e9gulier dans la commande publique, avec des clauses environnementales impos\u00e9es dans 42\u00a0% des cas. La collectivit\u00e9 a ainsi \u00e9t\u00e9 distingu\u00e9e pour ses achats de papier au barom\u00e8tre PAP50 du WWF.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les budgets ont quant \u00e0 eux \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9s en utilisant des analyses de contribution au climat. Ils sont pr\u00e9sent\u00e9s sous le prisme de 3 axes\u00a0: social et \u00e9conomique, climatique, d\u00e9mocratique.<\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Communication, coop\u00e9ration","texte_action":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le pacte Penser, Am\u00e9nager et Construire en Transition \u00c9cologique a eu pour objectif de construire avec les acteurs du territoire les orientations de la collectivit\u00e9 en mati\u00e8re d\u2019am\u00e9nagement et d\u2019\u00e9conomie durable, qui se retrouvent aujourd\u2019hui dans les documents de planification.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019Alliance pour le climat a pour vocation d\u2019ouvrir la co-construction en associant les acteurs et les communes du territoire.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019Agence du climat a quant \u00e0 elle pour t\u00e2che de conseiller, renseigner et effectuer des diagnostics pour aider aux \u00e9volutions en mati\u00e8re de mobilit\u00e9 ainsi qu\u2019\u00e0 la n\u00e9cessaire acc\u00e9l\u00e9ration de la r\u00e9novation des logements.<\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false}],"video_refonte":"","pdf_show":false,"email_collec":"","description":"","nom_prenom_elu":"","statut_elu":"","photo_elu":false,"texte_elu":""},"fimg_url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/EurometropoleStrasbourg.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites\/547"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/collectivites"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/816"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=547"}],"wp:term":[{"taxonomy":"type_label","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_label?post=547"},{"taxonomy":"type_collectivite","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_collectivite?post=547"},{"taxonomy":"localisation","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/localisation?post=547"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}