{"id":552,"date":"2018-12-04T10:06:21","date_gmt":"2018-12-04T09:06:21","guid":{"rendered":"http:\/\/citergie.lndo.site\/collectivites\/montauban\/"},"modified":"2022-03-25T16:32:26","modified_gmt":"2022-03-25T15:32:26","slug":"montauban","status":"publish","type":"collectivites","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/montauban\/","title":{"rendered":"Montauban"},"featured_media":551,"template":"","type_label":[10],"type_collectivite":[32],"localisation":[20],"acf":{"population":"60952","video":"<iframe title=\"Label Cit\u2019ergie 2017 -  ville de Montauban et la communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration du Grand Montauban (82)\" width=\"640\" height=\"360\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/6HIb86ELDWQ?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe>","annee_obtention":"2021","entree_label":"2017","note_globale":"53.4","site":"http:\/\/www.montauban.com\/index2.php","nom_conseiller":"BERTRAND Mathieu","objectif":"10.1\/7.7\/11\/10.8\/12.4\/8.2\/9.9","notes":[{"annee":"2017","note":"48.3\/40.3\/49\/53.9\/45.7\/50.1\/48.3"},{"annee":"2021","note":"55.4\/53.8\/52.6\/58.1\/52.6\/47.8\/53.4"}],"pres_collectivite_txt":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"58\" class=\"alignnone size-medium wp-image-4114\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/ville_mtb_horiz_Bleu-250x58.png\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/ville_mtb_horiz_Bleu-250x58.png 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/ville_mtb_horiz_Bleu-700x162.png 700w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/ville_mtb_horiz_Bleu-768x178.png 768w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/ville_mtb_horiz_Bleu-120x28.png 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/ville_mtb_horiz_Bleu-50x12.png 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/ville_mtb_horiz_Bleu.png 813w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/> <span style=\"font-weight: 400;\">De par son exigence et sa reconnaissance nationale et europ\u00e9enne, l\u2019obtention du label CLIMAT &#8211; AIR &#8211; ENERGIE (anciennement Cit\u2019ergie) repr\u00e9sente pour la Ville de Montauban et la Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration du Grand-Montauban la preuve d\u2019un engagement et d\u2019une r\u00e9ponse forte aux attentes toujours plus marqu\u00e9es de nos concitoyens en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement durable.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les retours d\u2019exp\u00e9riences d\u2019autres collectivit\u00e9s exemplaires constituent une base documentaire et un atlas des bonnes pratiques extr\u00eamement fournies sur l\u2019ensemble des th\u00e9matiques de notre Plan Climat-Air-\u00c9nergie Territorial.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Enfin, la lab\u00e9lisation repr\u00e9sente un challenge passionnant pour l\u2019ensemble de nos \u00e9lus et services, nous permettant de viser toujours plus d\u2019exigences et de r\u00e9alisations concr\u00e8tes en mati\u00e8re de transition \u00e9nerg\u00e9tique et \u00e9cologique.<\/span><\/p>\n","active_le_visuel":false,"bloc_perf_ttl":"Ce qu\u2019apporte le label CLIMAT - AIR - \u00c9NERGIE","texte_performance":"<h2>Une excellente performance de la collectivit\u00e9<\/h2>\n<p><strong>2.1.3 Syst\u00e8me Management de l\u2019\u00c9nergie (SME)<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Suite au concours Europ\u00e9en Compete4Secap (prix de la meilleure campagne d\u2019\u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie), le SME de Grand-Montauban Communaut\u00e9 d\u2019Agglom\u00e9ration (GMCA) et de la Ville a \u00e9t\u00e9 certifi\u00e9 ISO 50 001. Ceci valorise la connaissance du patrimoine, les actions concr\u00e8tes en mati\u00e8re d\u2019\u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie et d\u2019animation aupr\u00e8s des utilisateurs. Le SME englobe les principaux b\u00e2timents et une partie de l\u2019\u00e9clairage public, soit 10,6\u00a0% des consommations. Le concours d\u2019\u00e9conomie d\u2019\u00e9nergie a permis de r\u00e9duire les consommations de 20\u00a0% pour l\u2019ensemble du p\u00e9rim\u00e8tre.<\/span><\/p>\n","visuel_performance":{"ID":4116,"id":4116,"title":"illus1-Referents_Energie-credit-GMCA","filename":"illus1-Referents_Energie-credit-GMCA-scaled-e1647441764882.jpg","filesize":75232,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Referents_Energie-credit-GMCA-scaled-e1647441764882.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/le-grand-montauban-communaute-dagglomeration\/illus1-referents_energie-credit-gmca\/","alt":"R\u00e9f\u00e9rents Energie cr\u00e9dit - GMCA","author":"8","description":"","caption":"","name":"illus1-referents_energie-credit-gmca","status":"inherit","uploaded_to":396,"date":"2022-03-16 14:32:53","modified":"2022-03-16 14:41:23","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":400,"height":267,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Referents_Energie-credit-GMCA-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Referents_Energie-credit-GMCA-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Referents_Energie-credit-GMCA-768x513.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":513,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Referents_Energie-credit-GMCA-700x468.jpg","large-width":700,"large-height":468,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Referents_Energie-credit-GMCA-1536x1026.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1026,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Referents_Energie-credit-GMCA-2048x1368.jpg","2048x2048-width":2048,"2048x2048-height":1368,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Referents_Energie-credit-GMCA-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Referents_Energie-credit-GMCA-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Referents_Energie-credit-GMCA-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Referents_Energie-credit-GMCA-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Referents_Energie-credit-GMCA-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Referents_Energie-credit-GMCA-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Referents_Energie-credit-GMCA-1920x1282.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1282,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Referents_Energie-credit-GMCA-1200x802.jpg","page-width":1200,"page-height":802,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Referents_Energie-credit-GMCA-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus1-Referents_Energie-credit-GMCA-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}},"ajouter_un_temoignage":[{"texte":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00ab\u00a0Montauban \u00ab\u00a0ville verte\u00a0\u00bb, Montauban ville o\u00f9 il fait bon vivre, Montauban ville de demain exemplaire en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement durable. Pour le prouver mieux qu\u2019avec des mots, le challenge relev\u00e9 via label Climat Air \u00c9nergie (anciennement Cit\u2019ergie) et son r\u00e9f\u00e9rentiel couvrant l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 des actions qu\u2019une collectivit\u00e9 doit porter a \u00e9t\u00e9 notre moteur. Aller toujours plus haut, toujours plus loin pour que Montauban et le Grand-Montauban rayonnent au-del\u00e0 de leurs fronti\u00e8res avec un seul but\u00a0: que chacun puisse s\u2019y \u00e9panouir quels que soient ses besoins et ses aspirations, dans une collectivit\u00e9 toujours plus \u00ab\u00a0d\u00e9veloppement durable \u00bb.\u00a0\u00bb<\/span><\/p>\n","nom":"Marie-Claude BERLY","fonction":"1\u00e8re Adjointe en charge de la Transition Energ\u00e9tique"}],"ajouter_une_action":[{"titre_du_bloc_action":"D\u00e9veloppement territorial ","texte_action":"<p><b>Sch\u00e9ma Directeur r\u00e9seau de chaleur<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0: via la signature d\u2019une nouvelle D\u00e9l\u00e9gation de Service Public, la Ville de Montauban a pr\u00e9vu de multiplier par 3 le lin\u00e9aire de son r\u00e9seau de chaleur, aliment\u00e9 par l\u2019Unit\u00e9 d&rsquo;Incin\u00e9ration d&rsquo;Ordures M\u00e9nag\u00e8res (UIOM), pour atteindre 13 km en 3 ans, avec le raccordement des deux lyc\u00e9es, du complexe Ingreo, de la Cit\u00e9 Chambord et d\u2019une clinique. L\u2019extension permettra de valoriser la quasi-totalit\u00e9 de la chaleur produite.<\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Patrimoine de la collectivit\u00e9 ","texte_action":"<p><b>March\u00e9 global de performance h\u00f4tel de ville\u00a0: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">au-del\u00e0 de la mise en place d\u2019un Syst\u00e8me Management de l\u2019\u00c9nergie pr\u00e9sent\u00e9 en premi\u00e8re page, une d\u00e9marche globale de r\u00e9novation de l\u2019h\u00f4tel de ville a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e \u00e0 l\u2019occasion d\u2019un besoin de confort d\u2019\u00e9t\u00e9, dans le cadre d\u2019un march\u00e9 global de performance. Le cahier des charges demandait une r\u00e9duction des consommations de 30\u00a0% minimum. L\u2019offre retenue permettra de r\u00e9duire les consommations de 50\u00a0% sur le chauffage et la climatisation (remplacement des menuiseries, isolation des combles, r\u00e9fection de l\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9\u2026). <\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Approvisionnement en \u00e9nergie, eau, et assainissement ","texte_action":"<p><b>Projet d\u2019\u00e9nergies renouvelables citoyen\u00a0:<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> en partenariat avec la coop\u00e9rative ENERCIT82, le Grand Montauban a mis \u00e0 disposition des citoyens la toiture des ateliers de sa p\u00e9pini\u00e8re d\u2019entreprise, permettant l\u2019installation d\u2019une centrale photovolta\u00efque d\u2019une puissance d\u2019environ 100 kWc. La poursuite de ce partenariat est une action du PCAET.<\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":4117,"id":4117,"title":"illus2-2_2_D-PV_Pepiniere-credit-GMCA","filename":"illus2-2_2_D-PV_Pepiniere-credit-GMCA.png","filesize":3832533,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-2_2_D-PV_Pepiniere-credit-GMCA.png","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/le-grand-montauban-communaute-dagglomeration\/illus2-2_2_d-pv_pepiniere-credit-gmca\/","alt":"P\u00e9pini\u00e8re cr\u00e9dit - GMCA","author":"8","description":"","caption":"","name":"illus2-2_2_d-pv_pepiniere-credit-gmca","status":"inherit","uploaded_to":396,"date":"2022-03-16 14:33:05","modified":"2022-03-16 14:43:59","menu_order":0,"mime_type":"image\/png","type":"image","subtype":"png","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":1917,"height":1067,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-2_2_D-PV_Pepiniere-credit-GMCA-150x150.png","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-2_2_D-PV_Pepiniere-credit-GMCA-250x139.png","medium-width":250,"medium-height":139,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-2_2_D-PV_Pepiniere-credit-GMCA-768x427.png","medium_large-width":768,"medium_large-height":427,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-2_2_D-PV_Pepiniere-credit-GMCA-700x390.png","large-width":700,"large-height":390,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-2_2_D-PV_Pepiniere-credit-GMCA-1536x855.png","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":855,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-2_2_D-PV_Pepiniere-credit-GMCA.png","2048x2048-width":1917,"2048x2048-height":1067,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-2_2_D-PV_Pepiniere-credit-GMCA-120x67.png","small-width":120,"small-height":67,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-2_2_D-PV_Pepiniere-credit-GMCA-320x270.png","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-2_2_D-PV_Pepiniere-credit-GMCA-1560x620.png","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-2_2_D-PV_Pepiniere-credit-GMCA-1917x900.png","couv_owl-width":1917,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-2_2_D-PV_Pepiniere-credit-GMCA-50x28.png","icon-width":50,"icon-height":28,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-2_2_D-PV_Pepiniere-credit-GMCA-490x280.png","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-2_2_D-PV_Pepiniere-credit-GMCA.png","slider-width":1917,"slider-height":1067,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-2_2_D-PV_Pepiniere-credit-GMCA-1200x668.png","page-width":1200,"page-height":668,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-2_2_D-PV_Pepiniere-credit-GMCA-700x446.png","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus2-2_2_D-PV_Pepiniere-credit-GMCA-700x933.png","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}}},{"titre_du_bloc_action":"Mobilit\u00e9","texte_action":"<p><b>Politique am\u00e9nagements modes actifs\u00a0:<\/b><span style=\"font-weight: 400;\"> par l\u2019interm\u00e9diaire de son Sch\u00e9ma Directeur Cyclable, d\u00e9finition d\u2019une politique cyclable globale, en co-construction avec les usagers, qui comprend un travail sur les am\u00e9nagements avec un budget d\u20191 Million \u20ac par an affirm\u00e9 par les \u00e9lus, la mise en place de services de location (entre 2019 et 2021, multiplication par 3 des locations de v\u00e9lo-cargo et de v\u00e9los-cargo), l\u2019exp\u00e9rimentation d\u2019une v\u00e9lo \u00e9cole (74 personnes form\u00e9es). <\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":4118,"id":4118,"title":"illus3-Velo ecole-credit-GMCA","filename":"illus3-Velo-ecole-credit-GMCA-scaled.jpg","filesize":742624,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-Velo-ecole-credit-GMCA-scaled.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/le-grand-montauban-communaute-dagglomeration\/illus3-velo-ecole-credit-gmca\/","alt":"V\u00e9lo \u00e9cole cr\u00e9dit - GMCA","author":"8","description":"","caption":"","name":"illus3-velo-ecole-credit-gmca","status":"inherit","uploaded_to":396,"date":"2022-03-16 14:33:16","modified":"2022-03-16 14:44:02","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2560,"height":1707,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-Velo-ecole-credit-GMCA-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-Velo-ecole-credit-GMCA-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-Velo-ecole-credit-GMCA-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-Velo-ecole-credit-GMCA-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-Velo-ecole-credit-GMCA-1536x1024.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1024,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-Velo-ecole-credit-GMCA-2048x1365.jpg","2048x2048-width":2048,"2048x2048-height":1365,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-Velo-ecole-credit-GMCA-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-Velo-ecole-credit-GMCA-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-Velo-ecole-credit-GMCA-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-Velo-ecole-credit-GMCA-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-Velo-ecole-credit-GMCA-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-Velo-ecole-credit-GMCA-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-Velo-ecole-credit-GMCA-1920x1280.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1280,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-Velo-ecole-credit-GMCA-1200x800.jpg","page-width":1200,"page-height":800,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-Velo-ecole-credit-GMCA-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/illus3-Velo-ecole-credit-GMCA-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}}},{"titre_du_bloc_action":"Organisation interne ","texte_action":"<p><b>Articulation des suivis du Plan Climat-Air-\u00c9nergie Territorial (PCAET) et du label Climat-Air-\u00c9nergie (ex-Cit\u2019ergie)\u00a0: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">r\u00e9flexion sur la concordance des temps et de m\u00e9thode entre les deux d\u00e9marches, avec la volont\u00e9 de profiter du renouvellement de la lab\u00e9lisation et l\u2019actualisation \u00e0 mi-parcours du PCAET, en lien avec les nouveaux enjeux post-crise sanitaire, pour red\u00e9finir un programme d\u2019actions commun. Les retours d\u2019exp\u00e9rience, bonnes pratiques et indicateurs chiffr\u00e9s du label permettent au chef de projet PCAET d\u2019avoir des arguments et exemples concrets tr\u00e8s utiles pour accompagner les Directions et services de la Collectivit\u00e9 qui portent les actions du PCAET. <\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Communication et coop\u00e9ration ","texte_action":"<p><b>Lutte contre la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique\u00a0: <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">un travail partenarial a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9, notamment avec le Conseil d&rsquo;Architecture d&rsquo;Urbanisme et de l&rsquo;Environnement (CAUE 82) et les diff\u00e9rents EPCI du Tarn et Garonne pour la constitution de la plateforme territoriale de r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique R\u00e9nov\u2019Occitanie. 202 m\u00e9nages ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7us en 10 mois. D\u2019autres partenariats sont r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 travers le suivi du Fonds de solidarit\u00e9 pour le logement (accompagnement syst\u00e9matique via un partenariat avec la R\u00e9gie de Territoire Montauban Services). <\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false}],"video_refonte":"","code_postal":"","pdf":false,"pdf_show":false,"email_collec":"","video_2":"","description":"","nom_prenom_elu":"","statut_elu":"","photo_elu":false,"texte_elu":""},"fimg_url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Montauban-CA-ville-1.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites\/552"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/collectivites"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/551"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=552"}],"wp:term":[{"taxonomy":"type_label","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_label?post=552"},{"taxonomy":"type_collectivite","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_collectivite?post=552"},{"taxonomy":"localisation","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/localisation?post=552"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}