{"id":556,"date":"2018-12-04T10:06:35","date_gmt":"2018-12-04T09:06:35","guid":{"rendered":"http:\/\/citergie.lndo.site\/collectivites\/montmelian\/"},"modified":"2022-06-29T16:22:10","modified_gmt":"2022-06-29T14:22:10","slug":"montmelian","status":"publish","type":"collectivites","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/montmelian\/","title":{"rendered":"Montm\u00e9lian"},"featured_media":4580,"template":"","type_label":[39],"type_collectivite":[32],"localisation":[11],"acf":{"pdf":false,"population":"4100","video":"<iframe title=\"Label Cit\u2019ergie 2019 \u2013 Montm\u00e9lian\" width=\"640\" height=\"360\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/JB45W0pPFMk?list=PLIGbVmWpW-WyRn6x2RyC0RfguZAyTj681\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe>","annee_obtention":"2019","entree_label":"2005","note_globale":"65.3","site":"http:\/\/www.montmelian.com","nom_conseiller":"BOSSIS Catherine","objectif":"6.7\/8.9\/5.8\/4.3\/1.5\/4.9\/5.5","notes":[{"annee":"2015","note":"71.3\/60.3\/49.7\/54.9\/66.1\/58.3\/60.3"},{"annee":"2019","note":"73.4\/67.9\/50.2\/56.1\/76.7\/66.6\/65.3"}],"code_postal":"","video_2":"<iframe title=\"Cit\u2019ergie 2016 \u2013 La ville de Montm\u00e9lian labellis\u00e9e Cit\u2019ergie\" frameborder=\"0\" width=\"640\" height=\"359\" src=\"https:\/\/geo.dailymotion.com\/player.html?video=x3osngk&\" allowfullscreen allow=\"autoplay; fullscreen; picture-in-picture\"><\/iframe>","pdf_show":false,"description":"","nom_prenom_elu":"","statut_elu":"","photo_elu":false,"texte_elu":"","pres_collectivite_txt":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"127\" class=\"alignnone size-medium wp-image-4574\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo_montmelian-250x127.jpg\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo_montmelian-250x127.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo_montmelian-120x61.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo_montmelian-50x25.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo_montmelian.jpg 315w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/>Depuis 2007, Cit\u2019ergie a permis \u00e0 la Ville de valoriser la politique ambitieuse men\u00e9e depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es 1980. L\u2019exigence du label a conduit Montm\u00e9lian \u00e0 aller encore plus loin avec la r\u00e9daction d\u2019objectifs plus pr\u00e9cis et ambitieux dans les domaines couverts par le label.<br \/>\nCela a n\u00e9cessit\u00e9 la mobilisation de l\u2019ensemble des \u00e9lus et des services autour du projet, avec une organisation adapt\u00e9e et la mise en \u0153uvre d\u2019une communication renforc\u00e9e aupr\u00e8s de la population. Les gains obtenus permettent aujourd\u2019hui \u00e0 la Ville d\u2019autofinancer ce troisi\u00e8me renouvellement de labellisation, pour lequel la commune a mobilis\u00e9 la Communaut\u00e9 de Communes C\u0153ur de Savoie (CCCS), qui s\u2019est \u00e9galement engag\u00e9e dans la d\u00e9marche Cit\u2019ergie.<\/p>\n","active_le_visuel":false,"bloc_perf_ttl":"Ce qu\u2019apporte le label CLIMAT - AIR - \u00c9NERGIE","texte_performance":"<h2>Une excellente performance de la collectivit\u00e9<\/h2>\n<p><strong>Mesure 2.2.2 (R\u00e9f\u00e9rentiel 2018) &#8211; Des consommations d\u2019\u00e9nergie en diminution dans les b\u00e2timents publics<\/strong><\/p>\n<p>Le dernier bilan \u00e9nerg\u00e9tique consolid\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 en conseil municipal le 17 d\u00e9cembre 2018 fait \u00e9tat des baisses de consommation d\u2019\u00e9nergie suivantes depuis 2008, ann\u00e9e de la premi\u00e8re labellisation Cit\u2019ergie : 22,33 % en consommation globale, avec une baisse de 22 % pour le Gaz (2,44 %\/an) et de 8 % pour l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 (0,8 %\/an), soit une baisse moyenne de 1,62 % chaque ann\u00e9e pour les b\u00e2timents.<\/p>\n","visuel_performance":{"ID":4577,"id":4577,"title":"SONY DSC","filename":"2-Ateliers-TEPOS-creditphotoVille-de-Montmelian-scaled-e1653467799585.jpg","filesize":73926,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2-Ateliers-TEPOS-creditphotoVille-de-Montmelian-scaled-e1653467799585.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/montmelian\/sony-dsc\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"SONY DSC","name":"sony-dsc","status":"inherit","uploaded_to":556,"date":"2022-05-25 08:15:34","modified":"2022-05-25 08:15:34","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":550,"height":368,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2-Ateliers-TEPOS-creditphotoVille-de-Montmelian-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2-Ateliers-TEPOS-creditphotoVille-de-Montmelian-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2-Ateliers-TEPOS-creditphotoVille-de-Montmelian-768x514.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":514,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2-Ateliers-TEPOS-creditphotoVille-de-Montmelian-700x469.jpg","large-width":700,"large-height":469,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2-Ateliers-TEPOS-creditphotoVille-de-Montmelian-1536x1028.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1028,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2-Ateliers-TEPOS-creditphotoVille-de-Montmelian-2048x1371.jpg","2048x2048-width":2048,"2048x2048-height":1371,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2-Ateliers-TEPOS-creditphotoVille-de-Montmelian-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2-Ateliers-TEPOS-creditphotoVille-de-Montmelian-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2-Ateliers-TEPOS-creditphotoVille-de-Montmelian-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2-Ateliers-TEPOS-creditphotoVille-de-Montmelian-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2-Ateliers-TEPOS-creditphotoVille-de-Montmelian-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2-Ateliers-TEPOS-creditphotoVille-de-Montmelian-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2-Ateliers-TEPOS-creditphotoVille-de-Montmelian-1920x1285.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1285,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2-Ateliers-TEPOS-creditphotoVille-de-Montmelian-1200x803.jpg","page-width":1200,"page-height":803,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2-Ateliers-TEPOS-creditphotoVille-de-Montmelian-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/2-Ateliers-TEPOS-creditphotoVille-de-Montmelian-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}},"ajouter_un_temoignage":[{"texte":"<p>\u00ab Aux c\u00f4t\u00e9s des grandes d\u00e9cisions internationales ou nationales qu\u2019il reste \u00e0 prendre pour lutter contre le r\u00e9chauffement climatique, la transition \u00e9nerg\u00e9tique passera aussi par les collectivit\u00e9s locales qui, \u00e0 l\u2019instar de Montm\u00e9lian, m\u00e8nent en concertation avec leur population et au plus pr\u00e8s de ses besoins, des actions concr\u00e8tes et innovantes pour r\u00e9ussir cette conversion aux \u00e9nergies renouvelables et aux \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie. \u00bb<\/p>\n","nom":"B\u00e9atrice SANTAIS","fonction":"Maire de Montm\u00e9lian - Audition \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale le 24 Juillet 2019"}],"ajouter_une_action":[{"titre_du_bloc_action":"Planification territoriale","texte_action":"<p>Le PLU (Plan Local d\u2019Urbanisme) adopt\u00e9 en septembre 2017 contient une Orientation d\u2019Am\u00e9nagement et de Programmation g\u00e9n\u00e9rale \u00ab exemplarit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et environnementale \u00bb dans laquelle on trouve l\u2019int\u00e9gration obligatoire d\u2019\u00e9nergie renouvelable (couverture de 50 % de l\u2019\u00e9nergie primaire pour les besoins en eau chaude sanitaire, chauffage et rafra\u00eechissement) sauf si une impossibilit\u00e9 technique peut \u00eatre justifi\u00e9e sur la base de l\u2019\u00e9tude d\u2019approvisionnement \u00e9nerg\u00e9tique.<\/p>\n<p>Le PLU contient \u00e9galement des objectifs de densification de la ville, permettant d\u2019\u00e9conomiser l\u2019espace, ainsi que des mesures visant \u00e0 favoriser l\u2019infiltration des eaux pluviales.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Patrimoine de la collectivit\u00e9 ","texte_action":"<p>La r\u00e9novation BBC (B\u00e2timent Basse Consommation) de la m\u00e9diath\u00e8que, sous ma\u00eetrise d\u2019ouvrage de la SPL OSER (Soci\u00e9t\u00e9 Publique Locale), dont la commune est actionnaire, a \u00e9t\u00e9 achev\u00e9e d\u00e9but 2017.<\/p>\n<p>Les performances du b\u00e2timent ont \u00e9t\u00e9 suivies pendant deux ann\u00e9es et les usagers ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9s et sensibilis\u00e9s pour un usage \u00e9conome et confortable du b\u00e2timent.<\/p>\n<p>Les performances \u00e9nerg\u00e9tiques sont au rendez-vous et permettent d\u2019atteindre une baisse globale de 22,3 % des consommations de la Ville depuis 2008.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":4578,"id":4578,"title":"1-Mediatheque_creditphotoVille de Montmelian","filename":"1-Mediatheque_creditphotoVille-de-Montmelian-scaled.jpg","filesize":989278,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1-Mediatheque_creditphotoVille-de-Montmelian-scaled.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/montmelian\/1-mediatheque_creditphotoville-de-montmelian\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"","name":"1-mediatheque_creditphotoville-de-montmelian","status":"inherit","uploaded_to":556,"date":"2022-05-25 08:15:46","modified":"2022-05-25 08:15:46","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2560,"height":1549,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1-Mediatheque_creditphotoVille-de-Montmelian-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1-Mediatheque_creditphotoVille-de-Montmelian-250x151.jpg","medium-width":250,"medium-height":151,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1-Mediatheque_creditphotoVille-de-Montmelian-768x465.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":465,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1-Mediatheque_creditphotoVille-de-Montmelian-700x424.jpg","large-width":700,"large-height":424,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1-Mediatheque_creditphotoVille-de-Montmelian-1536x929.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":929,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1-Mediatheque_creditphotoVille-de-Montmelian-2048x1239.jpg","2048x2048-width":2048,"2048x2048-height":1239,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1-Mediatheque_creditphotoVille-de-Montmelian-120x73.jpg","small-width":120,"small-height":73,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1-Mediatheque_creditphotoVille-de-Montmelian-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1-Mediatheque_creditphotoVille-de-Montmelian-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1-Mediatheque_creditphotoVille-de-Montmelian-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1-Mediatheque_creditphotoVille-de-Montmelian-50x30.jpg","icon-width":50,"icon-height":30,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1-Mediatheque_creditphotoVille-de-Montmelian-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1-Mediatheque_creditphotoVille-de-Montmelian-1920x1162.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1162,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1-Mediatheque_creditphotoVille-de-Montmelian-1200x726.jpg","page-width":1200,"page-height":726,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1-Mediatheque_creditphotoVille-de-Montmelian-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/1-Mediatheque_creditphotoVille-de-Montmelian-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}}},{"titre_du_bloc_action":"Approvisionnement en \u00e9nergie, eau, et assainissement ","texte_action":"<p>La Ville de Montm\u00e9lian connait bien l\u2019\u00e9tat de la biodiversit\u00e9 sur la commune. Diff\u00e9rents inventaires ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s, par le Conservatoire Botanique Alpin (2016), la Ligue de Protection des Oiseaux de Savoie, et le Parc Naturel R\u00e9gional du Massif des Bauges.<\/p>\n<p>La commune abrite une grande diversit\u00e9 de pelouses s\u00e8ches qui font partie des zones prioritaires \u00e0 pr\u00e9server en Savoie.<\/p>\n<p>Elles sont cartographi\u00e9es et prot\u00e9g\u00e9es dans le PLU : classement en zone naturelle, interdiction de r\u00e9duction des surfaces recens\u00e9es, interdiction de plantations de boisements. Le PLU prot\u00e8ge \u00e9galement les zones humides en les classant.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Mobilit\u00e9 ","texte_action":"<p>La commune a favoris\u00e9 l\u2019installation de la v\u00e9lo-station g\u00e9r\u00e9e par C\u0153ur de Savoie par la mise \u00e0 disposition de locaux communaux, ainsi que la mise en place d\u2019un atelier de r\u00e9paration de v\u00e9los g\u00e9r\u00e9e par une association dans d\u2019autres locaux communaux.<\/p>\n<p>Un parking relais \u00e0 proximit\u00e9 de la gare a \u00e9t\u00e9 financ\u00e9 et am\u00e9nag\u00e9 par la commune en 2016 pour favoriser le rabattement vers la gare.<br \/>\nLa commune facilite l\u2019implantation de l\u2019auto-partage : deux places de stationnement ont \u00e9t\u00e9 am\u00e9nag\u00e9es sur le domaine public.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":4575,"id":4575,"title":"3-Velo station_creditphotoVille de Montmelian","filename":"3-Velo-station_creditphotoVille-de-Montmelian-scaled.jpg","filesize":908474,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3-Velo-station_creditphotoVille-de-Montmelian-scaled.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/montmelian\/3-velo-station_creditphotoville-de-montmelian\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"","name":"3-velo-station_creditphotoville-de-montmelian","status":"inherit","uploaded_to":556,"date":"2022-05-25 08:15:20","modified":"2022-05-25 08:15:20","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2560,"height":1707,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3-Velo-station_creditphotoVille-de-Montmelian-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3-Velo-station_creditphotoVille-de-Montmelian-250x167.jpg","medium-width":250,"medium-height":167,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3-Velo-station_creditphotoVille-de-Montmelian-768x512.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":512,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3-Velo-station_creditphotoVille-de-Montmelian-700x467.jpg","large-width":700,"large-height":467,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3-Velo-station_creditphotoVille-de-Montmelian-1536x1024.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1024,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3-Velo-station_creditphotoVille-de-Montmelian-2048x1365.jpg","2048x2048-width":2048,"2048x2048-height":1365,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3-Velo-station_creditphotoVille-de-Montmelian-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3-Velo-station_creditphotoVille-de-Montmelian-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3-Velo-station_creditphotoVille-de-Montmelian-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3-Velo-station_creditphotoVille-de-Montmelian-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3-Velo-station_creditphotoVille-de-Montmelian-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3-Velo-station_creditphotoVille-de-Montmelian-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3-Velo-station_creditphotoVille-de-Montmelian-1920x1280.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1280,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3-Velo-station_creditphotoVille-de-Montmelian-1200x800.jpg","page-width":1200,"page-height":800,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3-Velo-station_creditphotoVille-de-Montmelian-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/3-Velo-station_creditphotoVille-de-Montmelian-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}}},{"titre_du_bloc_action":"Organisation interne ","texte_action":"<p>La Ville est toujours active pour rechercher le meilleur financement de ses projets de transition \u00e9nerg\u00e9tique. La commune a d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 depuis octobre 2011 pour octroyer un budget cons\u00e9quent \u00e0 la maitrise de l\u2019\u00e9nergie. Les budgets relatifs \u00e0 la politique \u00e9nerg\u00e9tique sont int\u00e9gr\u00e9s dans le programme d\u2019action annuel d\u00e9fini par la commune.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Communication et coop\u00e9ration ","texte_action":"<p>En 2016, la commune a recrut\u00e9 une volontaire en service civique pour pr\u00e9figurer une action visant \u00e0 r\u00e9duire la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique. Son travail a \u00e9t\u00e9 conduit en collaboration avec le Conseil D\u00e9partemental et l\u2019Office public d\u2019am\u00e9nagement et de construction (OPAC).<\/p>\n<p>Cette premi\u00e8re exp\u00e9rimentation se poursuit, cette fois port\u00e9e par la CCCS, avec la mise en place d\u2019un SLIME (Service Local d\u2019Intervention pour la Ma\u00eetrise de l\u2019Energie) et le recrutement d\u2019un agent, par ailleurs en charge de la plateforme de r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false}],"video_refonte":"","email_collec":""},"fimg_url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/v2-Banniere-CLIMAT-AIR-ENERGIE.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites\/556"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/collectivites"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4580"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=556"}],"wp:term":[{"taxonomy":"type_label","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_label?post=556"},{"taxonomy":"type_collectivite","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_collectivite?post=556"},{"taxonomy":"localisation","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/localisation?post=556"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}