{"id":560,"date":"2018-12-04T10:06:51","date_gmt":"2018-12-04T09:06:51","guid":{"rendered":"http:\/\/citergie.lndo.site\/collectivites\/nantes\/"},"modified":"2023-01-10T11:24:37","modified_gmt":"2023-01-10T10:24:37","slug":"nantes","status":"publish","type":"collectivites","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/nantes\/","title":{"rendered":"Nantes"},"featured_media":3907,"template":"","type_label":[4],"type_collectivite":[32],"localisation":[21],"acf":{"pdf":false,"population":"298029","video":"<iframe title=\"Cit\u2019ergie 2016 \u2013 La ville de Nantes et la m\u00e9tropole de Nantes labellis\u00e9es Cit\u2019ergie\" frameborder=\"0\" width=\"640\" height=\"359\" src=\"https:\/\/geo.dailymotion.com\/player.html?video=x3ostxx&\" allowfullscreen allow=\"autoplay; fullscreen; picture-in-picture\"><\/iframe>","annee_obtention":"2021","entree_label":"2010","note_globale":"76.6","site":"http:\/\/www.nantes.fr","nom_conseiller":"THIBAULT Nicolas","objectif":"5.8\/4.1\/6.7\/5.6\/3.3\/6.5\/5.6","notes":[{"annee":"2015","note":"61\/51.7\/50.2\/77.3\/68.2\/69\/64.1"},{"annee":"2021","note":"78.1\/77.9\/66.5\/79.7\/77.2\/80.2\/76.6"}],"code_postal":"","video_2":"","pres_collectivite_txt":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"86\" class=\"alignnone size-medium wp-image-3919\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo-ville-de-Nantes-250x86.jpg\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo-ville-de-Nantes-250x86.jpg 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo-ville-de-Nantes-120x41.jpg 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo-ville-de-Nantes-50x17.jpg 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Logo-ville-de-Nantes.jpg 335w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/>\u00c0 Nantes, nous mesurons depuis plus de 10 ans ce que la d\u00e9marche CLIMAT &#8211; AIR &#8211; \u00c9NERGIE peut apporter. Sur tous les domaines, alors que le r\u00e9f\u00e9rentiel est plus exigeant, nous constatons que l\u2019\u00e9nergie et le climat sont nettement plus pris en compte entre l\u2019\u00e9tat des lieux initial de 2015 et celui de 2020. Cet \u00e9tat des lieux a permis de r\u00e9v\u00e9ler des chantiers d\u2019am\u00e9lioration. C\u2019est ainsi que nous porterons une attention particuli\u00e8re \u00e0 17 actions qui feront l\u2019objet d\u2019un suivi annuel sur la p\u00e9riode 2021\/2024.<\/p>\n<p>La rigueur de la d\u00e9marche, l\u2019exigence du r\u00e9f\u00e9rentiel, l\u2019accompagnement de l\u2019ADEME et du conseiller&#8230; sont autant d\u2019\u00e9l\u00e9ments qui engagent les collectivit\u00e9s \u00e0 aller plus loin. Nous sommes pr\u00eats \u00e0 relever le d\u00e9fi : rendez-vous dans 4 ans pour un nouveau bilan de l\u2019action de la Ville et de la M\u00e9tropole nantaise.<\/p>\n","active_le_visuel":false,"bloc_perf_ttl":"Ce qu\u2019apporte le label CLIMAT-AIR-\u00c9NERGIE","texte_performance":"<h2>Une excellente performance de la collectivit\u00e9<\/h2>\n<p><strong>Mesure 6.5.2 &#8211; Un dispositif de soutien et d\u2019animation de la fili\u00e8re \u00e9v\u00e9nementielle<\/strong><br \/>\nLes \u00e9v\u00e9nements sont un vecteur important de la transition \u00e9cologique car ils sont des vitrines de changements de notre soci\u00e9t\u00e9. Depuis 2018, Nantes M\u00e9tropole vise l\u2019organisation de 1001 \u00e9v\u00e9nements \u00e9coresponsables sur le territoire et propose aux organisateurs des accompagnements et une charte pr\u00e9cisant les objectifs et les ressources mobilisables sur le territoire de la M\u00e9tropole avec l\u2019ensemble des partenaires de la fili\u00e8re (metropole.nantes.fr\/guideecoevenement).<br \/>\nUne quarantaine d\u2019\u00e9v\u00e9nements exemplaires et six \u00e9quipements en r\u00e9gie accueillant des \u00e9v\u00e9nements sont vis\u00e9s chaque ann\u00e9e. Les formations propos\u00e9es dans ce dispositif doivent permettre d\u2019accompagner plus de 500 personnes par an sur le territoire.<\/p>\n","visuel_performance":{"ID":3917,"id":3917,"title":"Transports et d\u00e9placements","filename":"Nantes_illustration2-Credit-Patrick-Garcon-Nantes-Metropole-scaled-e1643711313756.jpg","filesize":59540,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Nantes_illustration2-Credit-Patrick-Garcon-Nantes-Metropole-scaled-e1643711313756.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/nantes\/transports-et-deplacements\/","alt":"Transports et d\u00e9placements","author":"8","description":"","caption":"BusWay sur l'\u00eele de Nantes","name":"transports-et-deplacements","status":"inherit","uploaded_to":560,"date":"2022-02-01 10:19:09","modified":"2022-02-01 10:25:36","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":550,"height":365,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Nantes_illustration2-Credit-Patrick-Garcon-Nantes-Metropole-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Nantes_illustration2-Credit-Patrick-Garcon-Nantes-Metropole-250x166.jpg","medium-width":250,"medium-height":166,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Nantes_illustration2-Credit-Patrick-Garcon-Nantes-Metropole-768x510.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":510,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Nantes_illustration2-Credit-Patrick-Garcon-Nantes-Metropole-700x465.jpg","large-width":700,"large-height":465,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Nantes_illustration2-Credit-Patrick-Garcon-Nantes-Metropole-1536x1020.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1020,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Nantes_illustration2-Credit-Patrick-Garcon-Nantes-Metropole-2048x1360.jpg","2048x2048-width":2048,"2048x2048-height":1360,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Nantes_illustration2-Credit-Patrick-Garcon-Nantes-Metropole-120x80.jpg","small-width":120,"small-height":80,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Nantes_illustration2-Credit-Patrick-Garcon-Nantes-Metropole-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Nantes_illustration2-Credit-Patrick-Garcon-Nantes-Metropole-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Nantes_illustration2-Credit-Patrick-Garcon-Nantes-Metropole-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Nantes_illustration2-Credit-Patrick-Garcon-Nantes-Metropole-50x33.jpg","icon-width":50,"icon-height":33,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Nantes_illustration2-Credit-Patrick-Garcon-Nantes-Metropole-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Nantes_illustration2-Credit-Patrick-Garcon-Nantes-Metropole-1920x1275.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1275,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Nantes_illustration2-Credit-Patrick-Garcon-Nantes-Metropole-1200x797.jpg","page-width":1200,"page-height":797,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Nantes_illustration2-Credit-Patrick-Garcon-Nantes-Metropole-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Nantes_illustration2-Credit-Patrick-Garcon-Nantes-Metropole-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}},"ajouter_un_temoignage":[{"texte":"<p><i><span style=\"font-weight: 400;\">\u00ab Le label CLIMAT &#8211; AIR &#8211; ENERGIE (anciennement Cit\u2019ergie) est un outil tr\u00e8s structurant, tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 des services et des \u00e9lu.es : la d\u00e9marche nous permet \u00e0 la fois de reconna\u00eetre le chemin parcouru et de pointer collectivement nos marges de man\u0153uvre pour acc\u00e9l\u00e9rer les transitions. \u00bb<\/span><\/i><\/p>\n","nom":"Julie LAERNOES","fonction":"Maire-adjointe de Nantes et vice-pr\u00e9sidente de Nantes M\u00e9tropole"}],"ajouter_une_action":[{"titre_du_bloc_action":"D\u00e9veloppement territorial","texte_action":"<p>Le Grand D\u00e9bat sur la transition \u00e9nerg\u00e9tique conduit en 2016 et 2017 a constitu\u00e9 une concertation tr\u00e8s forte du territoire (200 jours de d\u00e9bat, 53 000 participants) et a permis d&rsquo;\u00e9laborer la feuille de route pour la transition \u00e9nerg\u00e9tique adopt\u00e9e en conseil m\u00e9tropolitain en 2018.<br \/>\nLa strat\u00e9gie du Plan climat air \u00e9nergie territorial de 2018 est d\u00e9clin\u00e9e de mani\u00e8re op\u00e9rationnelle dans le sch\u00e9ma directeur des \u00e9nergies \u00e9labor\u00e9 avec l&rsquo;AURAN (agence d&rsquo;urbanisme) et adopt\u00e9 en avril 2021.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Patrimoine de la collectivit\u00e9","texte_action":"<p><strong>Efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique<\/strong> : La consommation totale en \u00e9nergie finale du patrimoine de la Ville de Nantes diminue : 230 kWh\/hab en 2018 versus 255 kWh\/hab en 2015.<\/p>\n<p><strong>Part de consommation en \u00e9nergies renouvelables pour la chaleur<\/strong> : La part des \u00e9nergies renouvelables pour la chaleur augmente fortement, plus de 2 % par an : de 17 % en 2013 \u00e0 30 % en 2018. La strat\u00e9gie de d\u00e9veloppement des r\u00e9seaux de chaleur de la m\u00e9tropole s\u2019est parfaitement articul\u00e9e avec des raccordements nombreux sur le patrimoine public.<br \/>\n<strong>Part de consommation en \u00e9nergies renouvelables pour l&rsquo;\u00e9lectricit\u00e9<\/strong> : Le taux global, prenant en compte les productions et les achats d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 haute valeur environnementale, monte \u00e0 pr\u00e8s de 12 % en 2018, contre 3 % en 2014.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Approvisionnement en \u00e9nergie, eau et assainissement","texte_action":"<p>La politique publique des r\u00e9seaux de chaleur de la m\u00e9tropole consiste \u00e0 piloter les projets structurants de r\u00e9seaux de chaleur via des d\u00e9l\u00e9gations de service public. En 2020, Nantes M\u00e9tropole a lanc\u00e9 une \u00e9tude pour se doter d&rsquo;un sch\u00e9ma directeur pour l\u2019ensemble des 7 r\u00e9seaux de chaleur de son territoire et pour les projets de cr\u00e9ation de nouveaux r\u00e9seaux de chaleur sur les communes. 110 km de r\u00e9seau de chaleur sont r\u00e9alis\u00e9s, aliment\u00e9s par 63 % d&rsquo;\u00e9nergies renouvelables et r\u00e9cup\u00e9rables. 30 000 logements sont raccord\u00e9s, ce qui repr\u00e9sente d&rsquo;ores et d\u00e9j\u00e0 45% des logements sociaux de la Ville de Nantes.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Mobilit\u00e9","texte_action":"<p>La qualit\u00e9 et la vari\u00e9t\u00e9 de l&rsquo;offre de transport collectif sont attest\u00e9es par de tr\u00e8s bons ratios : 230 voyages\/hab par an et 15 % de part modale, et m\u00eame 18 % pour l\u2019intra-p\u00e9riph\u00e9rique.<\/p>\n<p>L\u2019efficacit\u00e9 des transports collectifs est recherch\u00e9e :<\/p>\n<p>&#8211; les points de saturation du r\u00e9seau ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9s : l\u2019arriv\u00e9e du e-busway (24m au lieu de 18m) et des nouveaux tramways (300 places au lieu de 200 places) vont am\u00e9liorer la situation,<br \/>\n&#8211; aux carrefours routiers, la priorit\u00e9 est donn\u00e9e aux tramways et aux chronobus,<br \/>\n&#8211; les arr\u00eats les plus fr\u00e9quent\u00e9s et le tramway sont \u00e9quip\u00e9s d\u2019un syst\u00e8me d&rsquo;information en temps r\u00e9el.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Organisation interne","texte_action":"<p>Les 7 600 agents des deux collectivit\u00e9s sont accompagn\u00e9s dans la pratique des \u00e9cogestes quotidiens gr\u00e2ce \u00e0 un r\u00e9seau d&rsquo;une centaine d\u2019agents r\u00e9f\u00e9rents, \u00ab\u00a0les \u00e9co-activateurs\u00a0\u00bb, en charge de diffuser la transition \u00e9cologique dans les deux collectivit\u00e9s. Ils sont sensibilis\u00e9s sur les diff\u00e9rentes th\u00e9matiques : num\u00e9rique, temp\u00e9rature, \u00e9nergie, mobilit\u00e9, d\u00e9chets.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Communication et coop\u00e9ration","texte_action":"<p>En compl\u00e9ment de l&rsquo;accompagnement des \u00e9v\u00e9nements \u00e0 l&rsquo;\u00e9coresponsabilit\u00e9, Nantes M\u00e9tropole propose des animations pour diff\u00e9rents publics. Ainsi, les enfants du territoire ont acc\u00e8s \u00e0 des activit\u00e9s p\u00e9dagogiques autour de 6 entr\u00e9es th\u00e9matiques : biodiversit\u00e9, d\u00e9chets, mobilit\u00e9, eau, \u00e9nergie et alimentation. Les animations p\u00e9dagogiques sont r\u00e9alis\u00e9es par le r\u00e9seau associatif de l\u2019environnement : Ecopole et 17 associations partenaires. En 2019\/2020, 700 animations ont \u00e9t\u00e9 programm\u00e9es, touchant 306 classes et 6 770 \u00e9l\u00e8ves.<\/p>\n<p>La collectivit\u00e9 d\u00e9veloppe \u00e9galement des actions r\u00e9currentes de communication sur la transition \u00e9cologique, dont une campagne annuelle pour faire participer les habitants \u00e0 diff\u00e9rents d\u00e9fis (z\u00e9ro d\u00e9chet, z\u00e9ro \u00e9nergie, alimentation, etc.), dans lesquels 1 630 foyers ont \u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9s depuis 2011.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":4281,"id":4281,"title":"Participants au d\u00e9fi citoyens \u00e9nergie et d\u00e9chets","filename":"Participants-au-defi-citoyens-energie-et-dechets-1.jpg","filesize":2013204,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Participants-au-defi-citoyens-energie-et-dechets-1.jpg","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/nantes\/participants-au-defi-citoyens-energie-et-dechets-2\/","alt":"Participants au d\u00e9fi citoyens \u00e9nergie et d\u00e9chets","author":"8","description":"","caption":"","name":"participants-au-defi-citoyens-energie-et-dechets-2","status":"inherit","uploaded_to":560,"date":"2022-03-28 07:42:35","modified":"2022-03-28 07:42:57","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2244,"height":1508,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Participants-au-defi-citoyens-energie-et-dechets-1-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Participants-au-defi-citoyens-energie-et-dechets-1-250x168.jpg","medium-width":250,"medium-height":168,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Participants-au-defi-citoyens-energie-et-dechets-1-768x516.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":516,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Participants-au-defi-citoyens-energie-et-dechets-1-700x470.jpg","large-width":700,"large-height":470,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Participants-au-defi-citoyens-energie-et-dechets-1-1536x1032.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":1032,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Participants-au-defi-citoyens-energie-et-dechets-1-2048x1376.jpg","2048x2048-width":2048,"2048x2048-height":1376,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Participants-au-defi-citoyens-energie-et-dechets-1-120x81.jpg","small-width":120,"small-height":81,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Participants-au-defi-citoyens-energie-et-dechets-1-320x270.jpg","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Participants-au-defi-citoyens-energie-et-dechets-1-1560x620.jpg","couv-width":1560,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Participants-au-defi-citoyens-energie-et-dechets-1-2000x900.jpg","couv_owl-width":2000,"couv_owl-height":900,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Participants-au-defi-citoyens-energie-et-dechets-1-50x34.jpg","icon-width":50,"icon-height":34,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Participants-au-defi-citoyens-energie-et-dechets-1-490x280.jpg","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Participants-au-defi-citoyens-energie-et-dechets-1-1920x1290.jpg","slider-width":1920,"slider-height":1290,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Participants-au-defi-citoyens-energie-et-dechets-1-1200x806.jpg","page-width":1200,"page-height":806,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Participants-au-defi-citoyens-energie-et-dechets-1-700x446.jpg","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Participants-au-defi-citoyens-energie-et-dechets-1-700x933.jpg","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":933}}}],"video_refonte":"","pdf_show":false,"email_collec":"","description":"","nom_prenom_elu":"","statut_elu":"","photo_elu":false,"texte_elu":""},"fimg_url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Banniere-CLIMAT-AIR-ENERGIE-10.png","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites\/560"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/collectivites"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3907"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=560"}],"wp:term":[{"taxonomy":"type_label","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_label?post=560"},{"taxonomy":"type_collectivite","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_collectivite?post=560"},{"taxonomy":"localisation","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/localisation?post=560"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}