{"id":565,"date":"2018-12-04T10:07:11","date_gmt":"2018-12-04T09:07:11","guid":{"rendered":"http:\/\/citergie.lndo.site\/collectivites\/orvault\/"},"modified":"2022-06-29T16:21:27","modified_gmt":"2022-06-29T14:21:27","slug":"orvault","status":"publish","type":"collectivites","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/orvault\/","title":{"rendered":"Orvault"},"featured_media":4589,"template":"","type_label":[39],"type_collectivite":[32],"localisation":[21],"acf":{"pdf":false,"population":"25305","video":"<iframe title=\"Label Cit\u2019ergie 2017 -  Commune d\u2019Orvault (44)\" width=\"640\" height=\"360\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Sflww6YgzlA?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe>","annee_obtention":"2017","entree_label":"2013","note_globale":"70.8","site":"http:\/\/www.mairie-orvault.fr","nom_conseiller":"THIBAULT Nicolas","objectif":"12.9\/6.1\/10.3\/3.7\/3.9\/3.1\/6.6","notes":[{"annee":"2013","note":"70.7\/35\/41.7\/61.1\/62.7\/65.7\/57.5"},{"annee":"2017","note":"65.3\/64.3\/26.3\/74.2\/95\/82.9\/70.8"}],"code_postal":"","pres_collectivite_txt":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone wp-image-4581 size-medium\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault_logo_orvault_rouge-250x270.jpg\" alt=\"orvault rouge\" width=\"250\" height=\"270\" \/>Dot\u00e9e d\u2019un Agenda 21 depuis 2007, la ville d\u2019Orvault s\u2019est engag\u00e9e dans la d\u00e9marche Cit\u2019ergie en 2013 en partenariat avec Nantes M\u00e9tropole, afin de mettre en place une politique \u00e9nergie climat. Durant 4 ans, le plan d\u2019action Cit\u2019ergie a \u00e9t\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement suivi par les \u00e9lus et services, en lien avec Nantes M\u00e9tropole, afin que l\u2019avancement de ces actions puisse \u00eatre suivi de r\u00e9sultats.<\/p>\n<p>Ce mode d\u2019organisation et l\u2019implication de tous ont permis de d\u00e9passer le potentiel de progression initialement pr\u00e9vu. \u00c0 l\u2019issue des 4 ans du processus, la Ville a souhait\u00e9 renouveler son engagement afin de poursuivre et de renforcer sa politique \u00e9nerg\u00e9tique. La r\u00e9alisation des 37 actions du programme 2018-2021 suivra des principes chers \u00e0 la collectivit\u00e9 : la mobilisation des \u00e9lus, des services et des acteurs du territoire, l\u2019association de Nantes M\u00e9tropole, l\u2019exemplarit\u00e9 de la commune, l\u2019exp\u00e9rimentation, l\u2019\u00e9valuation permanente et la progression continue.<\/p>\n","active_le_visuel":false,"bloc_perf_ttl":"","texte_performance":"","visuel_performance":false,"ajouter_un_temoignage":[{"texte":"<p>\u00ab Fond\u00e9e sur un partage des pratiques, la d\u00e9marche Cit\u2019ergie permet de construire une culture commune, de renforcer la transversalit\u00e9 et de consolider les synergies internes et externes. Cet outil aide \u00e9galement \u00e0 mieux se structurer en ressources, \u00e0 conforter les expertises et \u00e0 capitaliser les exp\u00e9riences pour passer d\u2019un management d\u2019organisation \u00e0 un management de territoire sur le volet \u00e9nergie \u2013 climat. \u00bb<\/p>\n","nom":"Catherine Heuzey","fonction":"Adjointe au d\u00e9veloppement durable et \u00e0 l\u2019environnement"}],"ajouter_une_action":[{"titre_du_bloc_action":"D\u00e9veloppement territorial","texte_action":"<p>La ZAC des Garettes a permis de mettre en \u0153uvre la mutation des modes de construction de l\u2019habitat sur le territoire. La premi\u00e8re tranche de travaux (2009 \u00e0 2013) a favoris\u00e9 l\u2019\u00e9laboration de b\u00e2timents BBC.<\/p>\n<p>La tranche 2 (2012 \u00e0 2016) a prioris\u00e9 des constructions labellis\u00e9es Passivhaus et Effinergie+. Pour compl\u00e9ter, une mission d\u2019accompagnement des occupants \u00e0 l\u2019appropriation des nouvelles mani\u00e8res d\u2019habiter ces logements a \u00e9t\u00e9 mise en place.<\/p>\n<p>La tranche 3 (2017 \u00e0 2021) s\u2019attache \u00e0 produire des b\u00e2timents dont les mat\u00e9riaux de construction sont \u00e0 faibles impacts carbone et peu consommateurs d\u2019\u00e9nergie pour leur fabrication, leur transport et leur recyclage.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":4582,"id":4582,"title":"Orvault-illus_1","filename":"Orvault-illus_1.png","filesize":145497,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_1.png","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/orvault\/orvault-illus_1\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"","name":"orvault-illus_1","status":"inherit","uploaded_to":565,"date":"2022-05-25 08:39:21","modified":"2022-05-25 08:39:21","menu_order":0,"mime_type":"image\/png","type":"image","subtype":"png","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":312,"height":226,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_1-150x150.png","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_1-250x181.png","medium-width":250,"medium-height":181,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_1.png","medium_large-width":312,"medium_large-height":226,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_1.png","large-width":312,"large-height":226,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_1.png","1536x1536-width":312,"1536x1536-height":226,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_1.png","2048x2048-width":312,"2048x2048-height":226,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_1-120x87.png","small-width":120,"small-height":87,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_1.png","actu-home-width":312,"actu-home-height":226,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_1.png","couv-width":312,"couv-height":226,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_1.png","couv_owl-width":312,"couv_owl-height":226,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_1-50x36.png","icon-width":50,"icon-height":36,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_1.png","ressources-width":312,"ressources-height":226,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_1.png","slider-width":312,"slider-height":226,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_1.png","page-width":312,"page-height":226,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_1.png","gallery_paysage-width":312,"gallery_paysage-height":226,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_1.png","gallery_portrait-width":312,"gallery_portrait-height":226}}},{"titre_du_bloc_action":"Patrimoine de la collectivit\u00e9 ","texte_action":"<p>Une d\u00e9marche de Sch\u00e9ma Directeur Immobilier (SDI) a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e en 2015 sur le patrimoine communal. Les objectifs : pouvoir planifier et budg\u00e9tiser les travaux de maintenance dans une vision \u00e0 moyen et long terme, et anticiper la r\u00e9habilitation thermique des b\u00e2timents.<\/p>\n<p>Pour d\u00e9velopper les \u00e9nergies renouvelables sur son patrimoine, la Ville a cr\u00e9\u00e9 une fili\u00e8re bois \u00e9nergie interne (production interne de plaquettes avec le bois de la Ville), qui couvre 4% des besoins en chaleur des b\u00e2timents communaux en alimentant une chaufferie et un micro-r\u00e9seau de chaleur.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":4583,"id":4583,"title":"Orvault-illus_2","filename":"Orvault-illus_2.png","filesize":123262,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_2.png","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/orvault\/orvault-illus_2\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"","name":"orvault-illus_2","status":"inherit","uploaded_to":565,"date":"2022-05-25 08:39:22","modified":"2022-05-25 08:39:22","menu_order":0,"mime_type":"image\/png","type":"image","subtype":"png","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":306,"height":226,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_2-150x150.png","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_2-250x185.png","medium-width":250,"medium-height":185,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_2.png","medium_large-width":306,"medium_large-height":226,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_2.png","large-width":306,"large-height":226,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_2.png","1536x1536-width":306,"1536x1536-height":226,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_2.png","2048x2048-width":306,"2048x2048-height":226,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_2-120x89.png","small-width":120,"small-height":89,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_2.png","actu-home-width":306,"actu-home-height":226,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_2.png","couv-width":306,"couv-height":226,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_2.png","couv_owl-width":306,"couv_owl-height":226,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_2-50x37.png","icon-width":50,"icon-height":37,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_2.png","ressources-width":306,"ressources-height":226,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_2.png","slider-width":306,"slider-height":226,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_2.png","page-width":306,"page-height":226,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_2.png","gallery_paysage-width":306,"gallery_paysage-height":226,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_2.png","gallery_portrait-width":306,"gallery_portrait-height":226}}},{"titre_du_bloc_action":"Approvisionnement en \u00e9nergie, eau, et assainissement ","texte_action":"<p>La politique de la Ville encourage le compostage individuel et collectif dans les quartiers, ainsi qu\u2019au niveau des deux cuisines centrales des restaurations scolaires. Bien que cela ne rel\u00e8ve pas de sa comp\u00e9tence, la Ville participe activement au d\u00e9ploiement des r\u00e9seaux de chaleur sur son territoire, par exemple pour la construction par Nantes M\u00e9tropole du r\u00e9seau \u00ab Nord-Ch\u00e9zine \u00bb, d\u2019ici 2019.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Mobilit\u00e9 ","texte_action":"<p>Suite \u00e0 un \u00e9tat des lieux de son parc roulant, la Ville a engag\u00e9 un plan d\u2019optimisation (constitution de pools), qui a permis de rationaliser le nombre de v\u00e9hicules (- 9% en 3 ans).<\/p>\n<p>En parall\u00e8le, depuis 2013, le remplacement de v\u00e9hicules est 100 % \u00e9lectrique, avec d\u00e9ploiement de bornes de recharge sur diff\u00e9rents sites.<\/p>\n<p>La Ville exp\u00e9rimente \u00e9galement le \u00ab m\u00e9tro-pi\u00e9ton \u00bb par la mise en place d\u2019itin\u00e9raires pi\u00e9tonniers s\u00e9curis\u00e9s, reliant des aires de stationnement aux \u00e9coles avec balisages et am\u00e9nagements sp\u00e9cifiques.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Organisation interne ","texte_action":"<p>La Ville syst\u00e9matise les achats durables pour toutes les commandes sup\u00e9rieures \u00e0 25 000 \u20ac HT. Un questionnaire \u00e0 destination des entreprises permet d\u2019\u00e9valuer les pr\u00e9occupations sociales et environnementales de celles-ci.<\/p>\n<p>Ce crit\u00e8re d\u2019analyse est pond\u00e9r\u00e9 \u00e0 10 % minimum pour ces march\u00e9s. Pour poursuivre l\u2019acculturation en interne et favoriser l\u2019innovation participative, la Ville a initi\u00e9 une \u00ab \u00e9co- journ\u00e9e \u00bb. 64 % des agents se sont mobilis\u00e9s pour la premi\u00e8re \u00e9dition en 2017.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Communication et coop\u00e9ration ","texte_action":"<p>En 2016, une plateforme num\u00e9rique d\u2019appels \u00e0 projets, \u00ab La POM \u00bb, a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e (avec attribution de budget participatif) afin d\u2019accompagner l\u2019\u00e9mergence de projets citoyens autour de la qualit\u00e9 de vie \u00e0 Orvault.<\/p>\n<p>Sur les \u00e9v\u00e8nements accompagn\u00e9s par la Ville, un dispositif d\u2019\u00e9co-manifestations a \u00e9t\u00e9 mis en place dans le but de faire progresser le territoire sur la responsabilit\u00e9 environnementale et sociale.<\/p>\n<p>Des outils de communication, des formations et des mises \u00e0 disposition de mat\u00e9riels sont ainsi propos\u00e9s.<\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":4584,"id":4584,"title":"Orvault-illus_3","filename":"Orvault-illus_3.png","filesize":126096,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_3.png","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/orvault\/orvault-illus_3\/","alt":"","author":"8","description":"","caption":"","name":"orvault-illus_3","status":"inherit","uploaded_to":565,"date":"2022-05-25 08:39:24","modified":"2022-05-25 08:39:24","menu_order":0,"mime_type":"image\/png","type":"image","subtype":"png","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":315,"height":227,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_3-150x150.png","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_3-250x180.png","medium-width":250,"medium-height":180,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_3.png","medium_large-width":315,"medium_large-height":227,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_3.png","large-width":315,"large-height":227,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_3.png","1536x1536-width":315,"1536x1536-height":227,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_3.png","2048x2048-width":315,"2048x2048-height":227,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_3-120x86.png","small-width":120,"small-height":86,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_3.png","actu-home-width":315,"actu-home-height":227,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_3.png","couv-width":315,"couv-height":227,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_3.png","couv_owl-width":315,"couv_owl-height":227,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_3-50x36.png","icon-width":50,"icon-height":36,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_3.png","ressources-width":315,"ressources-height":227,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_3.png","slider-width":315,"slider-height":227,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_3.png","page-width":315,"page-height":227,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_3.png","gallery_paysage-width":315,"gallery_paysage-height":227,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Orvault-illus_3.png","gallery_portrait-width":315,"gallery_portrait-height":227}}}],"video_refonte":"","pdf_show":false,"email_collec":"","video_2":"","description":"","nom_prenom_elu":"","statut_elu":"","photo_elu":false,"texte_elu":""},"fimg_url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Banniere-CLIMAT-AIR-ENERGIE.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites\/565"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/collectivites"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4589"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=565"}],"wp:term":[{"taxonomy":"type_label","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_label?post=565"},{"taxonomy":"type_collectivite","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_collectivite?post=565"},{"taxonomy":"localisation","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/localisation?post=565"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}