{"id":6251,"date":"2023-05-17T12:00:33","date_gmt":"2023-05-17T10:00:33","guid":{"rendered":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/?post_type=collectivites&#038;p=6251"},"modified":"2023-05-17T15:48:29","modified_gmt":"2023-05-17T13:48:29","slug":"ca-saint-nazaire","status":"publish","type":"collectivites","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/ca-saint-nazaire\/","title":{"rendered":"CA Saint-Nazaire"},"featured_media":6255,"template":"","type_label":[10],"type_collectivite":[30],"localisation":[],"acf":{"pres_collectivite_txt":"<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"250\" height=\"121\" class=\"alignnone size-medium wp-image-6256\" src=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CARENE_logo-250x121.png\" alt=\"CARENE_logo\" srcset=\"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CARENE_logo-250x121.png 250w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CARENE_logo-120x58.png 120w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CARENE_logo-50x24.png 50w, https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CARENE_logo.png 525w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En cette p\u00e9riode charni\u00e8re, \u00e0 mi-mandat et \u00e0 mi-parcours de son PCAET 2019-2025, l\u2019engagement de la CARENE dans la d\u00e9marche Territoire Engag\u00e9 Transition \u00c9cologique Climat-Air-\u00c9nergie fut d\u2019une redoutable efficacit\u00e9 pour renforcer la mobilisation des \u00e9lus et des services\u00a0: des acquis sont challeng\u00e9s, des perspectives r\u00e9v\u00e9l\u00e9es, aboutissant \u00e0 une feuille de route actualis\u00e9e et enrichie. La m\u00e9thode \u00e9prouv\u00e9e permet d\u2019inscrire cette dynamique dans la dur\u00e9e, en insufflant une culture pragmatique du r\u00e9sultat et de l\u2019am\u00e9lioration continue. Le r\u00e9f\u00e9rentiel rigoureux et riche sur lequel s\u2019appuie le label pousse \u00e0 l\u2019excellence, \u00e0 l\u2019innovation, et \u00e0 la coh\u00e9rence de l\u2019action publique sur l\u2019ensemble des champs de la transition \u00e9cologique. Voil\u00e0 que l<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">a fibre entreprenante et industrieuse de la CARENE se met en r\u00e9sonnance, impatiente de d\u00e9crocher une nouvelle \u00e9toile d\u2019ici 4 ans\u00a0!\u00a0<\/span><\/p>\n","active_le_visuel":false,"bloc_perf_ttl":"Une excellente performance de la collectivit\u00e9","texte_performance":"<p><b>Action 1.3.1 <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">(r\u00e9f\u00e9rentiel 2021)<\/span> <b>\u2013 Une politique volontariste de protection des espaces naturels et agricoles avec l\u2019extension du PEAN (\u00ab\u00a0Protection des Espaces Agricoles et Naturels\u00a0\u00bb)<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le PEAN est un outil permettant aux communes de prot\u00e9ger durablement leurs espaces naturels et agricoles, de maintenir leur vocation agricole et de pr\u00e9server les enjeux environnementaux pour les g\u00e9n\u00e9rations futures. L\u00e0 o\u00f9 les documents d\u2019urbanisme comme le PLUi peuvent \u00eatre r\u00e9vis\u00e9s, le PEAN s\u2019inscrit dans la dur\u00e9e : pour en casser le p\u00e9rim\u00e8tre, un d\u00e9cret sign\u00e9 par trois ministres est exig\u00e9. Autrement dit, ces terres ne peuvent plus \u00eatre consid\u00e9r\u00e9es comme des r\u00e9serves fonci\u00e8res.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La CARENE exp\u00e9rimente cet outil depuis 2013 avec 880 ha prot\u00e9g\u00e9s (PEAN de l\u2019Immacul\u00e9e, sur Saint-Nazaire), et pr\u00e9sente actuellement un projet d\u2019extension particuli\u00e8rement ambitieux : le nouveau \u00ab PEAN Estuaire et Bri\u00e8re, terre d\u2019\u00e9levage et de nature \u00bb pourra couvrir en 2024 jusque 75% des zones agricoles et 40% des zones naturelles du territoire, soit jusqu\u2019\u00e0 5 400 ha r\u00e9partis sur 6 communes de la CARENE. Une v\u00e9ritable trame verte qui s\u2019\u00e9tend de Pornichet jusqu\u2019\u00e0 la Bri\u00e8re !\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">10 ans apr\u00e8s la cr\u00e9ation du premier PEAN, une agriculture diversifi\u00e9e est pr\u00e9sente, la surface agricole exploit\u00e9e a \u00e9t\u00e9 maintenue (700ha), les friches sont quasi inexistantes (40 ha, occup\u00e9s par des activit\u00e9s de loisirs), le nombre de si\u00e8ges agricoles a augment\u00e9 (11 au lieu de 8), le renouvellement des g\u00e9n\u00e9rations et les installations sont assur\u00e9s (7 nouveaux chefs d\u2019exploitation depuis 2014, dont cr\u00e9ation de 3 nouveaux sites de production), les continuit\u00e9s \u00e9cologiques sont en bon \u00e9tat et la biodiversit\u00e9 est pr\u00e9serv\u00e9e.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><i><span style=\"font-weight: 400;\">En savoir plus sur le PEAN actuel\u00a0: <\/span><\/i><i><span style=\"font-weight: 400;\">https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=jrGPniJO3uE&amp;feature=youtu.be<\/span><\/i><i><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><\/i><\/p>\n","visuel_performance":{"ID":6254,"id":6254,"title":"illus1-PEAN-credit-archives Carene","filename":"illus1-PEAN-credit-archives-Carene-e1684317688546.png","filesize":1763529,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/illus1-PEAN-credit-archives-Carene-e1684317688546.png","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/ca-saint-nazaire\/illus1-pean-credit-archives-carene\/","alt":"Espaces naturels et agricoles prot\u00e9g\u00e9s par le PEAN (Cr\u00e9dit-archives Carene)","author":"8","description":"","caption":"Espaces naturels et agricoles prot\u00e9g\u00e9s par le PEAN (Cr\u00e9dit-archives Carene)","name":"illus1-pean-credit-archives-carene","status":"inherit","uploaded_to":6251,"date":"2023-05-17 09:46:13","modified":"2023-05-17 13:44:07","menu_order":0,"mime_type":"image\/png","type":"image","subtype":"png","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":600,"height":405,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/illus1-PEAN-credit-archives-Carene-e1684317688546-150x150.png","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/illus1-PEAN-credit-archives-Carene-e1684317688546-250x169.png","medium-width":250,"medium-height":169,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/illus1-PEAN-credit-archives-Carene-768x518.png","medium_large-width":768,"medium_large-height":518,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/illus1-PEAN-credit-archives-Carene-700x472.png","large-width":700,"large-height":472,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/illus1-PEAN-credit-archives-Carene-e1684317688546.png","1536x1536-width":600,"1536x1536-height":405,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/illus1-PEAN-credit-archives-Carene-e1684317688546.png","2048x2048-width":600,"2048x2048-height":405,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/illus1-PEAN-credit-archives-Carene-e1684317688546-120x81.png","small-width":120,"small-height":81,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/illus1-PEAN-credit-archives-Carene-e1684317688546-320x270.png","actu-home-width":320,"actu-home-height":270,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/illus1-PEAN-credit-archives-Carene-1094x620.png","couv-width":1094,"couv-height":620,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/illus1-PEAN-credit-archives-Carene-e1684317688546.png","couv_owl-width":600,"couv_owl-height":405,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/illus1-PEAN-credit-archives-Carene-e1684317688546-50x34.png","icon-width":50,"icon-height":34,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/illus1-PEAN-credit-archives-Carene-e1684317688546-490x280.png","ressources-width":490,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/illus1-PEAN-credit-archives-Carene-e1684317688546.png","slider-width":600,"slider-height":405,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/illus1-PEAN-credit-archives-Carene-e1684317688546.png","page-width":600,"page-height":405,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/illus1-PEAN-credit-archives-Carene-700x446.png","gallery_paysage-width":700,"gallery_paysage-height":446,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/illus1-PEAN-credit-archives-Carene-700x738.png","gallery_portrait-width":700,"gallery_portrait-height":738}},"ajouter_un_temoignage":[{"texte":"<p><i><span style=\"font-weight: 400;\">\u00ab\u00a0J\u2019ai l\u2019habitude de dire qu\u2019ici \u00e0 la CARENE, on ne met en vitrine que ce que l\u2019on a en magasin. Ce qui est appr\u00e9ciable avec ce label, c\u2019est qu\u2019il r\u00e9compense les efforts et actions <\/span><\/i><b><i>r\u00e9elles<\/i><\/b><i><span style=\"font-weight: 400;\"> que r\u00e9alise la collectivit\u00e9\u00a0: il repose sur le \u00ab\u00a0r\u00e9alis\u00e9\u00a0\u00bb, le valorise et propose d\u2019aller plus loin. Cela donne un rythme mais aussi une forme de l\u00e9gitimit\u00e9. \u00bb<\/span><\/i><\/p>\n","nom":"Claude AUFORT","fonction":"Vice-Pr\u00e9sident Climat-Air-\u00c9nergie et maire de la commune de Trignac"}],"ajouter_une_action":[{"titre_du_bloc_action":"D\u00e9veloppement territorial","texte_action":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Outre la mise en place et l\u2019extension du PEAN, l\u2019\u00e9laboration conjointe du PLUi, du PLH et du PCAET en 2019 a permis une forte int\u00e9gration des enjeux de transition dans la planification urbaine du territoire. Cette coh\u00e9rence renforce la collaboration inter-service et garantit l\u2019infusion des enjeux climat \u00e9nergie dans l\u2019ensemble des politiques publiques de la CARENE.<\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Patrimoine de la collectivit\u00e9","texte_action":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">La CARENE, ses communes, la SONADEV (SPL Am\u00e9nagement) et la SNAT (SPL Tourisme), sont laur\u00e9ates du programme ACTEE \u00ab\u00a0SEQUOIA 2\u00a0\u00bb depuis mars 2021. Ce programme a cofinanc\u00e9 les audits \u00e9nerg\u00e9tiques d\u2019une quarantaine de b\u00e2timents, dans le but de produire en 2023 une feuille de route Energie &amp; Patrimoine public pour cibler travaux et actions les plus efficaces et r\u00e9pondre aux objectifs du d\u00e9cret tertiaire et du PCAET.<\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Approvisionnement en \u00e9nergie, eau, et assainissement ","texte_action":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le 1<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">er<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"> r\u00e9seau de chaleur urbain de l\u2019agglom\u00e9ration a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 sur la commune de Donges, par la CARENE, au titre de sa r\u00e9cente prise de comp\u00e9tence, et mis en fonction fin 2021. Ce r\u00e9seau dessert notamment la piscine de Donges, propri\u00e9t\u00e9 CARENE, et permet de couvrir 36\u00a0% des besoins en chaleur du patrimoine CARENE par des EnR.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Chiffres-cl\u00e9s\u00a0:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"2\"><span style=\"font-weight: 400;\">1\u00a0500 m\u00e8tres-lin\u00e9aires de r\u00e9seaux<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"2\"><span style=\"font-weight: 400;\">5 abonn\u00e9s \/ 7 sous-stations<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"2\"><span style=\"font-weight: 400;\">2 M\u20acHT (march\u00e9 travaux) + 640k\u20acHT (march\u00e9 services sur 4 ans)<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"2\"><span style=\"font-weight: 400;\">Financement ADEME\u00a0: 1 M\u20ac<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\" aria-level=\"2\"><span style=\"font-weight: 400;\">Energie du r\u00e9seau\u00a0: 85\u00a0% de taux ENR (biomasse et achat de biogaz), 15\u00a0% gaz naturel<\/span><\/li>\n<\/ul>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":6257,"id":6257,"title":"R\u00e9seau de chaleur de donges","filename":"Reseau-de-chaleur-de-donges.png","filesize":153474,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Reseau-de-chaleur-de-donges.png","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/ca-saint-nazaire\/reseau-de-chaleur-de-donges\/","alt":"R\u00e9seau de chaleur de Donges (Cr\u00e9dit : CARENE)","author":"8","description":"","caption":"R\u00e9seau de chaleur de Donges (Cr\u00e9dit : CARENE)","name":"reseau-de-chaleur-de-donges","status":"inherit","uploaded_to":6251,"date":"2023-05-17 09:56:12","modified":"2023-05-17 13:46:18","menu_order":0,"mime_type":"image\/png","type":"image","subtype":"png","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":512,"height":323,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Reseau-de-chaleur-de-donges.png","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":95,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Reseau-de-chaleur-de-donges.png","medium-width":300,"medium-height":189,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Reseau-de-chaleur-de-donges.png","medium_large-width":512,"medium_large-height":323,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Reseau-de-chaleur-de-donges.png","large-width":512,"large-height":323,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Reseau-de-chaleur-de-donges.png","1536x1536-width":512,"1536x1536-height":323,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Reseau-de-chaleur-de-donges.png","2048x2048-width":512,"2048x2048-height":323,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Reseau-de-chaleur-de-donges.png","small-width":120,"small-height":76,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Reseau-de-chaleur-de-donges.png","actu-home-width":320,"actu-home-height":202,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Reseau-de-chaleur-de-donges.png","couv-width":512,"couv-height":323,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Reseau-de-chaleur-de-donges.png","couv_owl-width":512,"couv_owl-height":323,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Reseau-de-chaleur-de-donges.png","icon-width":50,"icon-height":32,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Reseau-de-chaleur-de-donges.png","ressources-width":444,"ressources-height":280,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Reseau-de-chaleur-de-donges.png","slider-width":512,"slider-height":323,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Reseau-de-chaleur-de-donges.png","page-width":512,"page-height":323,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Reseau-de-chaleur-de-donges.png","gallery_paysage-width":512,"gallery_paysage-height":323,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Reseau-de-chaleur-de-donges.png","gallery_portrait-width":512,"gallery_portrait-height":323}}},{"titre_du_bloc_action":"Mobilit\u00e9 ","texte_action":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Depuis son lancement en 2017, le service V\u00e9lYc\u00e9o s\u2019est b\u00e2ti un large succ\u00e8s aupr\u00e8s des habitants. Plus de 3\u00a0000 v\u00e9los sillonnent aujourd\u2019hui les routes de la CARENE.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Toujours en d\u00e9ploiement, la CARENE poursuit les commandes et l\u2019extension du p\u00e9rim\u00e8tre\u00a0: depuis 2022, un service mobile permet de faciliter l\u2019acc\u00e8s aux habitants hors Saint-Nazaire, et le dispositif a \u00e9t\u00e9 \u00e9tendu aux communes de Cap Atlantique (EPCI voisin).<\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":true,"visuel_action":{"ID":6252,"id":6252,"title":"illus3-credit-STRAN - V\u00e9lyc\u00e9o","filename":"illus3-credit-STRAN-Velyceo.png","filesize":89543,"url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/illus3-credit-STRAN-Velyceo.png","link":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/collectivites\/ca-saint-nazaire\/illus3-credit-stran-velyceo\/","alt":"V\u00e9lyc\u00e9o un service en plein d\u00e9ploiement - (Cr\u00e9dit photo : STRAN - V\u00e9lyc\u00e9o)","author":"8","description":"","caption":"V\u00e9lyc\u00e9o un service en plein d\u00e9ploiement - (Cr\u00e9dit photo : STRAN - V\u00e9lyc\u00e9o)","name":"illus3-credit-stran-velyceo","status":"inherit","uploaded_to":6251,"date":"2023-05-17 09:45:58","modified":"2023-05-17 13:48:16","menu_order":0,"mime_type":"image\/png","type":"image","subtype":"png","icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":289,"height":120,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/illus3-credit-STRAN-Velyceo-150x120.png","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":120,"medium":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/illus3-credit-STRAN-Velyceo-250x104.png","medium-width":250,"medium-height":104,"medium_large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/illus3-credit-STRAN-Velyceo.png","medium_large-width":289,"medium_large-height":120,"large":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/illus3-credit-STRAN-Velyceo.png","large-width":289,"large-height":120,"1536x1536":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/illus3-credit-STRAN-Velyceo.png","1536x1536-width":289,"1536x1536-height":120,"2048x2048":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/illus3-credit-STRAN-Velyceo.png","2048x2048-width":289,"2048x2048-height":120,"small":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/illus3-credit-STRAN-Velyceo-120x50.png","small-width":120,"small-height":50,"actu-home":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/illus3-credit-STRAN-Velyceo.png","actu-home-width":289,"actu-home-height":120,"couv":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/illus3-credit-STRAN-Velyceo.png","couv-width":289,"couv-height":120,"couv_owl":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/illus3-credit-STRAN-Velyceo.png","couv_owl-width":289,"couv_owl-height":120,"icon":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/illus3-credit-STRAN-Velyceo-50x21.png","icon-width":50,"icon-height":21,"ressources":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/illus3-credit-STRAN-Velyceo.png","ressources-width":289,"ressources-height":120,"slider":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/illus3-credit-STRAN-Velyceo.png","slider-width":289,"slider-height":120,"page":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/illus3-credit-STRAN-Velyceo.png","page-width":289,"page-height":120,"gallery_paysage":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/illus3-credit-STRAN-Velyceo.png","gallery_paysage-width":289,"gallery_paysage-height":120,"gallery_portrait":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/illus3-credit-STRAN-Velyceo.png","gallery_portrait-width":289,"gallery_portrait-height":120}}},{"titre_du_bloc_action":"Organisation interne ","texte_action":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">La direction logistique, mutualis\u00e9e entre la ville de Saint-Nazaire et la CARENE, a \u00e9t\u00e9 labellis\u00e9e ISO 14001 en 2021. Ses 4 services (restauration mutualis\u00e9e, parc-automobile, service entretien des b\u00e2timents, service propret\u00e9 des locaux \u00ab\u00a0magasins, festivit\u00e9s\u00a0\u00bb) int\u00e8grent ainsi au quotidien des pratiques plus durables, qui donnent d\u00e9j\u00e0 des r\u00e9sultats \u00e0 saluer\u00a0: 41\u00a0% de produits issus de l\u2019agriculture biologique et 53\u00a0% de produits locaux, collecte des biod\u00e9chets de 10 restaurants scolaires par la Tricyclerie (v\u00e9lo-cargo) soit 14 tonnes valoris\u00e9es en compost, 98\u00a0% de produits m\u00e9nagers \u00e9co-certifi\u00e9s ou sans pictogramme (chiffres ann\u00e9e 2022).<\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false},{"titre_du_bloc_action":"Communication et coop\u00e9ration ","texte_action":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">En association avec les directions Transition \u00c9cologique, Mobilit\u00e9 et D\u00e9chets, la direction Transition Emploi et D\u00e9veloppement \u00c9conomique a b\u00e2ti une offre d\u2019accompagnement multith\u00e9matique et a structur\u00e9 des entreprises pour impulser leur transition. En partie g\u00e9r\u00e9 en r\u00e9gie (Conseiller Mobilit\u00e9, charg\u00e9 de mission Redevance Sp\u00e9ciale) et en partie par convention avec des structures sp\u00e9cialis\u00e9es (ORACE &#8211; Maitrise De l\u2019Energie, ATLANSUN &#8211; d\u00e9veloppement Photovolta\u00efque), ce p\u00f4le d\u2019accompagnants s\u2019organise de concert avec les managers de parcs d\u2019activit\u00e9s (entre autres) pour faire connaitre les ambitions de la CARENE et surtout proposer un panel coh\u00e9rent de solutions alternatives adapt\u00e9es \u00e0 leurs besoins.\u00a0<\/span><\/p>\n","ajouter_une_image_a_droite_action":false,"visuel_action":false}],"video_refonte":"","code_postal":"","population":"","annee_obtention":"","entree_label":"","note_globale":"59.3","site":"","nom_conseiller":"Nicolas THIBAULT","pdf":false,"pdf_show":false,"notes":[{"annee":"2022","note":"68.10\/45.20\/55.90\/58.20\/49.10\/67.80\/59.3"}],"objectif":"5.00\/5.70\/2.40\/5.00\/18.00\/2.60\/5.4","email_collec":"","video":"","video_2":"","description":"","nom_prenom_elu":"","statut_elu":"","photo_elu":false,"texte_elu":""},"fimg_url":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/CARENE_photo_phare-credit-Martin-Launay-Ville-de-Saint-Nazaire-scaled.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites\/6251"}],"collection":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/collectivites"}],"about":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/collectivites"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6255"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6251"}],"wp:term":[{"taxonomy":"type_label","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_label?post=6251"},{"taxonomy":"type_collectivite","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/type_collectivite?post=6251"},{"taxonomy":"localisation","embeddable":true,"href":"https:\/\/territoireengagetransitionecologique.ademe.fr\/wp-json\/wp\/v2\/localisation?post=6251"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}